{"id":11591,"date":"2021-01-22T14:25:14","date_gmt":"2021-01-22T17:25:14","guid":{"rendered":"https:\/\/solarvolt.mindbr.com.br\/?page_id=11591"},"modified":"2021-05-27T11:06:47","modified_gmt":"2021-05-27T14:06:47","slug":"solarvolt","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/solarvolt\/","title":{"rendered":"Solarvolt"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_enable_color=&#8221;off&#8221; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;#00091a&#8221; background_color_gradient_end=&#8221;#1325483d&#8221; background_color_gradient_direction=&#8221;45deg&#8221; background_color_gradient_start_position=&#8221;15%&#8221; background_color_gradient_overlays_image=&#8221;on&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/topo-solarvolt.jpg.webp&#8221; background_blend=&#8221;multiply&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; min_height=&#8221;620px&#8221;][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; max_width=&#8221;1300px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;170px||||false|false&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;70px&#8221; custom_margin=&#8221;||16px|||&#8221;]<\/p>\n<h1>Solarvolt<\/h1>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Roboto||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; header_font=&#8221;|800||on|||||&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;48px&#8221;]<\/p>\n<p><span>Ser sustent\u00e1vel nunca foi t\u00e3o lucrativo.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;rgba(0,0,0,0)&#8221; custom_margin=&#8221;-250px||0px||false|false&#8221; custom_padding=&#8221;0px||0px||false|false&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_margin=&#8221;|auto|15px|auto||&#8221; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;235px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.2&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||||false|false&#8221;]<\/p>\n<h2>Conhe\u00e7a a SolarVolt<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_code _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;]<\/p>\n<div class=\"c-separator align-left\"><\/div>\n<p>[\/et_pb_code][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.2&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; header_3_text_color=&#8221;#005a87&#8243; custom_margin=&#8221;||16px||false|false&#8221; custom_padding=&#8221;||0px||false|false&#8221;]<\/p>\n<h3><span style=\"color: #081f4d;\">Experi\u00eancia comprovada<\/span><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; custom_margin=&#8221;-1px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p>Essa \u00e9 a principal caracter\u00edstica da SolarVolt quando o assunto \u00e9 fornecimento e constru\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es completas de energia solar fotovoltaica.<\/p>\n<p>Estamos comprometidos em atender com responsabilidade e efici\u00eancia clientes corporativos dos mais diversos segmentos.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_code _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;]<\/p>\n<div class=\"c-separator align-left\"><\/div>\n<p>[\/et_pb_code][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.2&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; header_3_text_color=&#8221;#005a87&#8243; custom_margin=&#8221;||16px||false|false&#8221; custom_padding=&#8221;0px||0px||false|false&#8221;]<\/p>\n<h3><span style=\"color: #081f4d;\">Seguran\u00e7a na hora de investir<\/span><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; custom_margin=&#8221;-1px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p>Nossa equipe conta com profissionais experientes e qualificados com<br \/>\nprofundo conhecimento de toda a cadeia de valor da ind\u00fastria e da regulamenta\u00e7\u00e3o brasileira mais atual.<\/p>\n<p>A SolarVolt realiza o dimensionamento das usinas de forma a melhor atender \u00e0s necessidades do cliente, tanto do ponto de vista da efici\u00eancia como da rentabilidade.<\/p>\n<p>Desde o in\u00edcio da negocia\u00e7\u00e3o comercial, nossos consultores ir\u00e3o subsidiar o cliente com informa\u00e7\u00f5es regulat\u00f3rias, t\u00e9cnicas e financeiras para que a decis\u00e3o do investimento seja tomada com assertividade.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#F4F4F4&#8243;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; custom_margin=&#8221;0px||20px||false|false&#8221;]<\/p>\n<h2>Nossa Hist\u00f3ria<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; custom_margin=&#8221;24px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p><span>Fundada em 2013 pelos s\u00f3cios Alexandre Arcanjo e Gabriel Guimar\u00e3es, a SolarVolt Energia \u00e9 uma empresa brasileira especializada exclusivamente no desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es e projetos completos de energia solar fotovoltaica. Com mais de 8 anos de atua\u00e7\u00e3o no mercado brasileiro, \u00e9 uma das empresas pioneiras e de maior destaque no setor.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; custom_margin=&#8221;0px||20px||false|false&#8221;]<\/p>\n<h2>Nosso Prop\u00f3sito<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; custom_margin=&#8221;24px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p>Temos trabalhado firme e incansavelmente para ajudar a criar uma nova cultura. Uma cultura de sustentabilidade e expans\u00e3o do uso de energia solar fotovoltaica no Brasil, pensando no futuro melhor para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es e para o nosso planeta. Os \u00faltimos anos t\u00eam mostrado como estamos certos em trabalhar com a dissemina\u00e7\u00e3o dessa tecnologia. Os n\u00edveis de ado\u00e7\u00e3o cresceram muito e o nosso pa\u00eds inicia uma caminhada importante em dire\u00e7\u00e3o a um futuro com energia limpa, renov\u00e1vel e barata proveniente do sol.<\/p>\n<p><strong>N\u00f3s acreditamos que nosso trabalho pode mudar o mundo!<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#294D97&#8243;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_3,1_3,1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_3_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_3_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_3_font_size=&#8221;32px&#8221; custom_margin=&#8221;0px||0px||false|false&#8221; custom_padding=&#8221;||0px||false|false&#8221;]<\/p>\n<div style=\"display: flex; align-items: center;\">\n<p><img decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/missao.svg\" width=\"48px\" alt=\"\" class=\"wp-image-9928 alignnone size-medium lazyload\"><noscript><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/missao.svg\" width=\"48px\" alt=\"\" class=\"wp-image-9928 alignnone size-medium lazyload\"><\/noscript><\/p>\n<h3>&nbsp; &nbsp;Miss\u00e3o<\/h3>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p><span>Oferecer solu\u00e7\u00f5es de energia solar fotovoltaica distribu\u00edda de forma limpa, renov\u00e1vel e lucrativa para nossos clientes e contribuir para um futuro mais sustent\u00e1vel<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_3_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_3_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_3_font_size=&#8221;32px&#8221; custom_margin=&#8221;0px||0px||false|false&#8221; custom_padding=&#8221;||0px||false|false&#8221;]<\/p>\n<div style=\"display: flex; align-items: center;\">\n<p><img decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/visao.svg\" width=\"48px\" alt=\"\" class=\"wp-image-9928 alignnone size-medium lazyload\"><noscript><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/visao.svg\" width=\"48px\" alt=\"\" class=\"wp-image-9928 alignnone size-medium lazyload\"><\/noscript><\/p>\n<h3>&nbsp; &nbsp;Vis\u00e3o<\/h3>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p><span>Ser reconhecida pela excel\u00eancia por investidores, clientes, fornecedores, colaboradores e sociedade como refer\u00eancia no mercado brasileiro de gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_3_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_3_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_3_font_size=&#8221;32px&#8221; custom_margin=&#8221;0px||0px||false|false&#8221; custom_padding=&#8221;||0px||false|false&#8221;]<\/p>\n<div style=\"display: flex; align-items: center;\">\n<p><img decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/valores.svg\" width=\"48px\" alt=\"\" class=\"wp-image-9928 alignnone size-medium lazyload\"><noscript><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/valores.svg\" width=\"48px\" alt=\"\" class=\"wp-image-9928 alignnone size-medium lazyload\"><\/noscript><\/p>\n<h3>&nbsp; &nbsp;Valores<\/h3>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<ul>\n<li>Valoriza\u00e7\u00e3o e comprometimento das pessoas;<\/li>\n<li class=\"\">Pensar como o cliente;<\/li>\n<li>\u00c9tica e transpar\u00eancia;<\/li>\n<li>Foco em resultados;<\/li>\n<li>Inova\u00e7\u00e3o e empreendedorismo;<\/li>\n<li class=\"\">Respeito pelas pessoas e meio ambiente.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#081F4D&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||6px|||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; custom_margin=&#8221;||||false|false&#8221;]<\/p>\n<h2>Nossos Diferenciais<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_code _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;]<\/p>\n<div class=\"c-separator align-left\"><\/div>\n<p>[\/et_pb_code][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; header_3_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; custom_margin=&#8221;24px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<h3>Equipe t\u00e9cnica qualificada<\/h3>\n<p>Nossos profissionais t\u00e9cnicos contam com todas as certifica\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a e cumprem todas as normas t\u00e9cnicas nacionais e internacionais (NBR 14039, NBR 5410, IEC 62446, NR 10 e NR 35).<\/p>\n<p>Para maximizarmos a gera\u00e7\u00e3o e garantir uma vida \u00fatil longa do sistema, utilizamos as melhores marcas reconhecidas mundialmente.<\/p>\n<ul>\n<li>Equipe pr\u00f3pria de instala\u00e7\u00e3o;<\/li>\n<li>Utiliza\u00e7\u00e3o de EPIs;<\/li>\n<li>Documenta\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a do trabalho completa;<\/li>\n<li>Seguro risco de engenharia e montagem;<\/li>\n<li>Seguro all risks \u2013 Inc\u00eandio, raio ou explos\u00e3o, danos el\u00e9tricos, roubo ou furto, vendaval ou granizo;<\/li>\n<\/ul>\n<p>Valorizamos muito a rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a com o cliente e por isso temos um time de p\u00f3s-venda dedicado ao suporte t\u00e9cnico. Desenvolvemos uma ferramenta \u00fanica para o monitoramento online da gera\u00e7\u00e3o de energia e do consumo para acompanhamento dos resultados do projeto.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_code _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;]<\/p>\n<div class=\"c-separator align-left\"><\/div>\n<p>[\/et_pb_code][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; header_3_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; custom_margin=&#8221;24px||41px||false|false&#8221;]<\/p>\n<h3>Assessoria integral para o financiamento<\/h3>\n<p>A assessoria financeira faz parte do nosso processo comercial. Nosso time de especialistas ir\u00e1 determinar as melhores linhas de financiamento para o perfil do projeto e ir\u00e1 apresentar uma an\u00e1lise de viabilidade econ\u00f4mico-financeira demonstrando a rentabilidade do projeto.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_code _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;]<\/p>\n<div class=\"c-separator align-left\"><\/div>\n<p>[\/et_pb_code][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; header_3_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; custom_margin=&#8221;24px||41px||false|false&#8221;]<\/p>\n<h3>Atendimento de excel\u00eancia<\/h3>\n<p>Nosso objetivo \u00e9 oferecer a melhor experi\u00eancia de ponta a ponta do mercado para o cliente por meio de um excelente atendimento aliado a muita tecnologia e aos mais altos padr\u00f5es de engenharia. N\u00f3s personalizamos todos os sistemas que instalamos para atender \u00e0s necessidades de nossos clientes da maneira mais econ\u00f4mica e com menor risco, fazendo com que a mudan\u00e7a para a energia solar seja simples. Tornamos a energia solar acess\u00edvel para clientes comerciais, industriais, residenciais e do agroneg\u00f3cio a um custo menor do que a energia da distribuidora.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#1E335D&#8221; custom_padding=&#8221;32px|32px|32px|32px|true|true&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_3_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_3_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_3_font_size=&#8221;32px&#8221; custom_margin=&#8221;0px||0px||false|false&#8221; custom_padding=&#8221;||0px||false|false&#8221;]<\/p>\n<div style=\"display: flex; align-items: center;\">\n<p><img decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/servicos.svg\" width=\"48px\" alt=\"\" class=\"wp-image-9928 alignnone size-medium lazyload\"><noscript><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/servicos.svg\" width=\"48px\" alt=\"\" class=\"wp-image-9928 alignnone size-medium lazyload\"><\/noscript><\/p>\n<h3>&nbsp; &nbsp;Nossos Servi\u00e7os<\/h3>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; header_3_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; custom_margin=&#8221;24px||-2px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p>Nunca fez tanto sentido acreditar e investir nos benef\u00edcios da energia solar. Gostar\u00edamos muito de ajud\u00e1-lo a come\u00e7ar! Conhe\u00e7a o escopo do nosso trabalho:<\/p>\n<ul>\n<li>Solu\u00e7\u00f5es completas para projetos e usinas de gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda (GD) solar fotovoltaica;<\/li>\n<li>Engenharia b\u00e1sica e executiva;<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; header_3_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; custom_margin=&#8221;24px||-2px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul class=\"no-margin\">\n<li>Instala\u00e7\u00e3o e montagem eletromec\u00e2nica;<\/li>\n<li>Comissionamento, start-up, opera\u00e7\u00e3o assistida de usinas GD;<\/li>\n<li>Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o de usinas de GD;<\/li>\n<li>Gerenciamento de Projetos;<\/li>\n<li>Engenharia do propriet\u00e1rio;<\/li>\n<li>Manuten\u00e7\u00e3o preventiva;<\/li>\n<li>Manuten\u00e7\u00e3o corretiva de instala\u00e7\u00f5es;<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;16px||16px||true|false&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; max_width=&#8221;1300px&#8221; custom_css_main_element=&#8221;display: flex;||align-items: center;&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/mapa-atuacao-2.png.webp&#8221; title_text=&#8221;mapa-atuacao-2&#8243; align=&#8221;center&#8221; force_fullwidth=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||17px||false|false&#8221;]<\/p>\n<h2>Estados onde<\/h2>\n<h2>possu\u00edmos atua\u00e7\u00e3o<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; custom_margin=&#8221;1px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p><span>Com sede no estado de Minas Gerais, j\u00e1 instalamos mais de 60.000 kWp de sistemas fotovoltaicos conectados \u00e0 rede em 11 estados do pa\u00eds, sendo mais de 1.500 projetos vendidos. Temos abrang\u00eancia nacional atrav\u00e9s da rede de parceiros do G5 Solar.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;3_5,2_5&#8243; use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.2&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; max_width=&#8221;1300px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;3_5&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/solar-volt-solucoes-comercio-e-instalacao-para-energia-sa-1723139709583455745-large.png&#8221; title_text=&#8221;solar-volt-solucoes-comercio-e-instalacao-para-energia-sa-1723139709583455745-large&#8221; force_fullwidth=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;|0px||||&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; box_shadow_style=&#8221;preset1&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;2_5&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_code _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;]<\/p>\n<div class=\"c-separator align-left\"><\/div>\n<p>[\/et_pb_code][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;|||on|||||&#8221; text_text_color=&#8221;#294D97&#8243; text_font_size=&#8221;18px&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||||false|false&#8221;]<\/p>\n<p>Sede Solarvolt<\/p>\n<h2><\/h2>\n<h2>Belo Horizonte<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;|||on|||||&#8221; text_text_color=&#8221;#294D97&#8243; text_font_size=&#8221;18px&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||||false|false&#8221;][\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||||false|false&#8221;]<\/p>\n<h2 class=\"title\">SERVI\u00c7O COMPLETO SOLARVOLT<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=&#8221;1_4,1_4,1_4,1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/solarvolt-icon-1.svg&#8221; title_text=&#8221;solarvolt-icon-1&#8243; align=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;90px&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_3_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_3_text_align=&#8221;center&#8221; header_3_text_color=&#8221;#294D97&#8243; custom_margin=&#8221;16px||||false|false&#8221;]<\/p>\n<h3 class=\"subtitle\">EXPERI\u00caNCIA COMPROVADA<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/solarvolt-icon-2.svg&#8221; title_text=&#8221;solarvolt-icon-2&#8243; align=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;90px&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_3_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_3_text_align=&#8221;center&#8221; header_3_text_color=&#8221;#294D97&#8243; custom_margin=&#8221;16px||||false|false&#8221;]<\/p>\n<h3 class=\"subtitle\">PROJETO COMPLETO<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/solarvolt-icon-3.svg&#8221; title_text=&#8221;solarvolt-icon-3&#8243; align=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;90px&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_3_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_3_text_align=&#8221;center&#8221; header_3_text_color=&#8221;#294D97&#8243; custom_margin=&#8221;16px||||false|false&#8221;]<\/p>\n<h3 class=\"subtitle\">EQUIPAMENTOS DE QUALIDADE<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/solarvolt-icon-4.svg&#8221; title_text=&#8221;solarvolt-icon-4&#8243; align=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;90px&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_3_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_3_text_align=&#8221;center&#8221; header_3_text_color=&#8221;#294D97&#8243; custom_margin=&#8221;16px||||false|false&#8221;]<\/p>\n<h3 class=\"subtitle\">PROFISSIONAIS EXPERIENTES<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;3px||0px|||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/banner-video.jpg.webp&#8221; custom_padding=&#8221;120px|32px|32px|32px|false|true&#8221; border_radii=&#8221;on|30px|30px|30px|30px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_code _builder_version=&#8221;4.9.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_margin=&#8221;||89px|||&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; custom_css_main_element=&#8221;\t\tdisplay: flex;||    align-items: center;||    justify-content: center;&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<a href=\"#\" id=\"play\" class=\"c-play-icon\" data-lity=\"\" data-lity-target=\"\/\/www.youtube.com\/watch?v=BCIom6HcLYM?rel=0\"><img decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/themes\/solarvolt\/images\/icon lazyload-video-play-yellow.svg\" alt=\"Veja o v\u00eddeo\" class=\"icon lazyload\"><noscript><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/themes\/solarvolt\/images\/icon lazyload-video-play-yellow.svg\" alt=\"Veja o v\u00eddeo\" class=\"icon lazyload\"><\/noscript><\/a><!-- [et_pb_line_break_holder] --><!-- [et_pb_line_break_holder] -->[\/et_pb_code][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; text_orientation=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;24px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p class=\"title\">Assista o v\u00eddeo e veja como gerar<\/p>\n<p class=\"title\">sua pr\u00f3pria energia<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;64px||64px||true|false&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||0px|||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||||false|false&#8221;]<\/p>\n<h2 class=\"title\">+1.500 PROJETOS HOMOLOGADOS<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=&#8221;1_6,1_6,1_6,1_6,1_6,1_6&#8243; disabled_on=&#8221;on|on|on&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; disabled=&#8221;on&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_6&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-vli.jpg.webp&#8221; title_text=&#8221;logo-vli&#8221; align=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_6&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-totvs.jpg.webp&#8221; title_text=&#8221;logo-totvs&#8221; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_6&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-akka.jpg.webp&#8221; title_text=&#8221;logo-akka&#8221; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_6&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-csem-brasil.jpg.webp&#8221; title_text=&#8221;logo-csem-brasil&#8221; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_6&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-sunew.jpg.webp&#8221; title_text=&#8221;logo-sunew&#8221; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_6&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.2&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_code _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;]\r\n    \r\n\t<script>\r\r\n\t\/*\r\r\n *  Initialize the slider\r\r\n *\/\r\r\n\r\r\n\t\tjQuery(document).ready(function($){ \r\r\n\t\t\tjQuery(\"#wpaft-logo-slider-projetos-homologados\").owlCarousel({\r\r\n\t\t\t\titems: \t\t\t\tNumber(wpaft.items),\r\r\n\t\t\t\tslideSpeed: \t\tNumber(wpaft.slide_speed),\r\r\n\t\t\t\tpaginationSpeed: \tNumber(wpaft.pagination_speed),\r\r\n\t\t\t\trewindSpeed: \t\tNumber(wpaft.rewind_speed),\r\r\n\t\t\t\tsingleItem: \t\tBoolean('1' == wpaft.single_item),\r\r\n\t\t\t\tautoPlay: \t\t\tBoolean('1' == wpaft.auto_play),\r\r\n\t\t\t\tstopOnHover: \t\tBoolean('1' == wpaft.stop_on_hover),\r\r\n\t\t\t\tnavigation: \t\tBoolean('1' == wpaft.navigation),\r\r\n\t\t\t\tpagination: \t\tBoolean('1' == wpaft.pagination),\r\r\n\t\t\t\tresponsive: \t\tBoolean('1' == wpaft.responsive)\r\r\n\t\t\t});\r\r\n\t\t});\r\r\n\t<\/script>\r\r\n\t<div id=\"wpaft-logo-slider-projetos-homologados\" class=\"owl-carousel\">\r\r\n\t\r\n\t\r\r\n\t<div class=\"logo-container\">\r\r\n\t\r\n\t\t<img width=\"169\" height=\"67\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-sunew.jpg.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image lazyload\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" \/><noscript><img width=\"169\" height=\"67\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-sunew.jpg.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image lazyload lazyload\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" \/><noscript><img width=\"169\" height=\"67\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-sunew.jpg.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image lazyload lazyload\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" \/><\/noscript><\/noscript>\r\n\t\r\n\t\t\t\t\r\r\n\t<\/div>\r\r\n\t\r\n\t\r\r\n\t<div class=\"logo-container\">\r\r\n\t\r\n\t\t<img width=\"169\" height=\"67\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-csem-brasil.jpg.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image lazyload\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" \/><noscript><img width=\"169\" height=\"67\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-csem-brasil.jpg.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image lazyload lazyload\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" \/><noscript><img width=\"169\" height=\"67\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-csem-brasil.jpg.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image lazyload lazyload\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" \/><\/noscript><\/noscript>\r\n\t\r\n\t\t\t\t\r\r\n\t<\/div>\r\r\n\t\r\n\t\r\r\n\t<div class=\"logo-container\">\r\r\n\t\r\n\t\t<img width=\"196\" height=\"78\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-akka.jpg.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image lazyload\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" \/><noscript><img width=\"196\" height=\"78\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-akka.jpg.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image lazyload lazyload\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" \/><noscript><img width=\"196\" height=\"78\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-akka.jpg.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image lazyload lazyload\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" \/><\/noscript><\/noscript>\r\n\t\r\n\t\t\t\t\r\r\n\t<\/div>\r\r\n\t\r\n\t\r\r\n\t<div class=\"logo-container\">\r\r\n\t\r\n\t\t<img width=\"196\" height=\"78\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-totvs.jpg.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image lazyload\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" \/><noscript><img width=\"196\" height=\"78\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-totvs.jpg.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image lazyload lazyload\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" \/><noscript><img width=\"196\" height=\"78\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-totvs.jpg.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image lazyload lazyload\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" \/><\/noscript><\/noscript>\r\n\t\r\n\t\t\t\t\r\r\n\t<\/div>\r\r\n\t\r\n\t\r\r\n\t<div class=\"logo-container\">\r\r\n\t\r\n\t\t<img width=\"196\" height=\"78\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-vli.jpg.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image lazyload\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" \/><noscript><img width=\"196\" height=\"78\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-vli.jpg.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image lazyload lazyload\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" \/><noscript><img width=\"196\" height=\"78\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-vli.jpg.webp\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image lazyload lazyload\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" \/><\/noscript><\/noscript>\r\n\t\r\n\t\t\t\t\r\r\n\t<\/div>\r\r\n\t\r\n\t  <\/div>\r\r\n\t[\/et_pb_code][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#335d95&#8243; background_image=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/case-parque-avenida.jpg.webp&#8221; background_blend=&#8221;multiply&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_css_main_element=&#8221;display: flex;||    align-items: center;||    justify-content: center;&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_3_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_3_text_color=&#8221;rgba(255,255,255,0.79)&#8221; header_3_font_size=&#8221;28px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||7px||false|false&#8221; border_color_bottom=&#8221;#FFFFFF&#8221;]<\/p>\n<h3><span>CONDOM\u00cdNIO PARQUE AVENIDA<\/span><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;rgba(255,255,255,0.78)&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; custom_margin=&#8221;-3px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p><span> A SolarVolt Energia participou da concep\u00e7\u00e3o do projeto fotovoltaico desde a fase de constru\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio e acompanhou o amadurecimento dos cond\u00f4minos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 decis\u00e3o de investir em gera\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria. <\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_text=&#8221;Clique e baixe o case aqui&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_button=&#8221;on&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; button_alignment=&#8221;left&#8221; button_text_color=&#8221;#EDF000&#8243; button_text_size=&#8221;18px&#8221; button_bg_color=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; button_bg_enable_color=&#8221;on&#8221; button_border_color=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; button_icon=&#8221;%%3%%&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_code _builder_version=&#8221;4.9.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; custom_css_main_element=&#8221;display: flex;||    align-items: center;||    justify-content: center;&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<a href=\"#\" id=\"play\" class=\"c-play-icon-2\" data-lity=\"\" data-lity-target=\"\/\/www.youtube.com\/watch?v=AmRbquw4NYE\"><!-- [et_pb_line_break_holder] -->          <img decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/themes\/solarvolt\/images\/icon lazyload-video-play-yellow.svg\" alt=\"Veja o v\u00eddeo\" class=\"icon lazyload\"><noscript><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/themes\/solarvolt\/images\/icon lazyload-video-play-yellow.svg\" alt=\"Veja o v\u00eddeo\" class=\"icon lazyload\"><\/noscript><!-- [et_pb_line_break_holder] -->      <\/a>[\/et_pb_code][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; text_orientation=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;24px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p>Veja o v\u00eddeo<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#FDFDFD&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||7px|||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||||false|false&#8221;]<\/p>\n<h2>Reconhecimentos<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=&#8221;1_3,1_3,1_3&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/premio-imec-2018.jpg.webp&#8221; title_text=&#8221;premio-imec-2018&#8243; align=&#8221;center&#8221; force_fullwidth=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; custom_padding=&#8221;16px|16px|16px|16px|true|true&#8221; border_radii=&#8221;on|14px|14px|14px|14px&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; header_3_text_align=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;24px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<h3 class=\"label\">Pr\u00eamio IMEC 2018<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/premio-cbgd-2017.jpg.webp&#8221; title_text=&#8221;premio-cbgd-2017&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; border_radii=&#8221;on|14px|14px|14px|14px&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.2&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; header_3_text_align=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;24px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<h3 class=\"label\">Pr\u00eamio CBGD 2017<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/premio-imec-2015.jpg.webp&#8221; title_text=&#8221;premio-imec-2015&#8243; align=&#8221;center&#8221; force_fullwidth=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; custom_padding=&#8221;16px|16px|16px|16px|true|true&#8221; border_radii=&#8221;on|14px|14px|14px|14px&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; header_3_text_align=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;24px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<h3 class=\"label\">Pr\u00eamio IMEC 2015<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;0px||0px||true|false&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||3px|||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_code _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;]<\/p>\n<div class=\"c-separator align-left\"><\/div>\n<p>[\/et_pb_code][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||||false|false&#8221;]<\/p>\n<h2>ABGD &#8211; Empresa fundadora<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=&#8221;2_3,1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;5px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;2_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; custom_margin=&#8221;24px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p><span>A SolarVolt \u00e9 uma das 14 empresas fundadoras da ABGD \u2013 Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Gera\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda sendo essa uma das entidades mais representativas no pa\u00eds com mais de 500 empresas associadas em todos os estados do Brasil. Os s\u00f3cios da SolarVolt s\u00e3o membros permanentes do conselho tendo representado a associa\u00e7\u00e3o em eventos, palestras e semin\u00e1rios internacionais em prol do desenvolvimento do setor.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/logo-abgd.jpg.webp&#8221; title_text=&#8221;logo-abgd&#8221; _builder_version=&#8221;4.8.2&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; border_radii=&#8221;on|14px|14px|14px|14px&#8221; box_shadow_style=&#8221;preset1&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;0px||0px||true|false&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;2px||3px|||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_code _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;]<\/p>\n<div class=\"c-separator align-left\"><\/div>\n<p>[\/et_pb_code][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||36px||false|false&#8221;]<\/p>\n<h2><span>G5 SOLAR &#8211; EMPRESA FUNDADORA<\/span><\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=&#8221;1_3,2_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;5px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/logo-g5.jpg.webp&#8221; title_text=&#8221;logo-g5&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; border_radii=&#8221;on|14px|14px|14px|14px&#8221; box_shadow_style=&#8221;preset1&#8243;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;2_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; custom_margin=&#8221;4px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p>O grupo de empresas G5 Solar foi criado em 2017 por 5 empresas l\u00edderes de mercado em suas respectivas regi\u00f5es (RS, PR, MG) com o objetivo de compartilhar experi\u00eancias, conhecimento e melhores pr\u00e1ticas de neg\u00f3cio atrav\u00e9s de encontros peri\u00f3dicos presenciais e virtuais. Os empres\u00e1rios voluntariamente se organizaram com o objetivo de aumentar a competitividade das empresas, a capilaridade de atua\u00e7\u00e3o no mercado e a capacidade de a\u00e7\u00e3o das empresas atrav\u00e9s da uni\u00e3o de esfor\u00e7os conjuntos.<\/p>\n<p>Todas as a\u00e7\u00f5es buscam atender necessidades coletivas e alcan\u00e7ar prop\u00f3sitos comuns, por meio da coopera\u00e7\u00e3o com \u00e9tica e transpar\u00eancia.<\/p>\n<p>Atualmente o grupo G5 Solar tem abrang\u00eancia nacional atendendo as regi\u00f5es Sul, Sudeste, Centro-Oeste e Nordeste.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_enable_color=&#8221;off&#8221; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;#00091a&#8221; background_color_gradient_end=&#8221;#1325483d&#8221; background_color_gradient_direction=&#8221;45deg&#8221; background_color_gradient_start_position=&#8221;15%&#8221; background_color_gradient_overlays_image=&#8221;on&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/topo-solarvolt.jpg.webp&#8221; background_blend=&#8221;multiply&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; min_height=&#8221;620px&#8221;][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; max_width=&#8221;1300px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;170px||||false|false&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;70px&#8221; custom_margin=&#8221;||16px|||&#8221;] Solarvolt [\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Roboto||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; header_font=&#8221;|800||on|||||&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;48px&#8221;] Ser sustent\u00e1vel nunca foi t\u00e3o lucrativo. [\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;rgba(0,0,0,0)&#8221; custom_margin=&#8221;-250px||0px||false|false&#8221; custom_padding=&#8221;0px||0px||false|false&#8221;][et_pb_row [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":15,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-divi-solarvolt.php","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"[et_pb_section fb_built=\"1\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" background_enable_color=\"off\" use_background_color_gradient=\"on\" background_color_gradient_start=\"#00091a\" background_color_gradient_end=\"#1325483d\" background_color_gradient_direction=\"45deg\" background_color_gradient_start_position=\"15%\" background_color_gradient_overlays_image=\"on\" background_image=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/topo-solarvolt.jpg.webp\" background_blend=\"multiply\" module_alignment=\"center\" min_height=\"620px\"][et_pb_row use_custom_gutter=\"on\" gutter_width=\"2\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" max_width=\"1300px\" module_alignment=\"center\" custom_margin=\"170px||||false|false\"][et_pb_column type=\"4_4\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" header_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_text_color=\"#FFFFFF\" header_font_size=\"70px\" custom_margin=\"||16px|||\"]\n<h1>Solarvolt<\/h1>\n[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_font=\"Roboto||||||||\" text_text_color=\"#FFFFFF\" text_font_size=\"16px\" header_font=\"|800||on|||||\" header_text_color=\"#FFFFFF\" header_font_size=\"48px\"]\n\n<span>Ser sustent\u00e1vel nunca foi t\u00e3o lucrativo.<\/span>\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\"1\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" background_color=\"rgba(0,0,0,0)\" custom_margin=\"-250px||0px||false|false\" custom_padding=\"0px||0px||false|false\"][et_pb_row _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_column type=\"4_4\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_image src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/solarvolt.png.webp\" title_text=\"solarvolt\" align=\"center\" force_fullwidth=\"on\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\"1\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" custom_padding=\"0px|||||\"][et_pb_row _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_column type=\"4_4\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_text _builder_version=\"4.8.2\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#081F4D\" header_font=\"Bebas Neue||||||||\" header_2_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_2_text_align=\"center\" header_2_font_size=\"40px\" custom_margin=\"16px||||false|false\"]\n<h2>Conhe\u00e7a a SolarVolt<\/h2>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\"1_2,1_2\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_column type=\"1_2\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_code _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"]\n<div class=\"c-separator align-left\"><\/div>\n[\/et_pb_code][et_pb_text _builder_version=\"4.8.2\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#666\" text_font_size=\"16px\" text_line_height=\"24px\" header_3_text_color=\"#005a87\" custom_margin=\"||16px||false|false\" custom_padding=\"||0px||false|false\"]\n<h3><span style=\"color: #081f4d;\">Experi\u00eancia comprovada<\/span><\/h3>\n[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#666\" text_font_size=\"16px\" text_line_height=\"24px\" custom_margin=\"-1px||24px||false|false\"]\n\nEssa \u00e9 a principal caracter\u00edstica da SolarVolt quando o assunto \u00e9 fornecimento e constru\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es completas de energia solar fotovoltaica.\n\nEstamos comprometidos em atender com responsabilidade e efici\u00eancia clientes corporativos dos mais diversos segmentos.\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\"1_2\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_code _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"]\n<div class=\"c-separator align-left\"><\/div>\n[\/et_pb_code][et_pb_text _builder_version=\"4.8.2\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#666\" text_font_size=\"16px\" text_line_height=\"24px\" header_3_text_color=\"#005a87\" custom_margin=\"||16px||false|false\" custom_padding=\"0px||0px||false|false\"]\n<h3><span style=\"color: #081f4d;\">Seguran\u00e7a na hora de investir<\/span><\/h3>\n[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#666\" text_font_size=\"16px\" text_line_height=\"24px\" custom_margin=\"-1px||24px||false|false\"]\n\nNossa equipe conta com profissionais experientes e qualificados com\nprofundo conhecimento de toda a cadeia de valor da ind\u00fastria e da regulamenta\u00e7\u00e3o brasileira mais atual.\n\nA SolarVolt realiza o dimensionamento das usinas de forma a melhor atender \u00e0s necessidades do cliente, tanto do ponto de vista da efici\u00eancia como da rentabilidade.\n\nDesde o in\u00edcio da negocia\u00e7\u00e3o comercial, nossos consultores ir\u00e3o subsidiar o cliente com informa\u00e7\u00f5es regulat\u00f3rias, t\u00e9cnicas e financeiras para que a decis\u00e3o do investimento seja tomada com assertividade.\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\"1\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" background_color=\"#F4F4F4\"][et_pb_row column_structure=\"1_2,1_2\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_column type=\"1_2\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#081F4D\" header_font=\"Bebas Neue||||||||\" header_2_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_2_font_size=\"40px\" custom_margin=\"0px||20px||false|false\"]\n<h2>Nossa Hist\u00f3ria<\/h2>\n[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#666\" text_font_size=\"16px\" text_line_height=\"24px\" custom_margin=\"24px||24px||false|false\"]\n\n<span>Fundada em 2013 pelos s\u00f3cios Alexandre Arcanjo e Gabriel Guimar\u00e3es, a SolarVolt Energia \u00e9 uma empresa brasileira especializada exclusivamente no desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es e projetos completos de energia solar fotovoltaica. Com mais de 5 anos de atua\u00e7\u00e3o no mercado brasileiro, \u00e9 uma das empresas pioneiras e de maior destaque no setor.<\/span>\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\"1_2\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#081F4D\" header_font=\"Bebas Neue||||||||\" header_2_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_2_font_size=\"40px\" custom_margin=\"0px||20px||false|false\"]\n<h2>Nosso Prop\u00f3sito<\/h2>\n[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#666\" text_font_size=\"16px\" text_line_height=\"24px\" custom_margin=\"24px||24px||false|false\"]\n\nTemos trabalhado firme e incansavelmente para ajudar a criar uma nova cultura. Uma cultura de sustentabilidade e expans\u00e3o do uso de energia solar fotovoltaica no Brasil, pensando no futuro melhor para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es e para o nosso planeta. Os \u00faltimos anos t\u00eam mostrado como estamos certos em trabalhar com a dissemina\u00e7\u00e3o dessa tecnologia. Os n\u00edveis de ado\u00e7\u00e3o cresceram muito e o nosso pa\u00eds inicia uma caminhada importante em dire\u00e7\u00e3o a um futuro com energia limpa, renov\u00e1vel e barata proveniente do sol.\n\n<strong>N\u00f3s acreditamos que nosso trabalho pode mudar o mundo!<\/strong>\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\"1\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" background_color=\"#294D97\"][et_pb_row column_structure=\"1_3,1_3,1_3\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_column type=\"1_3\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#081F4D\" header_font=\"Bebas Neue||||||||\" header_2_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_2_font_size=\"40px\" header_3_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_3_text_color=\"#FFFFFF\" header_3_font_size=\"32px\" custom_margin=\"0px||0px||false|false\" custom_padding=\"||0px||false|false\"]\n<div style=\"display: flex; align-items: center;\">\n\n<img src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/missao.svg\" width=\"48px\" alt=\"\" class=\"wp-image-9928 alignnone size-medium\">\n<h3>&nbsp; &nbsp;Miss\u00e3o<\/h3>\n<\/div>\n[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#FFFFFF\" text_font_size=\"16px\" text_line_height=\"24px\" custom_margin=\"16px||24px||false|false\"]\n\n<span>Oferecer solu\u00e7\u00f5es de energia solar fotovoltaica distribu\u00edda de forma limpa, renov\u00e1vel e lucrativa para nossos clientes e contribuir para um futuro mais sustent\u00e1vel<\/span>\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\"1_3\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#081F4D\" header_font=\"Bebas Neue||||||||\" header_2_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_2_font_size=\"40px\" header_3_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_3_text_color=\"#FFFFFF\" header_3_font_size=\"32px\" custom_margin=\"0px||0px||false|false\" custom_padding=\"||0px||false|false\"]\n<div style=\"display: flex; align-items: center;\">\n\n<img src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/visao.svg\" width=\"48px\" alt=\"\" class=\"wp-image-9928 alignnone size-medium\">\n<h3>&nbsp; &nbsp;Vis\u00e3o<\/h3>\n<\/div>\n[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#FFFFFF\" text_font_size=\"16px\" text_line_height=\"24px\" custom_margin=\"16px||24px||false|false\"]\n\n<span>Ser reconhecida pela excel\u00eancia por investidores, clientes, fornecedores, colaboradores e sociedade como refer\u00eancia no mercado brasileiro de gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda<\/span>\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\"1_3\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#081F4D\" header_font=\"Bebas Neue||||||||\" header_2_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_2_font_size=\"40px\" header_3_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_3_text_color=\"#FFFFFF\" header_3_font_size=\"32px\" custom_margin=\"0px||0px||false|false\" custom_padding=\"||0px||false|false\"]\n<div style=\"display: flex; align-items: center;\">\n\n<img src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/valores.svg\" width=\"48px\" alt=\"\" class=\"wp-image-9928 alignnone size-medium\">\n<h3>&nbsp; &nbsp;Valores<\/h3>\n<\/div>\n[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#FFFFFF\" text_font_size=\"16px\" text_line_height=\"24px\" custom_margin=\"16px||24px||false|false\"]\n<ul>\n \t<li>Valoriza\u00e7\u00e3o e comprometimento das pessoas;<\/li>\n \t<li class=\"\">Pensar como o cliente;<\/li>\n \t<li>\u00c9tica e transpar\u00eancia;<\/li>\n \t<li>Foco em resultados;<\/li>\n \t<li>Inova\u00e7\u00e3o e empreendedorismo;<\/li>\n \t<li class=\"\">Respeito pelas pessoas e meio ambiente.<\/li>\n<\/ul>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\"1\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" background_color=\"#081F4D\"][et_pb_row _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" custom_padding=\"||6px|||\"][et_pb_column type=\"4_4\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#081F4D\" header_font=\"Bebas Neue||||||||\" header_2_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_2_text_color=\"#FFFFFF\" header_2_font_size=\"40px\" custom_margin=\"||||false|false\"]\n<h2>Nossos Diferenciais<\/h2>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\"1_2,1_2\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_column type=\"1_2\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_code _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"]\n<div class=\"c-separator align-left\"><\/div>\n[\/et_pb_code][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#FFFFFF\" text_font_size=\"16px\" text_line_height=\"24px\" header_3_text_color=\"#FFFFFF\" custom_margin=\"24px||24px||false|false\"]\n<h3>Equipe t\u00e9cnica qualificada<\/h3>\nNossos profissionais t\u00e9cnicos contam com todas as certifica\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a e cumprem todas as normas t\u00e9cnicas nacionais e internacionais (NBR 14039, NBR 5410, IEC 62446, NR 10 e NR 35).\n\nPara maximizarmos a gera\u00e7\u00e3o e garantir uma vida \u00fatil longa do sistema, utilizamos as melhores marcas reconhecidas mundialmente.\n<ul>\n \t<li>Equipe pr\u00f3pria de instala\u00e7\u00e3o;<\/li>\n \t<li>Utiliza\u00e7\u00e3o de EPIs;<\/li>\n \t<li>Documenta\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a do trabalho completa;<\/li>\n \t<li>Seguro risco de engenharia e montagem;<\/li>\n \t<li>Seguro all risks \u2013 Inc\u00eandio, raio ou explos\u00e3o, danos el\u00e9tricos, roubo ou furto, vendaval ou granizo;<\/li>\n<\/ul>\nValorizamos muito a rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a com o cliente e por isso temos um time de p\u00f3s-venda dedicado ao suporte t\u00e9cnico. Desenvolvemos uma ferramenta \u00fanica para o monitoramento online da gera\u00e7\u00e3o de energia e do consumo para acompanhamento dos resultados do projeto.\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\"1_2\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_code _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"]\n<div class=\"c-separator align-left\"><\/div>\n[\/et_pb_code][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#FFFFFF\" text_font_size=\"16px\" text_line_height=\"24px\" header_3_text_color=\"#FFFFFF\" custom_margin=\"24px||41px||false|false\"]\n<h3>Assessoria integral para o financiamento<\/h3>\nA assessoria financeira faz parte do nosso processo comercial. Nosso time de especialistas ir\u00e1 determinar as melhores linhas de financiamento para o perfil do projeto e ir\u00e1 apresentar uma an\u00e1lise de viabilidade econ\u00f4mico-financeira demonstrando a rentabilidade do projeto.\n\n[\/et_pb_text][et_pb_code _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"]\n<div class=\"c-separator align-left\"><\/div>\n[\/et_pb_code][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#FFFFFF\" text_font_size=\"16px\" text_line_height=\"24px\" header_3_text_color=\"#FFFFFF\" custom_margin=\"24px||41px||false|false\"]\n<h3>Atendimento de excel\u00eancia<\/h3>\nNosso objetivo \u00e9 oferecer a melhor experi\u00eancia de ponta a ponta do mercado para o cliente por meio de um excelente atendimento aliado a muita tecnologia e aos mais altos padr\u00f5es de engenharia. N\u00f3s personalizamos todos os sistemas que instalamos para atender \u00e0s necessidades de nossos clientes da maneira mais econ\u00f4mica e com menor risco, fazendo com que a mudan\u00e7a para a energia solar seja simples. Tornamos a energia solar acess\u00edvel para clientes comerciais, industriais, residenciais e do agroneg\u00f3cio a um custo menor do que a energia da distribuidora.\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\"1_2,1_2\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" background_color=\"#1E335D\" custom_padding=\"32px|32px|32px|32px|true|true\"][et_pb_column type=\"1_2\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#081F4D\" header_font=\"Bebas Neue||||||||\" header_2_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_2_font_size=\"40px\" header_3_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_3_text_color=\"#FFFFFF\" header_3_font_size=\"32px\" custom_margin=\"0px||0px||false|false\" custom_padding=\"||0px||false|false\"]\n<div style=\"display: flex; align-items: center;\">\n\n<img src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/servicos.svg\" width=\"48px\" alt=\"\" class=\"wp-image-9928 alignnone size-medium\">\n<h3>&nbsp; &nbsp;Nossos Servi\u00e7os<\/h3>\n<\/div>\n[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#FFFFFF\" text_font_size=\"16px\" text_line_height=\"24px\" header_3_text_color=\"#FFFFFF\" custom_margin=\"24px||-2px||false|false\"]\n\nNunca fez tanto sentido acreditar e investir nos benef\u00edcios da energia solar. Gostar\u00edamos muito de ajud\u00e1-lo a come\u00e7ar! Conhe\u00e7a o escopo do nosso trabalho:\n<ul>\n \t<li>Solu\u00e7\u00f5es completas para projetos e usinas de gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda (GD) solar fotovoltaica;<\/li>\n \t<li>Engenharia b\u00e1sica e executiva;<\/li>\n<\/ul>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\"1_2\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#FFFFFF\" text_font_size=\"16px\" text_line_height=\"24px\" header_3_text_color=\"#FFFFFF\" custom_margin=\"24px||-2px||false|false\"]\n\n&nbsp;\n<ul class=\"no-margin\">\n \t<li>Instala\u00e7\u00e3o e montagem eletromec\u00e2nica;<\/li>\n \t<li>Comissionamento, start-up, opera\u00e7\u00e3o assistida de usinas GD;<\/li>\n \t<li>Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o de usinas de GD;<\/li>\n \t<li>Gerenciamento de Projetos;<\/li>\n \t<li>Engenharia do propriet\u00e1rio;<\/li>\n \t<li>Manuten\u00e7\u00e3o preventiva;<\/li>\n \t<li>Manuten\u00e7\u00e3o corretiva de instala\u00e7\u00f5es;<\/li>\n<\/ul>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\"1\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" custom_padding=\"16px||16px||true|false\"][et_pb_row column_structure=\"1_2,1_2\" use_custom_gutter=\"on\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" max_width=\"1300px\" custom_css_main_element=\"display: flex;||align-items: center;\"][et_pb_column type=\"1_2\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_image src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/mapa-atuacao-2.png.webp\" title_text=\"mapa-atuacao-2\" align=\"center\" force_fullwidth=\"on\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\"1_2\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#081F4D\" header_font=\"Bebas Neue||||||||\" header_2_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_2_font_size=\"40px\" custom_margin=\"16px||17px||false|false\"]\n<h2>Estados onde<\/h2>\n<h2>possu\u00edmos atua\u00e7\u00e3o<\/h2>\n[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#666\" text_font_size=\"16px\" text_line_height=\"24px\" custom_margin=\"1px||24px||false|false\"]\n\n<span>Com sede no estado de Minas Gerais, j\u00e1 instalamos mais de 60.000 kWp de sistemas fotovoltaicos conectados \u00e0 rede em 11 estados do pa\u00eds, sendo mais de 1.500 projetos vendidos. Temos abrang\u00eancia nacional atrav\u00e9s da rede de parceiros do G5 Solar.<\/span>\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\"1_2,1_2\" use_custom_gutter=\"on\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" max_width=\"1300px\"][et_pb_column type=\"1_2\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_image src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/sede-bh.jpg.webp\" title_text=\"sede-bh\" force_fullwidth=\"on\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" box_shadow_style=\"preset1\"][\/et_pb_image][et_pb_code _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"]\n<div class=\"c-separator align-left\"><\/div>\n[\/et_pb_code][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_font=\"|||on|||||\" text_text_color=\"#294D97\" text_font_size=\"18px\" header_font=\"Bebas Neue||||||||\" header_2_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_2_font_size=\"40px\" custom_margin=\"16px||||false|false\"]\n\nSede Solarvolt\n<h2><\/h2>\n<h2>Belo Horizonte<\/h2>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\"1_2\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_font=\"|||on|||||\" text_text_color=\"#294D97\" text_font_size=\"18px\" header_font=\"Bebas Neue||||||||\" header_2_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_2_font_size=\"40px\" custom_margin=\"16px||||false|false\"][\/et_pb_text][et_pb_image src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/sede-rj.jpg.webp\" title_text=\"sede-rj\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" box_shadow_style=\"preset1\"][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\"1\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_row _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_column type=\"4_4\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#081F4D\" header_font=\"Bebas Neue||||||||\" header_text_align=\"center\" header_2_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_2_text_align=\"center\" header_2_font_size=\"40px\" custom_margin=\"16px||||false|false\"]\n<h2 class=\"title\">SERVI\u00c7O COMPLETO SOLARVOLT<\/h2>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\"1_4,1_4,1_4,1_4\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_column type=\"1_4\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_image src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/solarvolt-icon-1.svg\" title_text=\"solarvolt-icon-1\" align=\"center\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" width=\"90px\"][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#081F4D\" header_font=\"Bebas Neue||||||||\" header_2_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_2_font_size=\"40px\" header_3_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_3_text_align=\"center\" header_3_text_color=\"#294D97\" custom_margin=\"16px||||false|false\"]\n<h3 class=\"subtitle\">EXPERI\u00caNCIA COMPROVADA<\/h3>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\"1_4\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_image src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/solarvolt-icon-2.svg\" title_text=\"solarvolt-icon-2\" align=\"center\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" width=\"90px\"][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#081F4D\" header_font=\"Bebas Neue||||||||\" header_2_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_2_font_size=\"40px\" header_3_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_3_text_align=\"center\" header_3_text_color=\"#294D97\" custom_margin=\"16px||||false|false\"]\n<h3 class=\"subtitle\">PROJETO COMPLETO<\/h3>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\"1_4\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_image src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/solarvolt-icon-3.svg\" title_text=\"solarvolt-icon-3\" align=\"center\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" width=\"90px\"][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#081F4D\" header_font=\"Bebas Neue||||||||\" header_2_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_2_font_size=\"40px\" header_3_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_3_text_align=\"center\" header_3_text_color=\"#294D97\" custom_margin=\"16px||||false|false\"]\n<h3 class=\"subtitle\">EQUIPAMENTOS DE QUALIDADE<\/h3>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\"1_4\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_image src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/solarvolt-icon-4.svg\" title_text=\"solarvolt-icon-4\" align=\"center\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" width=\"90px\"][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#081F4D\" header_font=\"Bebas Neue||||||||\" header_2_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_2_font_size=\"40px\" header_3_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_3_text_align=\"center\" header_3_text_color=\"#294D97\" custom_margin=\"16px||||false|false\"]\n<h3 class=\"subtitle\">PROFISSIONAIS EXPERIENTES<\/h3>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\"1\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" custom_padding=\"3px||0px|||\"][et_pb_row _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" background_image=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/banner-video.jpg.webp\" custom_padding=\"120px|32px|32px|32px|false|true\" border_radii=\"on|30px|30px|30px|30px\"][et_pb_column type=\"4_4\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_code _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" custom_margin=\"||89px|||\" custom_css_main_element=\"\t\tdisplay: flex;||    align-items: center;||    justify-content: center;\"]<a href=\"#\" id=\"play\" class=\"c-play-icon\" data-lity=\"\" data-lity-target=\"\/\/www.youtube.com\/watch?v=BCIom6HcLYM?rel=0\"><img src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/themes\/solarvolt\/images\/icon-video-play-yellow.svg\" alt=\"Veja o v\u00eddeo\" class=\"icon\"><\/a><!-- [et_pb_line_break_holder] --><!-- [et_pb_line_break_holder] -->[\/et_pb_code][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#FFFFFF\" text_font_size=\"16px\" text_line_height=\"24px\" text_orientation=\"center\" custom_margin=\"24px||24px||false|false\"]\n<p class=\"title\">Assista o v\u00eddeo e veja como gerar<\/p>\n<p class=\"title\">sua pr\u00f3pria energia<\/p>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\"1\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" custom_padding=\"64px||64px||true|false\"][et_pb_row _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" custom_padding=\"||0px|||\"][et_pb_column type=\"4_4\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#081F4D\" header_font=\"Bebas Neue||||||||\" header_2_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_2_font_size=\"40px\" custom_margin=\"16px||||false|false\"]\n<h2 class=\"title\">+1.500 PROJETOS HOMOLOGADOS<\/h2>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\"1_6,1_6,1_6,1_6,1_6,1_6\" disabled_on=\"on|on|on\" _builder_version=\"4.9.0\" _module_preset=\"default\" disabled=\"on\"][et_pb_column type=\"1_6\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_image src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-vli.jpg.webp\" title_text=\"logo-vli\" align=\"center\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\"1_6\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_image src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-totvs.jpg.webp\" title_text=\"logo-totvs\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\"1_6\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_image src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-akka.jpg.webp\" title_text=\"logo-akka\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\"1_6\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_image src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-csem-brasil.jpg.webp\" title_text=\"logo-csem-brasil\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\"1_6\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_image src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/logo-sunew.jpg.webp\" title_text=\"logo-sunew\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\"1_6\" _builder_version=\"4.8.2\" _module_preset=\"default\"][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\"4.9.0\" _module_preset=\"default\"][et_pb_column type=\"4_4\" _builder_version=\"4.9.0\" _module_preset=\"default\"][et_pb_code _builder_version=\"4.9.0\" _module_preset=\"default\"][wpaft_logo_slider category=\"projetos-homologados\"][\/et_pb_code][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\"1\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" background_color=\"#335d95\" background_image=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/case-parque-avenida.jpg.webp\" background_blend=\"multiply\"][et_pb_row column_structure=\"1_2,1_2\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" custom_css_main_element=\"display: flex;||    align-items: center;||    justify-content: center;\"][et_pb_column type=\"1_2\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#081F4D\" header_font=\"Bebas Neue||||||||\" header_2_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_2_text_color=\"#FFFFFF\" header_2_font_size=\"40px\" header_3_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_3_text_color=\"rgba(255,255,255,0.79)\" header_3_font_size=\"28px\" custom_margin=\"16px||7px||false|false\" border_color_bottom=\"#FFFFFF\"]\n<h3><span>CONDOM\u00cdNIO PARQUE AVENIDA<\/span><\/h3>\n[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"rgba(255,255,255,0.78)\" text_font_size=\"16px\" text_line_height=\"24px\" custom_margin=\"-3px||24px||false|false\"]\n\n<span> A SolarVolt Energia participou da concep\u00e7\u00e3o do projeto fotovoltaico desde a fase de constru\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio e acompanhou o amadurecimento dos cond\u00f4minos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 decis\u00e3o de investir em gera\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria. <\/span>\n\n[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\"https:\/\/comunicacao.solarvoltenergia.com.br\/case-parque-avenida\" button_text=\"Clique e baixe o case aqui -&gt;\" button_alignment=\"left\" _builder_version=\"4.9.1\" _module_preset=\"default\" custom_button=\"on\" button_text_size=\"18px\" button_text_color=\"#FAE400\" button_border_width=\"0px\" button_border_color=\"#081c44\" button_border_radius=\"0px\" button_font=\"Roboto||||||||\" button_icon=\"%%3%%\" button_icon_color=\"#FAE400\" custom_margin=\"|||0px|false|false\" custom_padding=\"||0px|0px|false|false\" hover_enabled=\"0\" button_border_width__hover_enabled=\"off|desktop\" button_border_width__hover=\"2px\" button_bg_color__hover_enabled=\"on|hover\" button_border_color__hover_enabled=\"on|hover\" button_border_color__hover=\"#081c44\" button_bg_color__hover=\"\" button_bg_enable_color__hover=\"off\" sticky_enabled=\"0\"][\/et_pb_button][\/et_pb_column][et_pb_column type=\"1_2\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_code _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" custom_css_main_element=\"display: flex;||    align-items: center;||    justify-content: center;\"]<a href=\"#\" id=\"play\" class=\"c-play-icon-2\" data-lity=\"\" data-lity-target=\"\/\/www.youtube.com\/watch?v=AmRbquw4NYE\"><!-- [et_pb_line_break_holder] -->          <img src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/themes\/solarvolt\/images\/icon-video-play-yellow.svg\" alt=\"Veja o v\u00eddeo\" class=\"icon\"><!-- [et_pb_line_break_holder] -->      <\/a>[\/et_pb_code][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#FFFFFF\" text_font_size=\"16px\" text_line_height=\"24px\" text_orientation=\"center\" custom_margin=\"24px||24px||false|false\"]\n\nVeja o v\u00eddeo\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\"1\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" background_color=\"#FDFDFD\"][et_pb_row _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" custom_padding=\"||7px|||\"][et_pb_column type=\"4_4\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#081F4D\" header_font=\"Bebas Neue||||||||\" header_2_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_2_font_size=\"40px\" custom_margin=\"16px||||false|false\"]\n<h2>Reconhecimentos<\/h2>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\"1_3,1_3,1_3\" make_equal=\"on\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_column type=\"1_3\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_image src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/premio-imec-2018.jpg.webp\" title_text=\"premio-imec-2018\" align=\"center\" force_fullwidth=\"on\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" background_color=\"#FFFFFF\" custom_padding=\"16px|16px|16px|16px|true|true\" border_radii=\"on|14px|14px|14px|14px\"][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#666666\" text_font_size=\"16px\" text_line_height=\"24px\" header_3_text_align=\"center\" custom_margin=\"24px||24px||false|false\"]\n<h3 class=\"label\">Pr\u00eamio IMEC 2018<\/h3>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\"1_3\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_image src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/premio-cbgd-2017.jpg.webp\" title_text=\"premio-cbgd-2017\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" border_radii=\"on|14px|14px|14px|14px\"][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\"4.8.2\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#666666\" text_font_size=\"16px\" text_line_height=\"24px\" header_3_text_align=\"center\" custom_margin=\"24px||24px||false|false\"]\n<h3 class=\"label\">Pr\u00eamio CBGD 2017<\/h3>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\"1_3\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_image src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/premio-imec-2015.jpg.webp\" title_text=\"premio-imec-2015\" align=\"center\" force_fullwidth=\"on\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" background_color=\"#FFFFFF\" custom_padding=\"16px|16px|16px|16px|true|true\" border_radii=\"on|14px|14px|14px|14px\"][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#666666\" text_font_size=\"16px\" text_line_height=\"24px\" header_3_text_align=\"center\" custom_margin=\"24px||24px||false|false\"]\n<h3 class=\"label\">Pr\u00eamio IMEC 2015<\/h3>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\"1\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" custom_padding=\"0px||0px||true|false\"][et_pb_row _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" custom_padding=\"||3px|||\"][et_pb_column type=\"4_4\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_code _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"]\n<div class=\"c-separator align-left\"><\/div>\n[\/et_pb_code][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#081F4D\" header_font=\"Bebas Neue||||||||\" header_2_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_2_font_size=\"40px\" custom_margin=\"16px||||false|false\"]\n<h2>ABGD - Empresa fundadora<\/h2>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\"2_3,1_3\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" custom_padding=\"5px|||||\"][et_pb_column type=\"2_3\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#666\" text_font_size=\"16px\" text_line_height=\"24px\" custom_margin=\"24px||24px||false|false\"]\n\n<span>A SolarVolt \u00e9 uma das 14 empresas fundadoras da ABGD \u2013 Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Gera\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda sendo essa uma das entidades mais representativas no pa\u00eds com mais de 500 empresas associadas em todos os estados do Brasil. Os s\u00f3cios da SolarVolt s\u00e3o membros permanentes do conselho tendo representado a associa\u00e7\u00e3o em eventos, palestras e semin\u00e1rios internacionais em prol do desenvolvimento do setor.<\/span>\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\"1_3\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_image src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/logo-abgd.jpg.webp\" title_text=\"logo-abgd\" _builder_version=\"4.8.2\" _module_preset=\"default\" border_radii=\"on|14px|14px|14px|14px\" box_shadow_style=\"preset1\"][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\"1\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" custom_padding=\"0px||0px||true|false\"][et_pb_row _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" custom_padding=\"2px||3px|||\"][et_pb_column type=\"4_4\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_code _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"]\n<div class=\"c-separator align-left\"><\/div>\n[\/et_pb_code][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#081F4D\" header_font=\"Bebas Neue||||||||\" header_2_font=\"Bebas Neue|||on|||||\" header_2_font_size=\"40px\" custom_margin=\"16px||36px||false|false\"]\n<h2><span>G5 SOLAR - EMPRESA FUNDADORA<\/span><\/h2>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\"1_3,2_3\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" custom_padding=\"5px|||||\"][et_pb_column type=\"1_3\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_image src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/logo-g5.jpg.webp\" title_text=\"logo-g5\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" border_radii=\"on|14px|14px|14px|14px\" box_shadow_style=\"preset1\"][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\"2_3\" _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\"][et_pb_text _builder_version=\"4.7.7\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#666\" text_font_size=\"16px\" text_line_height=\"24px\" custom_margin=\"4px||24px||false|false\"]\n\nO grupo de empresas G5 Solar foi criado em 2017 por 5 empresas l\u00edderes de mercado em suas respectivas regi\u00f5es (RS, PR, MG) com o objetivo de compartilhar experi\u00eancias, conhecimento e melhores pr\u00e1ticas de neg\u00f3cio atrav\u00e9s de encontros peri\u00f3dicos presenciais e virtuais. Os empres\u00e1rios voluntariamente se organizaram com o objetivo de aumentar a competitividade das empresas, a capilaridade de atua\u00e7\u00e3o no mercado e a capacidade de a\u00e7\u00e3o das empresas atrav\u00e9s da uni\u00e3o de esfor\u00e7os conjuntos.\n\nTodas as a\u00e7\u00f5es buscam atender necessidades coletivas e alcan\u00e7ar prop\u00f3sitos comuns, por meio da coopera\u00e7\u00e3o com \u00e9tica e transpar\u00eancia.\n\nAtualmente o grupo G5 Solar tem abrang\u00eancia nacional atendendo as regi\u00f5es Sul, Sudeste, Centro-Oeste e Nordeste.\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]","_et_gb_content_width":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Solarvolt &raquo; SolarVolt Energia<\/title>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/solarvolt\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Solarvolt &raquo; SolarVolt Energia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_enable_color=&#8221;off&#8221; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;#00091a&#8221; background_color_gradient_end=&#8221;#1325483d&#8221; background_color_gradient_direction=&#8221;45deg&#8221; background_color_gradient_start_position=&#8221;15%&#8221; background_color_gradient_overlays_image=&#8221;on&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/topo-solarvolt.jpg.webp&#8221; background_blend=&#8221;multiply&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; min_height=&#8221;620px&#8221;][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; max_width=&#8221;1300px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;170px||||false|false&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;70px&#8221; custom_margin=&#8221;||16px|||&#8221;] Solarvolt [\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Roboto||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; header_font=&#8221;|800||on|||||&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;48px&#8221;] Ser sustent\u00e1vel nunca foi t\u00e3o lucrativo. [\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;rgba(0,0,0,0)&#8221; custom_margin=&#8221;-250px||0px||false|false&#8221; custom_padding=&#8221;0px||0px||false|false&#8221;][et_pb_row [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/solarvolt\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"SolarVolt Energia\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-27T14:06:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/missao.svg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. tempo de leitura\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"10 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.instagram.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/solarvolt-energia\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#logo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/logo-solarvolt.jpg.webp\",\"width\":500,\"height\":100,\"caption\":\"SolarVolt Energia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"description\":\"Energia Solar Fotovoltaica\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/solarvolt\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/missao.svg\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/solarvolt\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/solarvolt\/\",\"name\":\"Solarvolt &raquo; SolarVolt Energia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/solarvolt\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-01-22T17:25:14+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-27T14:06:47+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/solarvolt\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/solarvolt\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/solarvolt\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"name\":\"In\\u00edcio\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/solarvolt\/\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/solarvolt\/\",\"name\":\"Solarvolt\"}}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/11591"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/15"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11591"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/11591\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13324,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/11591\/revisions\/13324"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11591"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}