{"id":11712,"date":"2021-01-27T09:26:41","date_gmt":"2021-01-27T12:26:41","guid":{"rendered":"https:\/\/solarvolt.mindbr.com.br\/?page_id=11712"},"modified":"2021-02-23T17:00:35","modified_gmt":"2021-02-23T20:00:35","slug":"energia-solar","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/energia-solar\/","title":{"rendered":"Energia solar voltaica"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_enable_color=&#8221;off&#8221; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;#00091a&#8221; background_color_gradient_end=&#8221;#1325483d&#8221; background_color_gradient_direction=&#8221;45deg&#8221; background_color_gradient_start_position=&#8221;15%&#8221; background_color_gradient_overlays_image=&#8221;on&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/topo-energia-solar.jpg.webp&#8221; background_blend=&#8221;multiply&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; min_height=&#8221;620px&#8221;][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; max_width=&#8221;1300px&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;170px||||false|false&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;70px&#8221; custom_margin=&#8221;||16px|||&#8221;]<\/p>\n<h1>Energia solar fotovoltaica<\/h1>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Roboto||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; header_font=&#8221;|800||on|||||&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;48px&#8221;]<\/p>\n<p class=\"excerpt\">Investir em sustentabilidade energ\u00e9tica faz toda a diferen\u00e7a.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; max_width=&#8221;1280px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/energiasolar-sobre.png.webp&#8221; title_text=&#8221;energiasolar-sobre&#8221; force_fullwidth=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_margin=&#8221;-200px||||false|false&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_code _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;]<\/p>\n<div class=\"c-separator align-left\"><\/div>\n<p>[\/et_pb_code][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||||false|false&#8221;]<\/p>\n<h2>Energia Solar\u00a0<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; custom_margin=&#8221;24px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p>A escolha do sol como fonte geradora de energia vem crescendo exponencialmente no mundo, seja para uso residencial ou empresarial. Al\u00e9m do benef\u00edcio da expressiva economia na conta de energia no fim do m\u00eas (podendo chegar at\u00e9 99% de redu\u00e7\u00e3o), a usina solar agrega valor ao im\u00f3vel e refor\u00e7a o compromisso da institui\u00e7\u00e3o com a sustentabilidade, revelando-se uma importante vantagem competitiva.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;||0px||false|false&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; max_width=&#8221;1280px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||||false|false&#8221;]<\/p>\n<h2>Conhe\u00e7a as vantagens da energia solar<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=&#8221;1_4,1_4,1_4,1_4&#8243; use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; max_width=&#8221;1280px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/previsibilidade-de-custos.svg&#8221; title_text=&#8221;previsibilidade de custos&#8221; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;90px&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_4_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_4_font_size=&#8221;22px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||0px||false|false&#8221;]<\/p>\n<h4>Energia Solar Para Empresas<\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; custom_margin=&#8221;0px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p>Sua conta de energia passa a ser um custo fixo planejado.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/protecao-contra-aumentos.svg&#8221; title_text=&#8221;protecao contra aumentos&#8221; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;90px&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_4_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_4_font_size=&#8221;22px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||0px||false|false&#8221;]<\/p>\n<h4>Prote\u00e7\u00e3o contra aumentos<\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; custom_margin=&#8221;0px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p>O Brasil possui como m\u00e9dia hist\u00f3rica um aumento de 9,6%a.a. no pre\u00e7o da tarifa. Valor acima da infla\u00e7\u00e3o. Ao se investir em energia solar, esse risco \u00e9 anulado.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/valorizacao-do-imoovel-.svg&#8221; title_text=&#8221;valorizacao do imoovel&#8221; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;90px&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_4_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_4_font_size=&#8221;22px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||0px||false|false&#8221;]<\/p>\n<h4>Valoriza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel<\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; custom_margin=&#8221;0px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p>Im\u00f3veis com energia solar valorizam de 3% a 6%, segundo pesquisa realizada pelo Laborat\u00f3rio Berkely nos EUA, em 2015.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/financeiramente.svg&#8221; title_text=&#8221;financeiramente&#8221; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;90px&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_4_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_4_font_size=&#8221;22px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||0px||false|false&#8221;]<\/p>\n<h4>Financeiramente<\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; custom_margin=&#8221;0px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p><span>Tratamos nossos projetos como investimentos, para fins de an\u00e1lise do cliente. Dentro deste cen\u00e1rio apresentamos em m\u00e9dia:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-size: small;\">Amortiza\u00e7\u00e3o do investimento entre 3 e 4 anos<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: small;\">TIR: 41%<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: small;\">VPL: Cerca de 3 vezes o valor do projeto<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=&#8221;1_4,1_4,1_4,1_4&#8243; use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; max_width=&#8221;1280px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/sustentavel.svg&#8221; title_text=&#8221;sustentavel&#8221; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;90px&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_4_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_4_font_size=&#8221;22px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||0px||false|false&#8221;]<\/p>\n<h4>Sustent\u00e1vel<\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; custom_margin=&#8221;0px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p>Seus produtos e servi\u00e7os utilizar\u00e3o energia limpa, reduzindo assim a emiss\u00e3o de CO2 na atmosfera.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/vida-util-longa.svg&#8221; title_text=&#8221;vida util longa&#8221; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;90px&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_4_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_4_font_size=&#8221;22px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||0px||false|false&#8221;]<\/p>\n<h4>Vida \u00fatil longa<\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; custom_margin=&#8221;0px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p>Os equipamentos fotovoltaicos tem garantias de performance de 25 anos. A vida \u00fatil do sistema \u00e9 de 30 a 35 anos.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/instalacao-rapida.svg&#8221; title_text=&#8221;instalacao rapida&#8221; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;90px&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_4_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_4_font_size=&#8221;22px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||0px||false|false&#8221;]<\/p>\n<h4>Instala\u00e7\u00e3o r\u00e1pida<\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; custom_margin=&#8221;0px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p>Seu sistema \u00e9 instalado com agilidade.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/modular-o-sistema.svg&#8221; title_text=&#8221;modular o sistema&#8221; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;90px&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_4_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_4_font_size=&#8221;22px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||0px||false|false&#8221;]<\/p>\n<h4>Modular<\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; custom_margin=&#8221;0px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p>O sistema pode ser expandido a qualquer momento de forma simples.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=&#8221;1_4,1_4,1_4,1_4&#8243; use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; max_width=&#8221;1280px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/manutencao-minima.svg&#8221; title_text=&#8221;manutencao minima&#8221; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;90px&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_4_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_4_font_size=&#8221;22px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||0px||false|false&#8221;]<\/p>\n<h4>Manuten\u00e7\u00e3o m\u00ednima<\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; custom_margin=&#8221;0px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p>A \u00fanica manuten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e9 a limpeza dos pain\u00e9is. O sistema fotovoltaico n\u00e3o possui partes m\u00f3veis.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/sem-ruidos.svg&#8221; title_text=&#8221;sem ruidos&#8221; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;90px&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_4_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_4_font_size=&#8221;22px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||0px||false|false&#8221;]<\/p>\n<h4>Sem ru\u00eddos<\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; custom_margin=&#8221;0px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p>A gera\u00e7\u00e3o \u00e9 totalmente silenciosa.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;0px||||false|false&#8221;][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_margin=&#8221;0px||0px||true|false&#8221; custom_padding=&#8221;0px||0px||true|false&#8221;][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#081f4d&#8221; width=&#8221;100%&#8221; max_width=&#8221;100%&#8221; custom_padding=&#8221;60px|20px||20px|false|true&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||||false|false&#8221;]<\/p>\n<h2>Energia Solar Para Empresas<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=&#8221;1_4,1_4,1_4,1_4&#8243; use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;1&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; width=&#8221;100%&#8221; max_width=&#8221;100%&#8221; custom_margin=&#8221;0px||||false|false&#8221; custom_padding=&#8221;0px||0px||false|false&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; global_module=&#8221;11852&#8243; saved_tabs=&#8221;all&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; module_class=&#8221;c-service-card&#8221; _builder_version=&#8221;4.8.2&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#081f4d&#8221; transform_scale_linked__hover=&#8221;off&#8221; custom_padding=&#8221;||4rem|2rem|false|false&#8221; background__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; background_color__hover=&#8221;#fae400&#8243; background_enable_color__hover=&#8221;on&#8221; transform_styles__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; transform_scale__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; transform_translate__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; transform_rotate__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; transform_skew__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; transform_origin__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; transform_scale__hover=&#8221;100%|110%&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/home-energia-solar-1-500&#215;300-1.jpg.webp&#8221; title_text=&#8221;home-energia-solar-1-500&#215;300&#8243; url=&#8221;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF9saW5rX3VybF9wYWdlIiwic2V0dGluZ3MiOnsicG9zdF9pZCI6IjExNzcxIn19@&#8221; force_fullwidth=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; transform_scale_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; transform_translate_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; transform_rotate_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; transform_skew_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; transform_origin_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; transform_styles_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;||1.5rem||false|false&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; custom_css_main_element=&#8221;overflow: hidden;||height: 180px;&#8221; transform_styles__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; transform_scale__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; transform_translate__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; transform_rotate__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; transform_skew__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; transform_origin__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243; _dynamic_attributes=&#8221;url&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/icon-empresas-yellow.svg&#8221; title_text=&#8221;icon-empresas-blue&#8221; url=&#8221;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF9saW5rX3VybF9wYWdlIiwic2V0dGluZ3MiOnsicG9zdF9pZCI6IjExNzcxIn19@&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;50px&#8221; custom_margin=&#8221;||1.5rem|1.5rem|false|false&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; src__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; src__hover=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/icon-empresas-blue.svg&#8221; _dynamic_attributes=&#8221;url&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][et_pb_text module_class=&#8221;c-service-card-title&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_3_font=&#8221;|||on|||||&#8221; header_3_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; custom_padding=&#8221;|1.5rem||1.5rem|false|true&#8221; link_option_url=&#8221;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF9saW5rX3VybF9wYWdlIiwic2V0dGluZ3MiOnsicG9zdF9pZCI6IjExNzcxIn19@&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; _dynamic_attributes=&#8221;link_option_url&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<h3>Empresas<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; custom_padding=&#8221;|1.5rem||1.5rem|false|true&#8221; link_option_url=&#8221;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF9saW5rX3VybF9wYWdlIiwic2V0dGluZ3MiOnsicG9zdF9pZCI6IjExNzcxIn19@&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; _dynamic_attributes=&#8221;link_option_url&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<p><span>Com\u00e9rcios, lojas, shoppings e centros empresariais<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; module_class=&#8221;c-service-card&#8221; _builder_version=&#8221;4.8.2&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#081f4d&#8221; transform_scale_linked=&#8221;off&#8221; custom_padding=&#8221;||4rem||false|false&#8221; background__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; background_color__hover=&#8221;#fae400&#8243; background_enable_color__hover=&#8221;on&#8221; transform_styles__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; transform_scale__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; transform_translate__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; transform_rotate__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; transform_skew__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; transform_origin__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; transform_scale__hover=&#8221;100%|110%&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/energiasolar-agronegocios.jpg.webp&#8221; title_text=&#8221;energiasolar-agronegocios&#8221; url=&#8221;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF9saW5rX3VybF9wYWdlIiwic2V0dGluZ3MiOnsicG9zdF9pZCI6IjExODIyIn19@&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_margin=&#8221;||1.5rem||false|false&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; custom_css_main_element=&#8221;overflow: hidden;||height: 180px;&#8221; transform_styles__hover_enabled=&#8221;off|hover&#8221; transform_scale__hover_enabled=&#8221;off|hover&#8221; transform_translate__hover_enabled=&#8221;off|hover&#8221; transform_rotate__hover_enabled=&#8221;off|hover&#8221; transform_skew__hover_enabled=&#8221;off|hover&#8221; transform_origin__hover_enabled=&#8221;off|hover&#8221; _dynamic_attributes=&#8221;url&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/icon-agronegocios-yellow.svg&#8221; title_text=&#8221;icon-agronegocios-blue&#8221; url=&#8221;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF9saW5rX3VybF9wYWdlIiwic2V0dGluZ3MiOnsicG9zdF9pZCI6IjExODIyIn19@&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;50px&#8221; custom_margin=&#8221;||1.5rem|1.5rem|false|false&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; src__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; src__hover=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/icon-agronegocios-blue.svg&#8221; _dynamic_attributes=&#8221;url&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][et_pb_text module_class=&#8221;c-service-card-title&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_3_font=&#8221;|||on|||||&#8221; header_3_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; custom_padding=&#8221;|1.5rem||1.5rem|false|true&#8221; link_option_url=&#8221;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF9saW5rX3VybF9wYWdlIiwic2V0dGluZ3MiOnsicG9zdF9pZCI6IjExODIyIn19@&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; _dynamic_attributes=&#8221;link_option_url&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<h3>Agroneg\u00f3cios<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; custom_padding=&#8221;|1.5rem||1.5rem|false|true&#8221; link_option_url=&#8221;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF9saW5rX3VybF9wYWdlIiwic2V0dGluZ3MiOnsicG9zdF9pZCI6IjExODIyIn19@&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; _dynamic_attributes=&#8221;link_option_url&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<p><span>Fazenda, propriedades rurais e etc.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; module_class=&#8221;c-service-card&#8221; _builder_version=&#8221;4.8.2&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#081f4d&#8221; transform_scale_linked__hover=&#8221;off&#8221; custom_padding=&#8221;||4rem||false|false&#8221; background__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; background_color__hover=&#8221;#fae400&#8243; background_enable_color__hover=&#8221;on&#8221; transform_styles__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; transform_scale__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; transform_translate__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; transform_rotate__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; transform_skew__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; transform_origin__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; transform_scale__hover=&#8221;100%|110%&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/energiasolar-industrias.jpg.webp&#8221; title_text=&#8221;energiasolar-industrias&#8221; url=&#8221;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF9saW5rX3VybF9wYWdlIiwic2V0dGluZ3MiOnsicG9zdF9pZCI6IjExODMwIn19@&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_margin=&#8221;||1.5rem||false|false&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; custom_css_main_element=&#8221;overflow: hidden;||height: 180px;&#8221; transform_styles__hover_enabled=&#8221;off|hover&#8221; transform_scale__hover_enabled=&#8221;off|hover&#8221; transform_translate__hover_enabled=&#8221;off|hover&#8221; transform_rotate__hover_enabled=&#8221;off|hover&#8221; transform_skew__hover_enabled=&#8221;off|hover&#8221; transform_origin__hover_enabled=&#8221;off|hover&#8221; _dynamic_attributes=&#8221;url&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/icon-industrias-yellow.svg&#8221; title_text=&#8221;icon-industrias-blue&#8221; url=&#8221;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF9saW5rX3VybF9wYWdlIiwic2V0dGluZ3MiOnsicG9zdF9pZCI6IjExODMwIn19@&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;50px&#8221; custom_margin=&#8221;||1.5rem|1.5rem|false|false&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; src__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; src__hover=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/icon-industrias-blue.svg&#8221; _dynamic_attributes=&#8221;url&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_3_font=&#8221;|||on|||||&#8221; header_3_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; custom_padding=&#8221;|1.5rem||1.5rem|false|true&#8221; link_option_url=&#8221;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF9saW5rX3VybF9wYWdlIiwic2V0dGluZ3MiOnsicG9zdF9pZCI6IjExODMwIn19@&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; _dynamic_attributes=&#8221;link_option_url&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<h3>Ind\u00fastrias<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; custom_padding=&#8221;|1.5rem||1.5rem|false|true&#8221; link_option_url=&#8221;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF9saW5rX3VybF9wYWdlIiwic2V0dGluZ3MiOnsicG9zdF9pZCI6IjExODMwIn19@&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; _dynamic_attributes=&#8221;link_option_url&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<p><span>Plantas industriais e f\u00e1bricas.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; module_class=&#8221;c-service-card&#8221; _builder_version=&#8221;4.8.2&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#081f4d&#8221; transform_scale_linked__hover=&#8221;off&#8221; custom_padding=&#8221;|2rem|4rem||false|false&#8221; background__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; background_color__hover=&#8221;#fae400&#8243; background_enable_color__hover=&#8221;on&#8221; transform_styles__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; transform_scale__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; transform_translate__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; transform_rotate__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; transform_skew__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; transform_origin__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; transform_scale__hover=&#8221;100%|110%&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/energiasolar-residencias.jpg.webp&#8221; title_text=&#8221;energiasolar-residencias&#8221; url=&#8221;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF9saW5rX3VybF9wYWdlIiwic2V0dGluZ3MiOnsicG9zdF9pZCI6IjExODQxIn19@&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_margin=&#8221;||1.5rem||false|false&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; custom_css_main_element=&#8221;overflow: hidden;||height: 180px;&#8221; transform_styles__hover_enabled=&#8221;off|hover&#8221; transform_scale__hover_enabled=&#8221;off|hover&#8221; transform_translate__hover_enabled=&#8221;off|hover&#8221; transform_rotate__hover_enabled=&#8221;off|hover&#8221; transform_skew__hover_enabled=&#8221;off|hover&#8221; transform_origin__hover_enabled=&#8221;off|hover&#8221; _dynamic_attributes=&#8221;url&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/icon-residencias-yellow.svg&#8221; title_text=&#8221;icon-residencias-blue&#8221; url=&#8221;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF9saW5rX3VybF9wYWdlIiwic2V0dGluZ3MiOnsicG9zdF9pZCI6IjExODQxIn19@&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;50px&#8221; custom_margin=&#8221;||1.5rem|1.5rem|false|false&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; src__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; src__hover=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/icon-residencias-blue.svg&#8221; _dynamic_attributes=&#8221;url&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_3_font=&#8221;|||on|||||&#8221; header_3_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; custom_padding=&#8221;|1.5rem||1.5rem|false|true&#8221; link_option_url=&#8221;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF9saW5rX3VybF9wYWdlIiwic2V0dGluZ3MiOnsicG9zdF9pZCI6IjExODQxIn19@&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; _dynamic_attributes=&#8221;link_option_url&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<h3>Resid\u00eancias<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; custom_padding=&#8221;|1.5rem||1.5rem|false|true&#8221; link_option_url=&#8221;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF9saW5rX3VybF9wYWdlIiwic2V0dGluZ3MiOnsicG9zdF9pZCI6IjExODQxIn19@&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; _dynamic_attributes=&#8221;link_option_url&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<p>Casas e condom\u00ednios<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#081F4D&#8221; custom_padding=&#8221;||3px|||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/solar-como-investimento-icones-titulo.png.webp&#8221; title_text=&#8221;solar-como-investimento-icones-titulo&#8221; align=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_margin=&#8221;||0px||false|false&#8221; custom_padding=&#8221;||0px||false|false&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; custom_margin=&#8221;0px||||false|false&#8221; custom_padding=&#8221;20px||8px||false|false&#8221; custom_css_before=&#8221;    content: &#8221;;||    display: block;||    width: 100%;||    height: 2px;||    position: absolute;||    top: 0;||    left: 0;||\t\tbackground: -webkit-linear-gradient(left, rgba(255,255,255,0) 0%, rgba(255,255,255,1) 25%, rgba(255,255,255,1) 75%, rgba(255,255,255,0) 100%);&#8221; custom_css_main_element=&#8221;position: relative;&#8221; custom_css_after=&#8221;    content: &#8221;;||    display: block;||    width: 100%;||    height: 2px;||    position: absolute;||    bottom: 0;||    left: 0;||\t\tbackground: -webkit-linear-gradient(left, rgba(255,255,255,0) 0%, rgba(255,255,255,1) 25%, rgba(255,255,255,1) 75%, rgba(255,255,255,0) 100%);&#8221;]<\/p>\n<h2>Energia Solar como investimento<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;rgba(255,255,255,0.51)&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; text_orientation=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;64px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p><span>A energia solar \u00e9 uma das melhores formas de aplicar seu dinheiro.<\/span><\/p>\n<p><span>Quer um retorno maior que seus investimentos atuais?<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_text=&#8221;Saiba mais&#8221; button_alignment=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_button=&#8221;on&#8221; button_text_size=&#8221;24px&#8221; button_text_color=&#8221;#081C44&#8243; button_bg_color=&#8221;#FAE400&#8243; button_border_width=&#8221;2px&#8221; button_border_color=&#8221;#FAE400&#8243; button_border_radius=&#8221;0px&#8221; button_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; button_icon=&#8221;%%3%%&#8221; button_icon_color=&#8221;#081C44&#8243; custom_margin=&#8221;64px||||false|false&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; button_border_width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; button_border_width__hover=&#8221;2px&#8221; button_bg_color__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; button_border_color__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; button_border_color__hover=&#8221;#FAE400&#8243; button_bg_color__hover=&#8221;#FAE400&#8243; button_bg_enable_color__hover=&#8221;on&#8221; button_url=&#8221;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF9saW5rX3VybF9wYWdlIiwic2V0dGluZ3MiOnsicG9zdF9pZCI6IjExNzYxIn19@&#8221; _dynamic_attributes=&#8221;button_url&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; fullwidth=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_fullwidth_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/banner-investimento.jpg.webp&#8221; title_text=&#8221;banner-investimento&#8221; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][\/et_pb_fullwidth_image][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#081F4D&#8221; header_font=&#8221;Bebas Neue||||||||&#8221; header_2_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; custom_margin=&#8221;16px||||false|false&#8221;]<\/p>\n<h2>Modalidades da gera\u00e7\u00e3o de energia distribu\u00edda<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; header_4_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_4_text_color=&#8221;#294d97&#8243; header_4_font_size=&#8221;22px&#8221; custom_margin=&#8221;24px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<div style=\"display:flex\">\n<img decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/icone-modalidade-1.svg\" width=\"80px\" height=\"80px\" alt=\"\" class=\"wp-image-8974 alignnone size-medium lazyload\" \/><noscript><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/icone-modalidade-1.svg\" width=\"80px\" height=\"80px\" alt=\"\" class=\"wp-image-8974 alignnone size-medium lazyload\" \/><\/noscript><\/p>\n<div style=\"margin-left:20px;\">\n<h4><span>Gera\u00e7\u00e3o compartilhada<\/span><\/h4>\n<p><span>\u00c9 o compartilhamento de produ\u00e7\u00e3o de energia entre propriedades do mesmo dono ou cooperativas e cons\u00f3rcios de pessoas ou empresas.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; header_4_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_4_text_color=&#8221;#294d97&#8243; header_4_font_size=&#8221;22px&#8221; custom_margin=&#8221;24px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<div style=\"display:flex\">\n<img decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/icone-modalidade-2.svg\" width=\"80px\" height=\"80px\" alt=\"\" class=\"wp-image-8975 alignnone size-medium lazyload\" \/><noscript><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/icone-modalidade-2.svg\" width=\"80px\" height=\"80px\" alt=\"\" class=\"wp-image-8975 alignnone size-medium lazyload\" \/><\/noscript><\/p>\n<div style=\"margin-left:20px\">\n<h4><span>Autoconsumo remoto<\/span><\/h4>\n<p><span>\u00c9 poss\u00edvel produzir energia em outro local para reduzir a sua conta de luz caso voc\u00ea n\u00e3o tenha o espa\u00e7o ou a condi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; header_4_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; header_4_text_color=&#8221;#294d97&#8243; header_4_font_size=&#8221;22px&#8221; custom_margin=&#8221;24px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<div style=\"display: flex;\">\n<img decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/icone-modalidade-3.svg\" width=\"80px\" height=\"80px\" alt=\"\" class=\"wp-image-8976 alignnone size-medium lazyload\" \/><noscript><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/icone-modalidade-3.svg\" width=\"80px\" height=\"80px\" alt=\"\" class=\"wp-image-8976 alignnone size-medium lazyload\" \/><\/noscript><\/p>\n<div style=\"margin-left: 20px;\">\n<h4><span>Condom\u00ednios<\/span><\/h4>\n<p><span>\u00c9 poss\u00edvel gerar energia solar em condom\u00ednios e partilhar a energia gerada entre os cond\u00f4minos.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/modalidades.jpg.webp&#8221; title_text=&#8221;modalidades&#8221; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=&#8221;1_2,1_2&#8243; use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; make_equal=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;0px||||false|false&#8221; custom_css_main_element=&#8221;align-items: center;&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.8.2&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; custom_margin=&#8221;24px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p>Ao contr\u00e1rio das termoel\u00e9tricas que utilizam carv\u00e3o, \u00f3leo, g\u00e1s ou nuclear, a energia solar n\u00e3o utiliza nenhum tipo de queima de combust\u00edvel e n\u00e3o gera nenhum tipo de res\u00edduo ou poluentes.<\/p>\n<p>O sol \u00e9 uma fonte limpa e inesgot\u00e1vel de energia, por isso \u00e9 considerada uma fonte renov\u00e1vel! Quer conhecer mais?<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_text=&#8221;Veja como funciona a energia solar&#8221; button_alignment=&#8221;left&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_button=&#8221;on&#8221; button_text_size=&#8221;24px&#8221; button_text_color=&#8221;#081C44&#8243; button_border_width=&#8221;2px&#8221; button_border_color=&#8221;#081c44&#8243; button_border_radius=&#8221;0px&#8221; button_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; button_icon=&#8221;%%3%%&#8221; button_icon_color=&#8221;#081C44&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243; button_border_width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; button_border_width__hover=&#8221;2px&#8221; button_bg_color__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; button_border_color__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; button_border_color__hover=&#8221;#081c44&#8243; button_bg_color__hover=&#8221;&#8221; button_bg_enable_color__hover=&#8221;off&#8221; button_url=&#8221;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF9saW5rX3VybF9wYWdlIiwic2V0dGluZ3MiOnsicG9zdF9pZCI6IjExNzEyIn19@&#8221; _dynamic_attributes=&#8221;button_url&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/conheca-mais-energia-solar.png.webp&#8221; title_text=&#8221;conheca-mais-energia-solar&#8221; _builder_version=&#8221;4.8.1&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;50px||0px|||&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/banner-video.jpg.webp&#8221; custom_padding=&#8221;120px|32px|32px|32px|false|true&#8221; border_radii=&#8221;on|30px|30px|30px|30px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_code _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_margin=&#8221;||89px|||&#8221; custom_css_main_element=&#8221;\t\tdisplay: flex;||    align-items: center;||    justify-content: center;&#8221;]<a href=\"#\" id=\"play\" class=\"c-play-icon\" data-lity data-lity-target=\"\/\/www.youtube.com\/watch?v=BCIom6HcLYM?rel=0\"><img decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/themes\/solarvolt\/images\/icon lazyload-video-play-yellow.svg\" alt=\"Veja o v\u00eddeo\" class=\"icon lazyload\"><noscript><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/themes\/solarvolt\/images\/icon lazyload-video-play-yellow.svg\" alt=\"Veja o v\u00eddeo\" class=\"icon lazyload\"><\/noscript><\/a><!-- [et_pb_line_break_holder] --><!-- [et_pb_line_break_holder] -->[\/et_pb_code][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; text_orientation=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;24px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p class=\"title\">Assista o v\u00eddeo e veja como gerar<\/p>\n<p class=\"title\">sua pr\u00f3pria energia<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;16px||0px||false|false&#8221; global_module=&#8221;11861&#8243; saved_tabs=&#8221;all&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;0px|||||&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.7.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_text_color=&#8221;#666666&#8243; text_font_size=&#8221;16px&#8221; text_line_height=&#8221;24px&#8221; text_orientation=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;24px||24px||false|false&#8221;]<\/p>\n<p><span>Ainda tem d\u00favidas? Veja mais informa\u00e7\u00f5es sobre gera\u00e7\u00e3o de energia distribu\u00edda.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=&#8221;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF9saW5rX3VybF9wYWdlIiwic2V0dGluZ3MiOnsicG9zdF9pZCI6IjExODU1In19@&#8221; button_text=&#8221;Perguntas Frequentes&#8221; button_alignment=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.0&#8243; _dynamic_attributes=&#8221;button_url&#8221; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_button=&#8221;on&#8221; button_text_size=&#8221;24px&#8221; button_text_color=&#8221;#081C44&#8243; button_border_width=&#8221;2px&#8221; button_border_color=&#8221;#081c44&#8243; button_border_radius=&#8221;0px&#8221; button_font=&#8221;Bebas Neue|||on|||||&#8221; button_icon=&#8221;%%3%%&#8221; button_icon_color=&#8221;#081C44&#8243; hover_enabled=&#8221;0&#8243; button_border_width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; button_border_width__hover=&#8221;2px&#8221; button_bg_color__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; button_border_color__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; button_border_color__hover=&#8221;#081c44&#8243; button_bg_color__hover=&#8221;&#8221; button_bg_enable_color__hover=&#8221;off&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Investir em sustentabilidade energ\u00e9tica faz toda a diferen\u00e7a.<\/p>\n","protected":false},"author":15,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-divi-energia-solar.php","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energia solar voltaica &raquo; SolarVolt Energia<\/title>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/energia-solar\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energia solar voltaica &raquo; SolarVolt Energia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Investir em sustentabilidade energ\u00e9tica faz toda a diferen\u00e7a.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/energia-solar\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"SolarVolt Energia\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-02-23T20:00:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/icone-modalidade-1.svg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.instagram.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/solarvolt-energia\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#logo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/logo-solarvolt.jpg.webp\",\"width\":500,\"height\":100,\"caption\":\"SolarVolt Energia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"description\":\"Energia Solar Fotovoltaica\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/energia-solar\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/icone-modalidade-1.svg\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/energia-solar\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/energia-solar\/\",\"name\":\"Energia solar voltaica &raquo; SolarVolt Energia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/energia-solar\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-01-27T12:26:41+00:00\",\"dateModified\":\"2021-02-23T20:00:35+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/energia-solar\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/energia-solar\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/energia-solar\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"name\":\"In\\u00edcio\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/energia-solar\/\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/energia-solar\/\",\"name\":\"Energia solar voltaica\"}}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/11712"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/15"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11712"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/11712\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11712"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}