{"id":11487,"date":"2021-01-28T09:34:59","date_gmt":"2021-01-28T12:34:59","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/solarvolt\/?p=11487"},"modified":"2021-10-13T09:57:59","modified_gmt":"2021-10-13T12:57:59","slug":"projeto-energia-solar","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/projeto-energia-solar\/","title":{"rendered":"Mito: Projeto De Energia Solar Deixa A Constru\u00e7\u00e3o Feia"},"content":{"rendered":"\n<p>A energia solar \u00e9 um setor que tem crescido muito nos \u00faltimos anos, principalmente por ser uma fonte energ\u00e9tica limpa, barata e <a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/como-reduzir-conta-de-luz-laticinios\/\">renov\u00e1vel<\/a>. Mas ainda existe um tabu de que o projeto de energia solar \u00e9 incompat\u00edvel com a est\u00e9tica de um projeto arquitet\u00f4nico inovador. Se voc\u00ea pertence ao grupo que compartilha dessa opini\u00e3o, \u00e9 bom pensar de novo.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>Atualmente, a tecnologia dos pain\u00e9is solares est\u00e1 muito evolu\u00edda, assim como as t\u00e9cnicas construtivas. Assim, basta o arquiteto usar a sua criatividade para alcan\u00e7ar um resultado esteticamente bonito, mas altamente funcional e, ainda, exemplo em sustentabilidade.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Preparamos este artigo para inspirar voc\u00ea a incorporar o projeto de energia solar no seu empreendimento de maneira vanguardista. Vamos explicar sobre as vantagens da <a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/afinal-o-que-e-energia-solar-fotovoltaica\/\">energia fotovoltaica<\/a> e mostrar como voc\u00ea pode ter todos esses benef\u00edcios no seu trabalho. Leia at\u00e9 o fim e proponha solu\u00e7\u00f5es surpreendentes nos seus projetos!\u00a0<\/p>\n\n\n\n<h2 id=\"h-por-que-incorporar-a-energia-solar-no-projeto\"><strong>Por que incorporar a energia solar no projeto?&nbsp;<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Incorporar a energia solar no projeto arquitet\u00f4nico \u00e9 um enorme benef\u00edcio e h\u00e1 diversos motivos para justificar essa escolha. Vamos ressaltar apenas aqueles que consideramos principais a seguir.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h3 id=\"h-sustentabilidade\"><strong>Sustentabilidade<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>O primeiro motivo para incorporar a energia solar no projeto n\u00e3o poderia ser outro. Estamos nos aproximando a uma velocidade espantosa do ponto em que os recursos do planeta n\u00e3o poder\u00e3o mais ser recuperados. Isso implica, em \u00faltima inst\u00e2ncia, na extin\u00e7\u00e3o da ra\u00e7a humana. Mas, antes, as gera\u00e7\u00f5es futuras viver\u00e3o anos sofridos, de muitas priva\u00e7\u00f5es, inseguran\u00e7a e uma grande tens\u00e3o.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Para evitar que isso aconte\u00e7a, as medidas t\u00eam que ser tomadas agora. A energia solar fotovoltaica \u00e9 uma das fontes energ\u00e9ticas mais sustent\u00e1veis de que se tem not\u00edcia e, portanto, uma aposta segura para fazer parte da solu\u00e7\u00e3o ao problema ambiental que enfrentamos agora.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h3 id=\"h-criar-uma-fun-o-secund-ria-para-os-pain-is-solares\"><strong>Criar uma fun\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria para os pain\u00e9is solares<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Tempos atr\u00e1s, a est\u00e9tica era uma obje\u00e7\u00e3o por parte de clientes e arquitetos para o uso de pain\u00e9is solares no projeto arquitet\u00f4nico. Mas a tecnologia da energia solar evoluiu bastante, e hoje j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel usar os pain\u00e9is fotovoltaicos no lugar de outros tipos mais tradicionais de acabamentos, criando novas possibilidades.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Voc\u00ea sabia, por exemplo, que \u00e9 poss\u00edvel dar uma fun\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria para os pain\u00e9is solares? Nesses casos, voc\u00ea ter\u00e1 um equipamento dois em um que, al\u00e9m de fazer a capta\u00e7\u00e3o de energia, ainda cumprir\u00e1 uma outra fun\u00e7\u00e3o importante no seu projeto. Veja alguns exemplos desses usos:&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Cria\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de sombra:<\/strong> por exemplo, no estacionamento do condom\u00ednio. Em vez de usar toldos ou telhas, os carros podem ficar abrigados pelos pain\u00e9is solares;&nbsp;<\/li><li><strong>Isolamento t\u00e9rmico: <\/strong>\u00e9 fun\u00e7\u00e3o dos pain\u00e9is solares absorver a luz solar e transform\u00e1-la em energia. Quando instalados nos telhados, eles proporcionam um maior conforto t\u00e9rmico, isolando o im\u00f3vel do calor;&nbsp;<\/li><li><strong>Cobertura de lajes:<\/strong> os pain\u00e9is solares podem ser usados no lugar das telhas, fazendo a cobertura das lajes.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Nesse \u00faltimo caso, aten\u00e7\u00e3o: a laje deve ser impermeabilizada, uma vez que a cobertura com os pain\u00e9is fotovoltaicos n\u00e3o \u00e9 totalmente vedada. Assim, provavelmente ter\u00e1 fissuras, por onde a \u00e1gua da chuva pode passar. A impermeabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a melhor forma de prevenir esse problema.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h2 id=\"h-quais-as-vantagens-da-energia-solar\"><strong>Quais as vantagens da energia solar?&nbsp;<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<h3 id=\"h-economia\"><strong>Economia<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Definitivamente, a economia \u00e9 o primeiro ponto que precisamos ressaltar quando o assunto s\u00e3o as vantagens da energia fotovoltaica. A eletricidade produzida a partir da luz do sol pode ser usada para alimentar todo e qualquer aparelho el\u00e9trico e eletr\u00f4nico \u2014 de aparelhos de ar condicionado e geladeiras, passando por computadores e at\u00e9 mesmo <a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/energia-solar-e-carros-eletricos-como-funcionam-juntos\/\">carros el\u00e9tricos<\/a>.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>Tudo isso, usando uma fonte de energia gratuita, que \u00e9 a luz solar. A economia na conta de luz \u00e9 tanta, que em poucos anos o investimento na instala\u00e7\u00e3o da tecnologia \u00e9 compensado.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/SolarVolt-Energia-Energia-Solar-para-Condominio-Economia-1024x683.jpg.webp\" alt=\"\"\/><noscript><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/SolarVolt-Energia-Energia-Solar-para-Condominio-Economia-1024x683.jpg.webp\" alt=\"\"\/><\/noscript><\/figure>\n\n\n\n<p>Al\u00e9m disso, nos sistemas on-grid (ou seja, ligados \u00e0 rede el\u00e9trica de distribui\u00e7\u00e3o), \u00e9 poss\u00edvel obter cr\u00e9ditos com o excedente de energia gerada. Esses cr\u00e9ditos podem ser utilizados quando o sistema fotovoltaico n\u00e3o estiver produzindo a sua pr\u00f3pria energia, como \u00e0 noite. Assim, ao fim do m\u00eas, a <a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/como-interpretar-sua-conta-de-energia-apos-instalacao-do-sistema-fotovoltaico\/\">conta de energia<\/a> \u00e9 realmente bem pequena.<\/p>\n\n\n\n<p>Se os cr\u00e9ditos gerados forem muito maiores do que os consumidos, o cliente ainda sai em vantagem, pois \u00e9 poss\u00edvel distribuir a energia gerada pela usina para outras unidades que sejam do mesmo titular.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h3 id=\"h-valoriza-o-do-im-vel\"><strong>Valoriza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Im\u00f3veis com projeto de energia solar incorporado t\u00eam maior valor agregado aos olhos do consumidor. Foi isso que provou uma <a href=\"https:\/\/newscenter.lbl.gov\/2015\/11\/12\/premium-for-solar-homes\/\">pesquisa<\/a> do Berkeley Lab, laborat\u00f3rio dos Estados Unidos ligado \u00e0 Universidade de Berkeley, na Calif\u00f3rnia. Segundo o estudo, um sistema de energia solar pode representar uma <a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/valorizacao-de-imoveis-com-fotovoltaico\/\">valoriza\u00e7\u00e3o<\/a> que varia entre os 3% e 6%.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>Apesar de o estudo ter considerado dados do mercado norte-americano, a experi\u00eancia de campo leva a crer que no Brasil o resultado seria semelhante. Isso se d\u00e1 por dois fatores. Em primeiro lugar, pela economia na conta de luz. Em segundo lugar, porque a sustentabilidade \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o real dos consumidores atuais.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/SolarVolt-Energia-Financiamento-de-Sistema-Fotovoltaico-1-1-1024x683.jpg.webp\" alt=\"\"\/><noscript><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/SolarVolt-Energia-Financiamento-de-Sistema-Fotovoltaico-1-1-1024x683.jpg.webp\" alt=\"\"\/><\/noscript><\/figure>\n\n\n\n<h3 id=\"h-melhor-reputa-o-organizacional\"><strong>Melhor reputa\u00e7\u00e3o organizacional<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>A reputa\u00e7\u00e3o organizacional \u00e9 um conceito do marketing que diz respeito \u00e0 imagem que o p\u00fablico tem da empresa ao longo do tempo. \u00c9 a reputa\u00e7\u00e3o que garante a sobreviv\u00eancia e a relev\u00e2ncia da marca no longo prazo, porque \u00e9 a ela que voc\u00ea dever\u00e1 recorrer em casos de uma situa\u00e7\u00e3o de crise ou em alguma mudan\u00e7a estrat\u00e9gica da empresa.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>A incorpora\u00e7\u00e3o de um projeto de energia solar nos empreendimentos da empresa \u00e9 percebida como positiva pelos diferentes p\u00fablicos. A decis\u00e3o \u00e9 interpretada como um ato de sustentabilidade, um compromisso com o bem-estar coletivo e tamb\u00e9m uma posi\u00e7\u00e3o inovadora. Tudo isso contribui para uma melhor reputa\u00e7\u00e3o.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Al\u00e9m disso, a energia solar \u00e9 um ponto que pode ser trabalhado no marketing verde da empresa. Essa estrat\u00e9gia tem foco em trabalhar a consci\u00eancia para a sustentabilidade e tem crescido nos \u00faltimos anos.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Um artigo de pesquisadores da Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo revela que houve um crescimento de 478% nos chamados \u201cprodutos verdes\u201d entre os anos de 2010 e 2015. Esse dado aponta para uma maior percep\u00e7\u00e3o do valor agregado que a sustentabilidade imprime nos produtos.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<h2 id=\"h-como-incorporar-o-projeto-de-energia-solar-ao-design-arquitet-nico\"><strong>Como incorporar o projeto de energia solar ao design arquitet\u00f4nico?&nbsp;<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>A <a href=\"https:\/\/www2.aneel.gov.br\/arquivos\/PDF\/Resolu%C3%A7%C3%A3o%20Normativa%20482,%20de%202012%20-%20bip-junho-2012.pdf\">Resolu\u00e7\u00e3o Normativa 482<\/a>, da Aneel (Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica) foi publicada em 2012. A partir da\u00ed, a energia solar fotovoltaica come\u00e7ou a crescer em popularidade no pa\u00eds. No entanto, a maioria esmagadora dos im\u00f3veis anteriores a esse ano foram constru\u00eddos sem a incorpora\u00e7\u00e3o do projeto de energia solar.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Mas n\u00e3o \u00e9 por isso que, atualmente, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel instalar uma pequena usina fotovoltaica \u00e0 constru\u00e7\u00e3o pronta. Nos pr\u00f3ximos t\u00f3picos, vamos ver como podemos integrar o projeto de energia solar \u00e0 arquitetura de diferentes perfis de constru\u00e7\u00e3o.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Como-A-Arquitetura-Pode-Integrar-A-Energia-Solar-Na-Construcao-Civil-1024x683.jpg.webp\" alt=\"\"\/><noscript><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Como-A-Arquitetura-Pode-Integrar-A-Energia-Solar-Na-Construcao-Civil-1024x683.jpg.webp\" alt=\"\"\/><\/noscript><\/figure>\n\n\n\n<h3 id=\"h-incorpora-o-da-energia-solar-em-im-veis-constru-dos\"><strong>Incorpora\u00e7\u00e3o da energia solar em im\u00f3veis constru\u00eddos<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Quando uma constru\u00e7\u00e3o \u00e9 feita originalmente sem a previs\u00e3o do projeto de energia solar, as possibilidades de incorpora\u00e7\u00e3o da tecnologia ficam um pouco mais limitadas. Mesmo assim, ainda \u00e9 poss\u00edvel passar a fazer uso dessa tecnologia.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Nesses casos, os pain\u00e9is fotovoltaicos (ou solares) devem ser instalados sobre trilhos, que s\u00e3o posicionados sobre o telhado da edifica\u00e7\u00e3o. Hoje em dia, j\u00e1 existem trilhos que podem ser adaptados a todos os tipos de estrutura. Portanto, qualquer tipo de constru\u00e7\u00e3o residencial pode ter seu projeto de energia solar.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h3 id=\"h-incorpora-o-da-energia-solar-em-im-veis-na-planta-e-em-constru-o\"><strong>Incorpora\u00e7\u00e3o da energia solar em im\u00f3veis na planta e em constru\u00e7\u00e3o<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Para im\u00f3veis que ainda n\u00e3o come\u00e7aram a ser constru\u00eddos, o ideal \u00e9 que o projeto arquitet\u00f4nico seja feito j\u00e1 levando em considera\u00e7\u00e3o o projeto de energia solar. H\u00e1 casos na literatura t\u00e9cnica em que os pain\u00e9is solares tornaram-se a estrela principal do projeto, oferecendo uma solu\u00e7\u00e3o ao mesmo tempo inovadora e sustent\u00e1vel.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Uma das grandes vantagens de incorporar o projeto de energia solar ainda na fase de constru\u00e7\u00e3o \u00e9 a possibilidade de deixar a infraestrutura do sistema fotovoltaico mais discreta. Com a constru\u00e7\u00e3o ainda em andamento, \u00e9 poss\u00edvel passar cabos e condu\u00edtes embutidos. Dessa forma, n\u00e3o ser\u00e1 preciso pass\u00e1-los por furos e nem rasgar as paredes posteriormente.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>H\u00e1 dois caminhos principais para essa incorpora\u00e7\u00e3o, como vamos ver a seguir.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h4 id=\"h-integra-o-fotovoltaica-em-edifica-es\">Integra\u00e7\u00e3o Fotovoltaica em Edifica\u00e7\u00f5es<\/h4>\n\n\n\n<p>\u201cIntegra\u00e7\u00e3o Fotovoltaica em Edifica\u00e7\u00f5es\u201d \u00e9 a tradu\u00e7\u00e3o da tecnologia conhecida como BIPV (Building Integrated Photovoltaics). A base dessa tecnologia \u00e9 o uso dos pain\u00e9is fotovoltaicos como parte estrutural do projeto arquitet\u00f4nico. Os pain\u00e9is podem substituir diferentes elementos, como claraboias, janelas, toldos e fachadas de vidro.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Um exemplo de sucesso do uso dessa t\u00e9cnica \u00e9 o projeto do pr\u00e9dio <a href=\"https:\/\/www.avontuura.com\/cis-nordhavn-by-c-f-moller-architects\/\">CIS Nordhavn<\/a>, da Escola Internacional de Copenhagen. A fachada do edif\u00edcio \u00e9 coberta por 12.000 pain\u00e9is solares. Cada painel foi posicionado em um \u00e2ngulo espec\u00edfico para aproveitar a maior quantidade poss\u00edvel de luz solar.<\/p>\n\n\n\n<h4 id=\"h-telhado-solar\">Telhado Solar<\/h4>\n\n\n\n<p>Os telhados solares s\u00e3o uma tecnologia de ningu\u00e9m menos que Elon Musk, um dos expoentes em inova\u00e7\u00e3o do s\u00e9culo XXI. A tecnologia foi colocada no mercado em 2017 pela Tesla, empresa de armazenamento de energia e fabricante de carros el\u00e9tricos do empres\u00e1rio norte-americano.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>A proposta da tecnologia \u00e9 oferecer pain\u00e9is fotovoltaicos que t\u00eam um design muito similar ao de uma telha convencional. Dessa forma, elas aderem perfeitamente \u00e0 cobertura da edifica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o destoam do projeto arquitet\u00f4nico e agregam efici\u00eancia energ\u00e9tica ao im\u00f3vel.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Instaladas as telhas solares, voc\u00ea s\u00f3 vai precisar se preocupar em incorporar os outros elementos do sistema fotovoltaico ao projeto do im\u00f3vel. O primeiro deles \u00e9 o inversor solar. Trata-se do equipamento que converte a corrente cont\u00ednua em corrente alternada.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/solar-roof_value_D-1024x640.jpg.webp\" alt=\"\"\/><noscript><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/solar-roof_value_D-1024x640.jpg.webp\" alt=\"\"\/><\/noscript><\/figure>\n\n\n\n<p>O inversor \u00e9 feito para trabalhar sob chuva e radia\u00e7\u00e3o solar. Assim, voc\u00ea n\u00e3o precisa proteg\u00ea-lo das intemp\u00e9ries. Por isso, ele pode ficar em uma \u00e1rea de garagem ou pr\u00f3ximo a um quartinho de manuten\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Mais sens\u00edveis s\u00e3o os cabos da <a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/string-box-o-que-e-e-como-funciona\/\">string box<\/a>, que n\u00e3o podem ficar expostos \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ultravioleta. Portanto, a melhor solu\u00e7\u00e3o \u00e9 prever uma tubula\u00e7\u00e3o para ficar no mesmo local onde o inversor ser\u00e1 colocado. Quando o projeto de energia solar \u00e9 feito junto com a constru\u00e7\u00e3o, s\u00e3o estes os cabos que podem ser embutidos, melhorando at\u00e9 mesmo sua prote\u00e7\u00e3o.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>Para realizar o seu projeto de energia solar com seguran\u00e7a e em completa sintonia com o projeto arquitet\u00f4nico, o melhor caminho \u00e9 contratando uma empresa especialista na instala\u00e7\u00e3o de projetos fotovoltaicos, como a SolarVolt.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>A empresa, totalmente brasileira, foi fundada em 2013. Desde ent\u00e3o, j\u00e1 constru\u00edmos um portf\u00f3lio que conta com mais de 1.500 projetos homologados, totalizando 60.000 kWp instalados.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Nossos especialistas s\u00e3o qualificados e est\u00e3o sempre atualizados sobre a legisla\u00e7\u00e3o vigente no pa\u00eds. Assim, eles podem orientar voc\u00ea sobre a melhor solu\u00e7\u00e3o para atender o seu projeto, integrando-se a ele esteticamente e otimizando os investimentos realizados.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/orcamento\/\">Pe\u00e7a seu or\u00e7amento<\/a> e realize projetos cada vez mais modernos e de est\u00e9tica surpreendente!\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>Revisado por<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/matheus-lima-733150175\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Matheus-Lima-1024x327.jpg.webp\" alt=\"\" width=\"570\"\/><noscript><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Matheus-Lima-1024x327.jpg.webp\" alt=\"\" width=\"570\"\/><\/noscript><\/a><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A energia solar \u00e9 um setor que tem crescido muito nos \u00faltimos anos, principalmente por ser uma fonte energ\u00e9tica limpa, barata e renov\u00e1vel. Mas ainda existe um tabu de que o projeto de energia solar \u00e9 incompat\u00edvel com a est\u00e9tica de um projeto arquitet\u00f4nico inovador. Se voc\u00ea pertence ao grupo que compartilha dessa opini\u00e3o, \u00e9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":12523,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[44,48],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Projeto de energia solar deixa obra feia | Mito ou verdade?<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Uma das maiores resist\u00eancias ao projeto de energia solar \u00e9 o aspecto est\u00e9tico. Mas a tecnologia evoluiu muito, e obras lindas j\u00e1 t\u00eam a energia limpa. Confira!\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/projeto-energia-solar\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Projeto de energia solar deixa obra feia | Mito ou verdade?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Uma das maiores resist\u00eancias ao projeto de energia solar \u00e9 o aspecto est\u00e9tico. Mas a tecnologia evoluiu muito, e obras lindas j\u00e1 t\u00eam a energia limpa. Confira!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/projeto-energia-solar\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"SolarVolt Energia\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-28T12:34:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-13T12:57:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-Mito-Projeto-De-Energia-Solar-Deixa-A-Construcao-Feia-2.jpg.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1279\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"724\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. tempo de leitura\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"9 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.instagram.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/solarvolt-energia\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#logo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/logo-solarvolt.jpg.webp\",\"width\":500,\"height\":100,\"caption\":\"SolarVolt Energia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"description\":\"Energia Solar Fotovoltaica\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/projeto-energia-solar\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-Mito-Projeto-De-Energia-Solar-Deixa-A-Construcao-Feia-2.jpg.webp\",\"width\":1279,\"height\":724},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/projeto-energia-solar\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/projeto-energia-solar\/\",\"name\":\"Projeto de energia solar deixa obra feia | Mito ou verdade?\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/projeto-energia-solar\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-01-28T12:34:59+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-13T12:57:59+00:00\",\"description\":\"Uma das maiores resist\\u00eancias ao projeto de energia solar \\u00e9 o aspecto est\\u00e9tico. Mas a tecnologia evoluiu muito, e obras lindas j\\u00e1 t\\u00eam a energia limpa. Confira!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/projeto-energia-solar\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/projeto-energia-solar\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/projeto-energia-solar\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"name\":\"In\\u00edcio\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/projeto-energia-solar\/\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/projeto-energia-solar\/\",\"name\":\"Mito: Projeto De Energia Solar Deixa A Constru\\u00e7\\u00e3o Feia\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/projeto-energia-solar\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/projeto-energia-solar\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#\/schema\/person\/d63fcfae0575b9c78981f120dbcd93a3\"},\"headline\":\"Mito: Projeto De Energia Solar Deixa A Constru\\u00e7\\u00e3o Feia\",\"datePublished\":\"2021-01-28T12:34:59+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-13T12:57:59+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/projeto-energia-solar\/#webpage\"},\"commentCount\":1,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/projeto-energia-solar\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Guias e dicas,Not\\u00edcias\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/projeto-energia-solar\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#\/schema\/person\/d63fcfae0575b9c78981f120dbcd93a3\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/cropped-favicon-solarvolt-2-120x120.png\",\"caption\":\"SolarVolt Energia\"},\"description\":\"Empresa especializada em Energia Solar\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\",\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.instagram.com\/solarvoltenergia\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/solarvolt-energia\",\"https:\/\/www.youtube.com\/c\/SolarVoltEnergia\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11487"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11487"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11487\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13842,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11487\/revisions\/13842"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12523"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11487"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11487"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11487"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}