{"id":12174,"date":"2021-01-20T16:08:44","date_gmt":"2021-01-20T19:08:44","guid":{"rendered":"https:\/\/solarvolt.mindbr.com.br\/?p=7866"},"modified":"2021-09-09T08:41:51","modified_gmt":"2021-09-09T11:41:51","slug":"tudo-sobre-os-horarios-de-ponta-no-consumo-de-energia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/tudo-sobre-os-horarios-de-ponta-no-consumo-de-energia\/","title":{"rendered":"Saiba o Que S\u00e3o Hor\u00e1rios de Ponta no Consumo de Energia"},"content":{"rendered":"\n<p>A conta de energia tem ficado cada vez mais cara. Algumas das raz\u00f5es para isso s\u00e3o <a href=\"localhost\/solarvolt\/blog\/tudo-sobre-os-horarios-de-ponta-no-consumo-de-energia\/\">os hor\u00e1rios de ponta<\/a>, os aumentos de impostos, a inefici\u00eancia na gera\u00e7\u00e3o de energia e o aumento da infla\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>Com a finalidade de sanar alguns problemas, as concession\u00e1rias desenvolveram um sistema de hor\u00e1rios de ponta (ou hor\u00e1rios de pico). Esses hor\u00e1rios s\u00e3o caracterizados por um aumento no consumo de energia pela maior parte da popula\u00e7\u00e3o.&nbsp;Dessa forma, \u00e9 aplicada uma diferencia\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os cobrados, que variam conforme a demanda em cada faixa.<\/p>\n\n\n\n<p>Veja a seguir quais s\u00e3o esses hor\u00e1rios e o que voc\u00ea pode fazer para n\u00e3o levar preju\u00edzo!<\/p>\n\n\n\n<h2 id=\"h-hor-rios-de-ponta-e-tarifas-qual-a-rela-o\"><strong>Hor\u00e1rios de ponta e tarifas: qual a rela\u00e7\u00e3o?<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>O hor\u00e1rio de ponta \u00e9, por defini\u00e7\u00e3o, o per\u00edodo do dia em que ocorre um pico na demanda por energia el\u00e9trica. No Brasil, em raz\u00e3o dos h\u00e1bitos da popula\u00e7\u00e3o, esse hor\u00e1rio costuma ocorrer entre 17h e 21h. Esse per\u00edodo foi definido por ser o momento em que a maioria das pessoas est\u00e1 retornando para casa, tomando banho ou utilizando eletrodom\u00e9sticos. Entretanto, esse hor\u00e1rio varia de Estado para Estado.<\/p>\n\n\n\n<p>A tarifa residencial costuma ser fixa, e considerando a dificuldade em suprir a demanda energ\u00e9tica nestes per\u00edodos, \u00e9 feita a classifica\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios em \u201cde ponta, intermedi\u00e1rio e fora de ponta\u201d. Caso voc\u00ea opte pela tarifa\u00e7\u00e3o tipo &#8220;branca&#8221;, no decorrer deste artigo te informaremos melhor sobre este tema. Por meio desta metodologia, as tarifas para empresas e ind\u00fastrias, nessas faixas de hor\u00e1rio, podem variar bastante. O prop\u00f3sito aqui \u00e9 incentivar o uso de energia fora dos per\u00edodos de pico.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Lembre-se de verificar junto \u00e0 sua concession\u00e1ria os hor\u00e1rios de ponta praticados na sua regi\u00e3o!<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/HORARIO-DE-PICO-1-768x686.png.webp\" alt=\"Na imagem, apresentamos uma tabela com algumas concession\u00e1rias de energia no Brasil, com informa\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de pico \/ ponta de cada uma. \" width=\"492\" height=\"439\"\/><noscript><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/HORARIO-DE-PICO-1-768x686.png.webp\" alt=\"Na imagem, apresentamos uma tabela com algumas concession\u00e1rias de energia no Brasil, com informa\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de pico \/ ponta de cada uma. \" width=\"492\" height=\"439\"\/><\/noscript><figcaption>Fonte: Site da concession\u00e1ria \/ ANEEL &#8211; 2019<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h2 id=\"h-como-solicitar-mudan-a-para-a-tarifa-branca\"><strong>Como solicitar mudan\u00e7a para a Tarifa Branca<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Segundo consta no site da <a href=\"https:\/\/www.aneel.gov.br\/\">ANEEL,<\/a> se voc\u00ea \u00e9 um consumidor de baixa tens\u00e3o enquadrado nos subgrupos B1, B2, ou B3 ou ent\u00e3o pertence ao grupo A, com cobran\u00e7a conforme grupo B, pode solicitar mudan\u00e7a no modelo tarif\u00e1rio comparecendo nos postos de atendimento da concession\u00e1ria que atende sua regi\u00e3o. A solicita\u00e7\u00e3o deve ser feita pelo<strong> titular<\/strong> da unidade consumidora.<\/p>\n\n\n\n<p>A distribuidora de energia tem o prazo de 30 dias para atender a solicita\u00e7\u00e3o no caso de unidades consumidoras j\u00e1 existentes e para nova liga\u00e7\u00e3o o prazo m\u00e1ximo \u00e9 de 5 dias em \u00e1rea urbana e 10 dias em \u00e1rea rural.<\/p>\n\n\n\n<p>Se o consumidor desejar retornar ao modelo convencional de tarifa, a distribuidora tem um prazo de 30 dias para atender \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, se ap\u00f3s retorno ao modelo convencional, quiser retornar novamente ao modelo de Tarifa Branca, o prazo de ades\u00e3o passa a ser de 180 dias.<\/p>\n\n\n\n<p>Outro ponto de aten\u00e7\u00e3o \u00e9 <strong>com rela\u00e7\u00e3o ao<\/strong><a href=\"localhost\/solarvolt\/blog\/dicionario-tudo-sobre-energia-solar\/\"><strong> rel\u00f3gio medidor.<\/strong><\/a> Para aderir \u00e0 Tarifa Branca ser\u00e1 necess\u00e1ria a troca do rel\u00f3gio medidor por um que me\u00e7a o consumo de hora em hora. Os custos para a troca do medidor e instala\u00e7\u00e3o \u00e9 por conta da concession\u00e1ria. Contudo, se o consumidor estiver irregular em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua instala\u00e7\u00e3o, o custeio da adequa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de sua responsabilidade.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/SolarVolt-Energia-Como-economizar-na-conta-horarios-de-ponta-1024x640.jpg.webp\" alt=\"\"\/><noscript><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/SolarVolt-Energia-Como-economizar-na-conta-horarios-de-ponta-1024x640.jpg.webp\" alt=\"\"\/><\/noscript><\/figure>\n\n\n\n<h2 id=\"h-como-economizar-na-conta-conhecendo-os-hor-rios-de-ponta\"><a href=\"localhost\/solarvolt\/blog\/8-dicas-para-economizar-na-conta-de-luz\/\"><strong>Como economizar na conta conhecendo os hor\u00e1rios de ponta<\/strong><\/a><\/h2>\n\n\n\n<p>Primeiramente, uma dica para ter clareza sobre seu padr\u00e3o de consumo: consulte as etiquetas atr\u00e1s de cada equipamento el\u00e9trico e, em seguida, multiplique a pot\u00eancia pelas horas de uso mensal. A informa\u00e7\u00e3o da pot\u00eancia tamb\u00e9m pode ser encontrada no manual de instru\u00e7\u00f5es do fabricante.<\/p>\n\n\n\n<p>Uma vez que voc\u00ea j\u00e1 sabe o hor\u00e1rio de pico de energia, fa\u00e7a uma programa\u00e7\u00e3o: utilize equipamentos que consomem mais energia em hor\u00e1rios fora dessa faixa. Muitos aparelhos de refrigera\u00e7\u00e3o, por exemplo, consomem muita energia na fase inicial do seu funcionamento, ao passo que, lig\u00e1-los nos hor\u00e1rios de ponta pode gerar aumento na sua conta de energia.<\/p>\n\n\n\n<p>Se a sua empresa usa ar condicionado com muita frequ\u00eancia, uma alternativa seria deslig\u00e1-lo no momento em que ocorre pico de energia. Alguns aparelhos contam com uma funcionalidade extra: a programa\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios de acionamento e desligamento. Dessa forma, vale a pena aprender a programar seus equipamentos, de modo que liguem e desliguem automaticamente.<\/p>\n\n\n\n<p>Da mesma forma, voc\u00ea pode optar pela instala\u00e7\u00e3o de um mini gerador de energia distribu\u00edda, isto \u00e9, um sistema solar fotovoltaico residencial. Ou seja, voc\u00ea passar\u00e1 a gerar sua pr\u00f3pria energia, libertando-se das crescentes complica\u00e7\u00f5es que, eventualmente, envolvem as faturas de eletricidade de concession\u00e1rias p\u00fablicas. Al\u00e9m disso, estar\u00e1 garantindo a seguran\u00e7a energ\u00e9tica para voc\u00ea e sua equipe, sem precisar se preocupar se a demanda est\u00e1 muito alta nos hor\u00e1rios de pico de energia.<\/p>\n\n\n\n<h2 id=\"h-escolha-a-tarifa-mais-adequada-para-seu-perfil\"><strong>Escolha a tarifa mais adequada para seu perfil<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>A partir de janeiro de 2018, passou a vigorar a modalidade de Tarifa Branca. Diferente da tarifa convencional, cujo valor em R$\/kWh \u00e9 cobrado igual todos os dias, a Tarifa Branca distingue <a href=\"localhost\/solarvolt\/blog\/tudo-sobre-os-horarios-de-ponta-no-consumo-de-energia\/\">hor\u00e1rios \u201cde ponta\u201d e \u201cfora de ponta\u201d.<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>A ideia da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (ANEEL) \u00e9 estimular os consumidores a utilizarem equipamentos el\u00e9tricos fora dos hor\u00e1rios de ponta \u2013 quando a distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica tem capacidade ociosa.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Esta capacidade ociosa pode ser entendida da seguinte forma:&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>A rede el\u00e9trica \u00e9 dimensionada com base no consumo energ\u00e9tico do<strong> hor\u00e1rio de ponta (de maior consumo)<\/strong>, e quando aumentamos o consumo nesse hor\u00e1rio, a consequ\u00eancia \u00e9 a necessidade de melhorias da rede, ou seja, h\u00e1 uma maior demanda. De forma simplificada, cabos de alimenta\u00e7\u00e3o, transformadores, dispositivos de prote\u00e7\u00e3o e subesta\u00e7\u00f5es de fornecimento de energia s\u00e3o dimensionados pensando-se no hor\u00e1rio de maior consumo. Se h\u00e1 uma boa distribui\u00e7\u00e3o do consumo durante o dia (fora do hor\u00e1rio de ponta), o sistema el\u00e9trico \u00e9 utilizado de forma mais eficiente.<\/p>\n\n\n\n<p>Em outras palavras, com a Tarifa Branca voc\u00ea pagar\u00e1 mais caro pela energia consumida em hor\u00e1rios de pico de energia (entre 17h e 20h) e intermedi\u00e1rios (entre 16h e 17h e entre 20h e 21h) &#8211; tomando como refer\u00eancia a concession\u00e1ria de energia CEMIG para este exemplo.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Contudo, fora desses hor\u00e1rios, a energia ser\u00e1 mais barata. Uma boa dica \u00e9: feriados nacionais e finais de semana sempre contam como <strong>fora de ponta.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>A princ\u00edpio, a ANEEL recomenda que o consumidor conhe\u00e7a seu perfil antes de optar pela Tarifa Branca. Se voc\u00ea consome mais em hor\u00e1rios fora de ponta ou consegue controlar o seu consumo alterando o hor\u00e1rio de funcionamento dos seus equipamentos ou eletrodom\u00e9sticos, e quanto maior for a diferen\u00e7a dos valores pagos entre uma tarifa e outra, maiores ser\u00e3o os benef\u00edcios da Tarifa Branca. Em suma, \u00e9 vantajoso fazer a troca. <strong>Importante ressaltar que a Tarifa Branca n\u00e3o \u00e9 recomendada quando o consumo maior ocorre em per\u00edodos de ponta (pico de energia) e intermedi\u00e1rios.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/SolarVolt-Energia-Como-fazer-calculo-de-consumo-de-energia-1024x683.jpg.webp\" alt=\"Homem fazendo contar de consumo de energia ponta, utilizando uma calculadora cassio e caneta preta\"\/><noscript><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/SolarVolt-Energia-Como-fazer-calculo-de-consumo-de-energia-1024x683.jpg.webp\" alt=\"Homem fazendo contar de consumo de energia ponta, utilizando uma calculadora cassio e caneta preta\"\/><\/noscript><\/figure>\n\n\n\n<h2 id=\"h-hor-rios-de-ponta-como-fazer-o-c-lculo-do-seu-consumo\"><strong>Hor\u00e1rios de ponta: como fazer o c\u00e1lculo do seu consumo<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Para calcular o seu consumo \u00e9 simples, basta realizar uma simula\u00e7\u00e3o baseada em seus h\u00e1bitos e em seus equipamentos, ou por meio de um medidor apropriado, capaz de registrar o consumo de acordo com os hor\u00e1rios.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Caso voc\u00ea seja um consumidor tipo B (a maior parte dos casos se enquadram neste perfil para os consumidores residenciais, rurais e pequenos consumidores comerciais) e voc\u00ea conclua que vale a pena a altera\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 necess\u00e1rio formalizar seu pedido junto \u00e0 concession\u00e1ria para aderir ao faturamento de consumo na modalidade tarifa branca.<\/p>\n\n\n\n<p>Essa op\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria. Caso voc\u00ea n\u00e3o mude para a Tarifa Branca, continuar\u00e1 a ser cobrado na modalidade convencional.<\/p>\n\n\n\n<p>Inicialmente, a Tarifa Branca estava dispon\u00edvel apenas para consumidores de baixa tens\u00e3o (127V, 220V ou 380V), como no caso de resid\u00eancias, pequenos com\u00e9rcios e ind\u00fastrias de pequeno porte. Recentemente perfis de consumo enquadrados no perfil de consumidor tipo A, que s\u00e3o os consumidores atendidos em tens\u00e3o igual ou superior a 2.300 volts, pertencentes ao grupo A e cuja pot\u00eancia &nbsp;instalada do transformador particular seja igual ou inferior a 112,5 kVA, passou a ser permitido tamb\u00e9m optar pelo faturamento com aplica\u00e7\u00e3o de tarifa do Grupo B e aderir \u00e0 tarifa branca.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Para mais informa\u00e7\u00f5es, voc\u00ea poder\u00e1 conferir na \u00edntegra o artigo 100 da&nbsp;<a href=\"https:\/\/www2.aneel.gov.br\/cedoc\/ren2010414.pdf\">Resolu\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 414\/2010<\/a> da ANEEL.<\/p>\n\n\n\n<p>Os hor\u00e1rios de ponta, intermedi\u00e1rio e fora de ponta s\u00e3o definidos pela ANEEL nas revis\u00f5es tarif\u00e1rias, que ocorrem em m\u00e9dia de quatro em quatro anos. Entretanto, como falamos anteriormente, existe varia\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios de acordo com cada concession\u00e1ria.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Com base nisso, a ANEEL decidiu criar o sistema de Tarifa Branca, com o objetivo de estimular o consumo de eletricidade em hor\u00e1rios fora de ponta. Nesse sentido, os hor\u00e1rios de ponta, intermedi\u00e1rio e fora de ponta surgiram como uma nova modalidade de cobran\u00e7a, buscando mitigar os efeitos da crise energ\u00e9tica.<strong>A instala\u00e7\u00e3o de um sistema solar fotovoltaico (ou mini usina de gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda) trar\u00e1 seguran\u00e7a energ\u00e9tica para voc\u00ea e sua empresa.<\/strong><a href=\"localhost\/solarvolt\/peca-seu-orcamento\/\"><strong> <\/strong>Consulte um de nossos especialistas <\/a>para saber como essa tecnologia limpa pode beneficiar voc\u00ea.<\/p>\n\n\n\n<p>Revisado por<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/gustavorochaenergia\/\"><img decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Gustavo-Rocha-1024x320-1.jpg.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12487 lazyload\" width=\"600\" data-srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Gustavo-Rocha-1024x320-1.jpg.webp 1024w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Gustavo-Rocha-1024x320-1-768x240.jpg.webp 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><noscript><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Gustavo-Rocha-1024x320-1.jpg.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12487 lazyload\" width=\"600\" srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Gustavo-Rocha-1024x320-1.jpg.webp 1024w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Gustavo-Rocha-1024x320-1-768x240.jpg.webp 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/noscript><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/rafael-resende-8a852a6b\/\"><img decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Rafael-Rezenda-1024x320-1.png.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12489 lazyload\" width=\"600\" data-srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Rafael-Rezenda-1024x320-1.png.webp 1024w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Rafael-Rezenda-1024x320-1-768x240.png.webp 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><noscript><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Rafael-Rezenda-1024x320-1.png.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12489 lazyload\" width=\"600\" srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Rafael-Rezenda-1024x320-1.png.webp 1024w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Rafael-Rezenda-1024x320-1-768x240.png.webp 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/noscript><\/a><\/figure>\n\n\n\nFoto: <a href=\"https:\/\/www.freepik.com\">Designed by Onlyyouqj \/ Freepik<\/a>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A conta de energia tem ficado cada vez mais cara. Algumas das raz\u00f5es para isso s\u00e3o os hor\u00e1rios de ponta, os aumentos de impostos, a inefici\u00eancia na gera\u00e7\u00e3o de energia e o aumento da infla\u00e7\u00e3o. Com a finalidade de sanar alguns problemas, as concession\u00e1rias desenvolveram um sistema de hor\u00e1rios de ponta (ou hor\u00e1rios de pico). [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":11034,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[51,50,44,52,53],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Conhe\u00e7a os hor\u00e1rios de ponta no consumo de energia no seu estado<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"A conta de energia tem ficado cada vez mais cara. Algumas das raz\u00f5es para isso s\u00e3o os hor\u00e1rios de ponta. Saiba mais no blog da SolarVolt.\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/tudo-sobre-os-horarios-de-ponta-no-consumo-de-energia\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Conhe\u00e7a os hor\u00e1rios de ponta no consumo de energia no seu estado\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A conta de energia tem ficado cada vez mais cara. Algumas das raz\u00f5es para isso s\u00e3o os hor\u00e1rios de ponta. Saiba mais no blog da SolarVolt.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/tudo-sobre-os-horarios-de-ponta-no-consumo-de-energia\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"SolarVolt Energia\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-20T19:08:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-09-09T11:41:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/ODUDGN0-1.jpg.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"801\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. tempo de leitura\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"8 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.instagram.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/solarvolt-energia\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#logo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/logo-solarvolt.jpg.webp\",\"width\":500,\"height\":100,\"caption\":\"SolarVolt Energia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"description\":\"Energia Solar Fotovoltaica\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/tudo-sobre-os-horarios-de-ponta-no-consumo-de-energia\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/ODUDGN0-1.jpg.webp\",\"width\":1200,\"height\":801,\"caption\":\"Designed by Onlyyouqj \/ Freepik\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/tudo-sobre-os-horarios-de-ponta-no-consumo-de-energia\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/tudo-sobre-os-horarios-de-ponta-no-consumo-de-energia\/\",\"name\":\"Conhe\\u00e7a os hor\\u00e1rios de ponta no consumo de energia no seu estado\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/tudo-sobre-os-horarios-de-ponta-no-consumo-de-energia\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-01-20T19:08:44+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-09T11:41:51+00:00\",\"description\":\"A conta de energia tem ficado cada vez mais cara. Algumas das raz\\u00f5es para isso s\\u00e3o os hor\\u00e1rios de ponta. Saiba mais no blog da SolarVolt.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/tudo-sobre-os-horarios-de-ponta-no-consumo-de-energia\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/tudo-sobre-os-horarios-de-ponta-no-consumo-de-energia\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/tudo-sobre-os-horarios-de-ponta-no-consumo-de-energia\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"name\":\"In\\u00edcio\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/tudo-sobre-os-horarios-de-ponta-no-consumo-de-energia\/\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/tudo-sobre-os-horarios-de-ponta-no-consumo-de-energia\/\",\"name\":\"Saiba o Que S\\u00e3o Hor\\u00e1rios de Ponta no Consumo de Energia\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/tudo-sobre-os-horarios-de-ponta-no-consumo-de-energia\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/tudo-sobre-os-horarios-de-ponta-no-consumo-de-energia\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#\/schema\/person\/d63fcfae0575b9c78981f120dbcd93a3\"},\"headline\":\"Saiba o Que S\\u00e3o Hor\\u00e1rios de Ponta no Consumo de Energia\",\"datePublished\":\"2021-01-20T19:08:44+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-09T11:41:51+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/tudo-sobre-os-horarios-de-ponta-no-consumo-de-energia\/#webpage\"},\"commentCount\":1,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/tudo-sobre-os-horarios-de-ponta-no-consumo-de-energia\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Agroneg\\u00f3cio,Empresa,Guias e dicas,Ind\\u00fastria,Resid\\u00eancia\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/tudo-sobre-os-horarios-de-ponta-no-consumo-de-energia\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#\/schema\/person\/d63fcfae0575b9c78981f120dbcd93a3\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/cropped-favicon-solarvolt-2-120x120.png\",\"caption\":\"SolarVolt Energia\"},\"description\":\"Empresa especializada em Energia Solar\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\",\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.instagram.com\/solarvoltenergia\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/solarvolt-energia\",\"https:\/\/www.youtube.com\/c\/SolarVoltEnergia\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12174"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12174"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12174\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13613,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12174\/revisions\/13613"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11034"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12174"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12174"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12174"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}