{"id":12173,"date":"2021-01-18T09:54:15","date_gmt":"2021-01-18T12:54:15","guid":{"rendered":"https:\/\/solarvolt.mindbr.com.br\/?p=7791"},"modified":"2021-09-09T08:42:52","modified_gmt":"2021-09-09T11:42:52","slug":"como-interpretar-sua-conta-de-energia-apos-instalacao-do-sistema-fotovoltaico","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/como-interpretar-sua-conta-de-energia-apos-instalacao-do-sistema-fotovoltaico\/","title":{"rendered":"Entenda Mais Sobre Conta de Energia e Sistema Fotovoltaico"},"content":{"rendered":"\n<p>Uma vez instalado, seu sistema fotovoltaico pode contribuir para a redu\u00e7\u00e3o de at\u00e9 95% na sua conta de energia.&nbsp; Importante destacar que esse valor n\u00e3o poder\u00e1 chegar a 100% j\u00e1 que existe o custo de <strong>disponibilidade da rede e taxa de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica<\/strong> que s\u00e3o obrigat\u00f3rias e cobradas em sua conta de energia.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 seguir explicaremos&nbsp;como fica a forma de cobran\u00e7a da sua energia quando voc\u00ea instala um sistema de energia solar.<\/p>\n\n\n\n<h2 id=\"h-como-fica-a-conta-de-energia-depois-de-instalado-o-sistema-fotovoltaico\"><strong>Como fica a conta de energia depois de instalado o sistema fotovoltaico?<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>O cliente com gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda tem o intuito de gerar energia e economizar. No local em que a usina est\u00e1 instalada \u00e9 poss\u00edvel enviar os cr\u00e9ditos de energia para outras instala\u00e7\u00f5es que est\u00e3o no mesmo CPF ou CNPJ da central geradora, que est\u00e3o sendo atendidas pela mesma concession\u00e1ria de energia.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;O nome do processo de cobran\u00e7a dado pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (ANEEL) na conta de energia \u00e9<strong> \u201cSistema de Compensa\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica\u201d.<\/strong> A metodologia para a elabora\u00e7\u00e3o do faturamento consta no art.7\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 482:2012, e ser\u00e1 diferente se o sistema estiver no mesmo local da unidade consumidora ou situado em outro endere\u00e7o.<\/p>\n\n\n\n<p>O layout da fatura, no entanto, apresentar\u00e1 algumas mudan\u00e7as. Vamos analisar um conta que segue o modelo da CEMIG, concessionaria de Minas Gerais:<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img decoding=\"async\" width=\"1147\" height=\"1161\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/como-interpretar-conta-de-luz.png.webp\" alt=\"como-interpretar-conta-de-luz\" class=\"wp-image-7792 lazyload\" data-srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/como-interpretar-conta-de-luz.png.webp 1147w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/como-interpretar-conta-de-luz-759x768.png.webp 759w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/como-interpretar-conta-de-luz-768x777.png.webp 768w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/como-interpretar-conta-de-luz-1012x1024.png.webp 1012w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/como-interpretar-conta-de-luz-120x120.png.webp 120w\" sizes=\"(max-width: 1147px) 100vw, 1147px\" \/><noscript><img decoding=\"async\" width=\"1147\" height=\"1161\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/como-interpretar-conta-de-luz.png.webp\" alt=\"como-interpretar-conta-de-luz\" class=\"wp-image-7792 lazyload\" srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/como-interpretar-conta-de-luz.png.webp 1147w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/como-interpretar-conta-de-luz-759x768.png.webp 759w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/como-interpretar-conta-de-luz-768x777.png.webp 768w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/como-interpretar-conta-de-luz-1012x1024.png.webp 1012w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/como-interpretar-conta-de-luz-120x120.png.webp 120w\" sizes=\"(max-width: 1147px) 100vw, 1147px\" \/><\/noscript><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>Primeiramente, pode-se notar a altera\u00e7\u00e3o da sua subclasse (1). Em nosso exemplo, a nova subclasse \u00e9 \u201cResidencial Gera\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda\u201d. No caso de voc\u00ea ter optado por seguir conectado \u00e0 rede p\u00fablica, ser\u00e1 necess\u00e1rio, da mesma forma, pagar a taxa m\u00ednima, que \u00e9 o somat\u00f3rio do custo de disponibilidade (2) com a taxa de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Esse valor varia conforme a fase a que voc\u00ea est\u00e1 conectado (Resolu\u00e7\u00e3o Normativa n\u00b0414: 2010).<\/p>\n\n\n\n<p>Em segundo lugar, voc\u00ea poder\u00e1 observar os detalhes a respeito do seu sistema fotovoltaico (3). No exemplo, houve um consumo de 239 kWh, que foi descontado da energia injetada (4) pelo sistema na rede. O saldo restante que foi creditado consta nas Informa\u00e7\u00f5es Gerais (5) que ir\u00e1 informar o valor acumulado ao longo do per\u00edodo, ou seja, neste caso, o consumidor pagou apenas a taxa m\u00ednima e a taxa de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e recebeu alguns cr\u00e9ditos.<\/p>\n\n\n\n<p>Veja a seguir uma breve explica\u00e7\u00e3o a respeito de cada um desses elementos.<\/p>\n\n\n<div id=\"solar-278829974\"><a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/orcamento\/\"><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Economize.png\" alt=\"\"  data-srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Economize.png 2500w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Economize-768x96.png 768w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Economize-1024x129.png 1024w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Economize-1536x193.png 1536w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Economize-2048x257.png 2048w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Economize-1080x136.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" width=\"1200\" height=\"150\"   \/><noscript><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Economize.png\" alt=\"\"  srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Economize.png 2500w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Economize-768x96.png 768w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Economize-1024x129.png 1024w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Economize-1536x193.png 1536w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Economize-2048x257.png 2048w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Economize-1080x136.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" width=\"1200\" height=\"150\"   \/><\/noscript><\/a><\/div>\n\n\n<h3 id=\"h-classes-e-subclasses\"><strong>Classes e subclasses<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Subclasses s\u00e3o divis\u00f5es das classes de consumo relativas a cada tipo de consumidor, conforme a RN 414:2010. As classes podem ser Residencial, Industrial, Comercial, Rural, Poder P\u00fablico, entre outras.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h3 id=\"h-taxa-m-nima\"><strong>Taxa m\u00ednima<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>A taxa m\u00ednima na verdade \u00e9 o custo de disponibilidade somado \u00e0 taxa de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Para os consumidores enquadrados como tipo B, essa tarifa \u00e9 aplicada quando o consumo medido \u00e9 menor do que o estipulado pela ANEEL conforme norma 414\/2010. Em suma, o consumo m\u00ednimo para esse tipo de consumidor varia de acordo com o tipo de alimenta\u00e7\u00e3o da unidade consumidora sendo:<\/p>\n\n\n\n<ol><li>30 kWh, se monof\u00e1sico ou bif\u00e1sico a 2 (dois) condutores;<\/li><li>50 kWh, se bif\u00e1sico a 3 (tr\u00eas) condutores;&nbsp;<\/li><li>100 kWh, se for trif\u00e1sico.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<p>Caso o consumidor em quest\u00e3o seja enquadrado como tipo A n\u00e3o optante pelo faturamento tipo B, e o seu consumo seja menor ou igual \u00e0 energia produzida pelo seu sistema, este pagar\u00e1 a demanda contratada.<\/p>\n\n\n\n<p>A taxa de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 cobrada pela prefeitura de sua cidade, recebendo o nome de Contribui\u00e7\u00e3o de Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u2013 CIP ou a Contribui\u00e7\u00e3o para o Custeio do Servi\u00e7o de Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u2013 Cosip. De acordo com o art. 149-A da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, essa tarifa \u00e9 regulada por leis municipais.<\/p>\n\n\n\n<h3 id=\"h-informa-es-gerais\"><strong>Informa\u00e7\u00f5es gerais<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>\u00c9 onde constam os detalhes a respeito da bandeira tarif\u00e1ria e do saldo de cr\u00e9ditos de energia que voc\u00ea tem.<\/p>\n\n\n\n<p>Caso esteja analisando a conta da instala\u00e7\u00e3o onde est\u00e1 a gera\u00e7\u00e3o e a energia \u00e9 compensada em outras contas, o saldo na geradora ficar\u00e1 como zero e o saldo aparecer\u00e1 onde est\u00e1 sendo compensada a energia.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>A porcentagem da compensa\u00e7\u00e3o entre as instala\u00e7\u00f5es \u00e9 calculada pelo corpo t\u00e9cnico da Solarvolt, com base na an\u00e1lise do perfil de consumo das instala\u00e7\u00f5es do mesmo CPF ou CNPJ da unidade geradora.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h3 id=\"h-energia-injetada\"><strong>Energia injetada<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>\u00c9 o quanto seu sistema fotovoltaico gerou,ou seja, \u00e9 o valor a ser descontado no c\u00e1lculo dos cr\u00e9ditos de energia.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/SolarVolt-Energia-Calculo-de-cobranca-de-fatura-da-conta-de-energia-1024x681.jpg.webp\" alt=\"SolarVolt Energia - Calculo de cobran\u00e7a de fatura da conta de energia\"\/><noscript><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/SolarVolt-Energia-Calculo-de-cobranca-de-fatura-da-conta-de-energia-1024x681.jpg.webp\" alt=\"SolarVolt Energia - Calculo de cobran\u00e7a de fatura da conta de energia\"\/><\/noscript><\/figure>\n\n\n\n<h2 id=\"h-como-feito-o-c-lculo-da-cobran-a-da-fatura-da-conta-de-energia\"><strong>Como \u00e9 feito o c\u00e1lculo da cobran\u00e7a da fatura da conta de energia<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Caso voc\u00ea produza menos do que consumiu, \u00e9 poss\u00edvel lan\u00e7ar m\u00e3o do seu cr\u00e9dito para descontar o valor que seria pago na aus\u00eancia do sistema de gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Acompanhe o exemplo \u00e0 seguir para compreender melhor (com a taxa de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica a R$34,70 e sem o custo de disponibilidade , para fins de explica\u00e7\u00e3o):<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/tabela-como-interpretar-2-1024x259.jpg.webp\" alt=\"\"\/><noscript><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/tabela-como-interpretar-2-1024x259.jpg.webp\" alt=\"\"\/><\/noscript><figcaption>Fonte: <a href=\"https:\/\/www2.aneel.gov.br\/biblioteca\/downloads\/livros\/caderno-tematico-microeminigeracao.pdf\">Aneel<\/a><\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>Nesse exemplo da ANEEL, sup\u00f5e-se que o sistema fotovoltaico foi instalado em janeiro. Considerando que o consumo no primeiro m\u00eas (330) foi menor do que o produzido pelo sistema fotovoltaico instalado (353), como resultado houve um excedente de 23kWh, creditados na conta de fevereiro. Neste m\u00eas, o consumido igualou-se ao produzido. Em ambos os casos, o consumidor pagou apenas a tarifa m\u00ednima de R$ 34,70.<\/p>\n\n\n\n<p>Entretanto, em mar\u00e7o, o consumido foi maior do que o produzido. Nesse caso, os 23kWh excedentes produzidos em janeiro, inalterados em fevereiro, e foram usados para abater a conta a ser paga. Para isso, aplica-se o valor da tarifa da regi\u00e3o, que no exemplo \u00e9 de R$0,347 a cada 1 kWh. O valor a ser pago na conta de energia do m\u00eas de mar\u00e7o ficou calculado assim:<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>(460 \u2013 335 \u2013 23 ) x R$ 0,347 = R$ 35,39<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>\u00c9 comum encontrarmos exemplos reais, comprovando n\u00e3o s\u00f3 a viabilidade, como tamb\u00e9m a rentabilidade do investimento em energia solar fotovoltaica. Com o crescente aumento da tarifa de consumo da energia el\u00e9trica, <strong>alguns dos clientes da SolarVolt j\u00e1 tiveram o retorno do investimento realizado em at\u00e9 3 anos. <\/strong>Caso voc\u00ea tenha ficado curioso e tamb\u00e9m queira saber como, <a href=\"localhost\/solarvolt\/peca-seu-orcamento\/\">consulte um de nossos especialistas<\/a> para saber mais detalhes.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-imposto-na-conta-de-energia-1024x1024-1-1024x1024.jpg.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12499 lazyload\" data-srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-imposto-na-conta-de-energia-1024x1024-1.jpg.webp 1024w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-imposto-na-conta-de-energia-1024x1024-1-768x768.jpg.webp 768w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-imposto-na-conta-de-energia-1024x1024-1-300x300.jpg.webp 300w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-imposto-na-conta-de-energia-1024x1024-1-120x120.jpg.webp 120w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-imposto-na-conta-de-energia-1024x1024-1-500x500.jpg.webp 500w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-imposto-na-conta-de-energia-1024x1024-1-400x400.jpg.webp 400w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><noscript><img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-imposto-na-conta-de-energia-1024x1024-1-1024x1024.jpg.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12499 lazyload\" srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-imposto-na-conta-de-energia-1024x1024-1.jpg.webp 1024w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-imposto-na-conta-de-energia-1024x1024-1-768x768.jpg.webp 768w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-imposto-na-conta-de-energia-1024x1024-1-300x300.jpg.webp 300w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-imposto-na-conta-de-energia-1024x1024-1-120x120.jpg.webp 120w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-imposto-na-conta-de-energia-1024x1024-1-500x500.jpg.webp 500w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-imposto-na-conta-de-energia-1024x1024-1-400x400.jpg.webp 400w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/noscript><\/figure>\n\n\n\n<h2 id=\"h-como-funcionam-os-impostos-na-conta-de-energia-depois-de-instalado-o-sistema-fotovoltaico\"><strong>Como funcionam os impostos na conta de energia depois de instalado o sistema fotovoltaico?<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Outro fator a ser observado \u00e9 o desconto de impostos. Apenas os estados do Amazonas, Santa Catarina e Paran\u00e1 ainda n\u00e3o oferecem isen\u00e7\u00e3o de ICMS para quem det\u00e9m um sistema de Gera\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda.<\/p>\n\n\n\n<p>Nesse caso, o imposto incide sobre a quantidade acumulada de cr\u00e9ditos excedentes. Se no seu estado o ICMS \u00e9 de 15%, a cada 1kWh injetado pelo seu sistema fotovoltaico, voc\u00ea receber\u00e1 0,85kWh de cr\u00e9ditos. Entretanto, a Lei Federal n\u00b0 13.169, isentou o PIS e COFINS da energia solar excedente produzida por sistemas fotovoltaicos.<\/p>\n\n\n\n<h2 id=\"h-como-funcionam-os-cr-ditos-na-nova-conta-de-energia\"><strong>Como funcionam os cr\u00e9ditos na nova conta de energia<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Conforme pudemos notar, os cr\u00e9ditos a serem recebidos dependem de v\u00e1rias condicionantes regionais e tamb\u00e9m em fun\u00e7\u00e3o do seu perfil de consumo. Veja a seguir como funciona a concess\u00e3o de cr\u00e9ditos de energia e a quem isso pode ser aplicado.<\/p>\n\n\n\n<h2 id=\"h-quem-pode-aderir-aos-cr-ditos-de-energia\"><strong>Quem pode aderir aos cr\u00e9ditos de energia?<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>No caso do grupo B (baixa tens\u00e3o), todos os chamados \u201cConsumidores cativos\u201d est\u00e3o habilitados a participarem. O nome se refere aos usu\u00e1rios que adquirem eletricidade diretamente da distribuidora p\u00fablica. As regras para a concess\u00e3o constam na RN 414: 2010 e os cr\u00e9ditos n\u00e3o podem ser vendidos (RN 482:2012).<\/p>\n\n\n\n<p>Usu\u00e1rios de alta tens\u00e3o, grandes consumidores de energia, (grupo A), por outro lado, podem a ter a parcela do consumo de energia da concession\u00e1ria zerado, desde que a quantidade de energia injetada mensalmente seja igual ou maior ao consumo, nesses casos, s\u00f3 se paga a taxa m\u00ednima, ou seja, a demanda contratada do cliente.<\/p>\n\n\n\n<p>A RN 482:2012 da ANEEL n\u00e3o permite que o sistema fotovoltaico tenha pot\u00eancia maior do que a demanda contratada pela empresa da concession\u00e1ria. Em outras palavras, se sua ind\u00fastria contratou 500kW, voc\u00ea n\u00e3o poder\u00e1 instalar mais do que 500kWp.<\/p>\n\n\n\n<p>Em quaisquer dos casos, voc\u00ea s\u00f3 ter\u00e1 independ\u00eancia total da rede p\u00fablica se adquirir o sistema fotovoltaico na modalidade \u201cisolado\u201d ou \u201coff-grid\u201d. Neste caso, o investimento \u00e9 bem maior, e s\u00e3o mais recomendados em empreendimentos rurais ou pontos isolados, tais como antenas de r\u00e1dio ou telefonia.<\/p>\n\n\n\n<h2 id=\"h-como-os-cr-ditos-s-o-contabilizados\"><strong>Como os cr\u00e9ditos s\u00e3o contabilizados?<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>A contabiliza\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos \u00e9 feita atrav\u00e9s do medidor bidirecional, que \u00e9 instalado pela concession\u00e1ria quando voc\u00ea insere o sistema fotovoltaico na rede. Este medidor n\u00e3o tem custo para os clientes em baixa tens\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o do equipamento \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da concession\u00e1ria.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c9 importante ressaltar que o medidor bidirecional instalado pela concession\u00e1ria, n\u00e3o mede a gera\u00e7\u00e3o global da usina, visto que parte da gera\u00e7\u00e3o \u00e9 consumido instantaneamente na instala\u00e7\u00e3o (consumo instant\u00e2neo) e dessa forma ele s\u00f3 mede o excedente de gera\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n<div style=\"margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center; \" id=\"solar-737672291\"><a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/orcamento\/\"><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/o4xooowf6om.png\" alt=\"\"  data-srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/o4xooowf6om.png 1250w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/o4xooowf6om-768x168.png 768w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/o4xooowf6om-1024x224.png 1024w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/o4xooowf6om-1080x237.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 1250px) 100vw, 1250px\" width=\"600\" height=\"274\"  style=\"display: inline-block;\" \/><noscript><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/o4xooowf6om.png\" alt=\"\"  srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/o4xooowf6om.png 1250w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/o4xooowf6om-768x168.png 768w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/o4xooowf6om-1024x224.png 1024w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/o4xooowf6om-1080x237.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 1250px) 100vw, 1250px\" width=\"600\" height=\"274\"  style=\"display: inline-block;\" \/><\/noscript><\/a><\/div>\n\n\n<p>Se voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 consumindo o que gerou de excedente, \u00e9 poss\u00edvel transferir o cr\u00e9dito e compensar o consumo em outros locais que estejam cadastrados sob o mesmo CPF ou CNPJ, desde que estejam na mesma \u00e1rea de cobertura da concession\u00e1ria.<\/p>\n\n\n\n<p>Voc\u00ea ter\u00e1 direito de utilizar os cr\u00e9ditos por at\u00e9 60 meses (cinco anos), o que pode ser interessante no caso de alguma falha do seu sistema ou por dificuldades clim\u00e1ticas na gera\u00e7\u00e3o de energia.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"localhost\/solarvolt\/peca-seu-orcamento\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Fale <\/a>com um de nossos consultores e veja como a SolarVolt pode ajudar voc\u00ea a economizar na conta de energia.<\/p>\n\n\n\n<p>Revisado por<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/gustavorochaenergia\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Gustavo-Rocha-1024x320-2.jpg.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12488 lazyload\" width=\"570\" data-srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Gustavo-Rocha-1024x320-2.jpg.webp 1024w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Gustavo-Rocha-1024x320-2-768x240.jpg.webp 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><noscript><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Gustavo-Rocha-1024x320-2.jpg.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12488 lazyload\" width=\"570\" srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Gustavo-Rocha-1024x320-2.jpg.webp 1024w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Gustavo-Rocha-1024x320-2-768x240.jpg.webp 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/noscript><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/rafael-resende-8a852a6b\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Rafael-Rezenda-1024x320-1.png.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12489 lazyload\" width=\"570\" data-srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Rafael-Rezenda-1024x320-1.png.webp 1024w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Rafael-Rezenda-1024x320-1-768x240.png.webp 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><noscript><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Rafael-Rezenda-1024x320-1.png.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12489 lazyload\" width=\"570\" srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Rafael-Rezenda-1024x320-1.png.webp 1024w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Rafael-Rezenda-1024x320-1-768x240.png.webp 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/noscript><\/a><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Veja como fica a conta de energia ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o do sistema fotovoltaico no post de hoje. Entenda o que comp\u00f5e a sua conta e como interpretar cada ponto!<\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":7793,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[51,50,44,52,53],"tags":[73],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Saiba como interpretar sua conta de energia com energia solar<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Veja como fica a conta de energia ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o do sistema fotovoltaico. Saiba mais no blod da SolarVolt Energia\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/como-interpretar-sua-conta-de-energia-apos-instalacao-do-sistema-fotovoltaico\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Saiba como interpretar sua conta de energia com energia solar\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Veja como fica a conta de energia ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o do sistema fotovoltaico. Saiba mais no blod da SolarVolt Energia\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/como-interpretar-sua-conta-de-energia-apos-instalacao-do-sistema-fotovoltaico\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"SolarVolt Energia\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-18T12:54:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-09-09T11:42:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/como-interpretar-conta-de-energia.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"640\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"426\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. tempo de leitura\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"8 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.instagram.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/solarvolt-energia\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#logo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/logo-solarvolt.jpg.webp\",\"width\":500,\"height\":100,\"caption\":\"SolarVolt Energia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"description\":\"Energia Solar Fotovoltaica\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/como-interpretar-sua-conta-de-energia-apos-instalacao-do-sistema-fotovoltaico\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/como-interpretar-conta-de-energia.jpeg\",\"width\":\"640\",\"height\":\"426\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/como-interpretar-sua-conta-de-energia-apos-instalacao-do-sistema-fotovoltaico\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/como-interpretar-sua-conta-de-energia-apos-instalacao-do-sistema-fotovoltaico\/\",\"name\":\"Saiba como interpretar sua conta de energia com energia solar\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/como-interpretar-sua-conta-de-energia-apos-instalacao-do-sistema-fotovoltaico\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-01-18T12:54:15+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-09T11:42:52+00:00\",\"description\":\"Veja como fica a conta de energia ap\\u00f3s a instala\\u00e7\\u00e3o do sistema fotovoltaico. Saiba mais no blod da SolarVolt Energia\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/como-interpretar-sua-conta-de-energia-apos-instalacao-do-sistema-fotovoltaico\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/como-interpretar-sua-conta-de-energia-apos-instalacao-do-sistema-fotovoltaico\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/como-interpretar-sua-conta-de-energia-apos-instalacao-do-sistema-fotovoltaico\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"name\":\"In\\u00edcio\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/como-interpretar-sua-conta-de-energia-apos-instalacao-do-sistema-fotovoltaico\/\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/como-interpretar-sua-conta-de-energia-apos-instalacao-do-sistema-fotovoltaico\/\",\"name\":\"Entenda Mais Sobre Conta de Energia e Sistema Fotovoltaico\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/como-interpretar-sua-conta-de-energia-apos-instalacao-do-sistema-fotovoltaico\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/como-interpretar-sua-conta-de-energia-apos-instalacao-do-sistema-fotovoltaico\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#\/schema\/person\/d63fcfae0575b9c78981f120dbcd93a3\"},\"headline\":\"Entenda Mais Sobre Conta de Energia e Sistema Fotovoltaico\",\"datePublished\":\"2021-01-18T12:54:15+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-09T11:42:52+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/como-interpretar-sua-conta-de-energia-apos-instalacao-do-sistema-fotovoltaico\/#webpage\"},\"commentCount\":20,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/como-interpretar-sua-conta-de-energia-apos-instalacao-do-sistema-fotovoltaico\/#primaryimage\"},\"keywords\":\"energia solar\",\"articleSection\":\"Agroneg\\u00f3cio,Empresa,Guias e dicas,Ind\\u00fastria,Resid\\u00eancia\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/como-interpretar-sua-conta-de-energia-apos-instalacao-do-sistema-fotovoltaico\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#\/schema\/person\/d63fcfae0575b9c78981f120dbcd93a3\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/cropped-favicon-solarvolt-2-120x120.png\",\"caption\":\"SolarVolt Energia\"},\"description\":\"Empresa especializada em Energia Solar\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\",\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.instagram.com\/solarvoltenergia\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/solarvolt-energia\",\"https:\/\/www.youtube.com\/c\/SolarVoltEnergia\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12173"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12173"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12173\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13737,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12173\/revisions\/13737"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7793"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12173"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12173"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12173"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}