{"id":12181,"date":"2021-01-27T15:57:04","date_gmt":"2021-01-27T18:57:04","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/solarvolt\/?p=11492"},"modified":"2021-06-02T09:56:25","modified_gmt":"2021-06-02T12:56:25","slug":"desempenho-sistema-fotovoltaico","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/desempenho-sistema-fotovoltaico\/","title":{"rendered":"Por Que Analisar O Projeto El\u00e9trico E Arquitet\u00f4nico Para Instalar Um Sistema Fotovoltaico?"},"content":{"rendered":"\n<p>Desde o dia 1 de dezembro de 2020 a conta de luz est\u00e1 pesando mais no bolso do consumidor brasileiro. A Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (ANEEL) autorizou as distribuidoras de energia a retomarem o <a href=\"localhost\/solarvolt\/blog\/como-interpretar-sua-conta-de-energia-apos-instalacao-do-sistema-fotovoltaico\/\">sistema de cobran\u00e7a<\/a> por <a href=\"https:\/\/aneel.gov.br\/bandeiratarifaria\">bandeiras tarif\u00e1rias<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>E na retomada econ\u00f4mica p\u00f3s pandemia de Covid-19, as distribuidoras de energia adotaram a <a href=\"localhost\/solarvolt\/blog\/horario-de-ponta-consumo-de-energia\/\">bandeira vermelha<\/a>, Patamar 2. Isso significa uma cobran\u00e7a adicional na fatura mensal de uma taxa extra de R$6,243 a cada 100 kWh.<\/p>\n\n\n\n<p>Segundo a Aneel, a falta de chuvas afetou o n\u00edvel dos principais reservat\u00f3rios no Pa\u00eds, o que levou ao acionamento das usinas termel\u00e9tricas, elevando o custo de gera\u00e7\u00e3o de energia. Este \u00e9 um cen\u00e1rio que pode se tornar frequente, principalmente com a mudan\u00e7a clim\u00e1tica afetando o regime de chuvas ao redor do mundo.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Esse cen\u00e1rio de incertezas quanto \u00e0 capacidade de gera\u00e7\u00e3o para atender \u00e0 demanda e a inseguran\u00e7a quanto \u00e0 pol\u00edtica de pre\u00e7os \u00e9 uma \u00f3tima oportunidade para se buscar autossufici\u00eancia energ\u00e9tica investindo no sistema de energia solar fotovoltaica.<\/p>\n\n\n\n<p>Neste post, voc\u00ea vai saber como funciona o sistema fotovoltaico e como a an\u00e1lise correta dos projetos el\u00e9trico e arquitet\u00f4nico \u00e9 importante para garantir o melhor desempenho do sistema. Leia at\u00e9 o fim e entenda como blindar-se das varia\u00e7\u00f5es!&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h2><strong>Sistema solar fotovoltaico: energia limpa, barata e inesgot\u00e1vel<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>A energia solar pode ser aproveitada com a capta\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de raios solares para gerar eletricidade ou com a utiliza\u00e7\u00e3o do calor para aquecimento de \u00e1gua. Existem 3 tipos de energia solar: a energia solar fotovoltaica, a energia solar t\u00e9rmica e a energia heliot\u00e9rmica, cada uma com atua\u00e7\u00e3o diferente.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>A energia solar t\u00e9rmica utiliza a <a href=\"localhost\/solarvolt\/blog\/energia-solar-e-aquecimento-solar\/\">radia\u00e7\u00e3o solar para aquecimento de l\u00edquidos<\/a>. A energia heliot\u00e9rmica tamb\u00e9m \u00e9 usada para aquecer l\u00edquidos, e o vapor gerado \u00e9 empregado para movimentar turbinas.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/profissionais-qualificados-trabalham-com-inversor-solar-e1495817592685-1.jpg.webp\" alt=\"homem fazendo instala\u00e7\u00e3o em inversor solar do sistema fotovoltaico\" width=\"1046\" height=\"786\"\/><noscript><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/profissionais-qualificados-trabalham-com-inversor-solar-e1495817592685-1.jpg.webp\" alt=\"homem fazendo instala\u00e7\u00e3o em inversor solar do sistema fotovoltaico\" width=\"1046\" height=\"786\"\/><\/noscript><\/figure>\n\n\n\n<h3><strong>E como funciona o sistema solar fotovoltaico?<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>O sistema solar fotovoltaico \u00e9 uma das melhores solu\u00e7\u00f5es para produzir energia el\u00e9trica sustent\u00e1vel e ecologicamente correta. O sistema tem uma tecnologia mais recente. Como o nome j\u00e1 define, funciona por meio do efeito fotovoltaico.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Os pain\u00e9is fotovoltaicos s\u00e3o produzidos com camadas de v\u00e1rias c\u00e9lulas, normalmente de sil\u00edcio. Atrav\u00e9s desses pain\u00e9is, o sistema capta a radia\u00e7\u00e3o solar e gera correntes el\u00e9tricas cont\u00ednuas que s\u00e3o convertidas pelo inversor solar em correntes alternadas.<\/p>\n\n\n\n<p>Dessa forma, o sistema produz energia 100% limpa, a partir de fonte renov\u00e1vel, disponibilizando eletricidade para ser consumida no empreendimento, armazenada ou se transformar em cr\u00e9dito quando o excedente \u00e9 enviado para a rede distribuidora.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h2><strong>Qual a situa\u00e7\u00e3o da energia solar no Brasil?&nbsp;<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<h3><strong>Recurso abundante gera oportunidades<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>O Brasil tem excelentes condi\u00e7\u00f5es para o uso desse recurso. Aqui a incid\u00eancia da luz solar \u00e9 forte em todas as regi\u00f5es e durante todo o ano. E a consci\u00eancia ambiental \u00e9 cada vez mais presente entre a popula\u00e7\u00e3o, que segue uma tend\u00eancia mundial.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>No entanto, a maior parte da eletricidade produzida no pa\u00eds ainda vem de grandes usinas hidrel\u00e9tricas, que exigem altos investimentos e provocam forte impacto ambiental.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Esse quadro, por\u00e9m, tem mudado nos \u00faltimos anos. Os consumidores est\u00e3o buscando autonomia para produzir sua pr\u00f3pria energia, com economia na conta de luz e <a href=\"localhost\/solarvolt\/blog\/como-ser-sustentavel\/\">compromisso com a sustentabilidade<\/a>.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h3><strong>Crescimento do sistema fotovoltaico no Brasil<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>O mercado de energia solar fotovoltaica no Brasil est\u00e1 em franca expans\u00e3o. <a href=\"https:\/\/absolar.org.br\/noticia\/noticias-externas\/mercado-de-energia-solar-triplicou-no-brasil-no-ultimo-ano-.html\">Dados<\/a> da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Energia Solar Fotovoltaica (ABSOLAR) indicam que no \u00faltimo ano o n\u00famero de instala\u00e7\u00f5es de sistemas de energia solar fotovoltaica no Brasil triplicou de 2018 para o ano seguinte.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Segundo o levantamento, em 2019 foram feitas 114 mil novas instala\u00e7\u00f5es em todo o pa\u00eds. Em 2018, foram implantados 35 mil sistemas.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>De acordo com esses dados, quase 196 mil consumidores utilizam o sistema fotovoltaico para produzir a energia el\u00e9trica que consomem, conseguindo com isso uma redu\u00e7\u00e3o de at\u00e9 95% na conta de luz.<\/p>\n\n\n\n<p>Apesar da pandemia, que afetou a economia mundial, em 2020 esse mercado continuou bastante aquecido. De janeiro a junho, ainda segundo a ABSOLAR, foi registrado um crescimento de 30,6% em capacidade instalada em rela\u00e7\u00e3o a 2019.<\/p>\n\n\n\n<p>Com isso, o Brasil ocupa a 16\u00aa posi\u00e7\u00e3o entre os 20 pa\u00edses com mais capacidade instalada de fonte solar fotovoltaica em opera\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>Hoje, desde grandes usinas centralizadas at\u00e9 pequenos sistemas em resid\u00eancias, ind\u00fastrias, com\u00e9rcios, propriedades rurais e tamb\u00e9m o setor p\u00fablico utilizam essa fonte renov\u00e1vel.<\/p>\n\n\n\n<h3><strong>Autoprodu\u00e7\u00e3o: previsibilidade, economia e sustentabilidade<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>O monop\u00f3lio das distribuidoras de energia e o custo cada vez mais pesando no bolso est\u00e3o levando mais consumidores a optarem por produzir sua pr\u00f3pria energia.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Outro fator que tem contribu\u00eddo \u00e9 a maior acessibilidade ao sistema solar fotovoltaico em termos de custo e facilidades de cr\u00e9dito com a cria\u00e7\u00e3o de linhas de financiamento.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Gerar a pr\u00f3pria energia d\u00e1 liberdade aos consumidores. Eles deixam de ser ref\u00e9ns das distribuidoras tradicionais de energia, com a vantagem de garantir o atendimento previsto. O sistema \u00e9 flex\u00edvel e permite adequa\u00e7\u00e3o a cada tipo de consumidor.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-Economia-e-sustentabilidade-1.jpg.webp\" alt=\"saco de moedas com uma seta verde que mostra crescimento da economia\" width=\"1024\"\/><noscript><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-Economia-e-sustentabilidade-1.jpg.webp\" alt=\"saco de moedas com uma seta verde que mostra crescimento da economia\" width=\"1024\"\/><\/noscript><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"is-layout-flow wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\"><\/div><\/div>\n\n\n\n<h2><strong>Quais s\u00e3o os tipos de sistema fotovoltaico existentes?&nbsp;<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Quanto \u00e0 quantidade de energia produzida, o sistema solar fotovoltaico \u00e9 classificado em dois grupos: Microgera\u00e7\u00e3o, quando a pot\u00eancia instalada for de at\u00e9 75 kW; e Minigera\u00e7\u00e3o, quando a capacidade instalada for entre 76 kW e 5 MW.<\/p>\n\n\n\n<p>Uma das grandes vantagens do sistema fotovoltaico \u00e9 seu modelo de compensa\u00e7\u00e3o. Sempre que a unidade geradora produzir mais energia do que for consumido, ou seja, sempre que houver excedente, ela poder\u00e1 repassar para a rede el\u00e9trica da distribuidora.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Esse excedente se transforma em cr\u00e9dito energ\u00e9tico que pode ser usado como desconto nas contas de luz do mesmo endere\u00e7o ou em outras contas no nome do mesmo titular. E o prazo para usar esse cr\u00e9dito \u00e9 de cinco anos.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>O sistema tem vida \u00fatil de 25 anos se forem realizadas as manuten\u00e7\u00f5es seguindo as orienta\u00e7\u00f5es dos fabricantes e o retorno do investimento varia de 3 a 5 anos.<\/p>\n\n\n\n<p>Cada tipo de projeto tem uma necessidade e um contexto diferentes. Mas, para cada um deles, existe um tipo de sistema solar fotovoltaico que \u00e9 capaz de atender com efici\u00eancia e economia, a partir da gera\u00e7\u00e3o de uma energia limpa e sustent\u00e1vel. A seguir, vamos explicar cada um dos tipos de sistema que podem ser instalados no seu empreendimento.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h3><strong>Gera\u00e7\u00e3o Isolada<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Estes sistemas, ou centrais geradoras, n\u00e3o s\u00e3o conectados \u00e0 rede de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. Tamb\u00e9m conhecidos como sistema off-grid, t\u00eam a particularidade de armazenar energia. Por isso, seu kit de instala\u00e7\u00e3o inclui baterias e controladores de cargas.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Os sistemas de gera\u00e7\u00e3o isolada s\u00e3o muito utilizados em \u00e1reas remotas, n\u00e3o conectadas \u00e0 redes de distribui\u00e7\u00e3o, como zonas rurais, e em canteiros de obras que usam gerador.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h3><strong>Gera\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Tamb\u00e9m conhecido como sistema on-grid ou grid-tie, nessa modalidade os sistemas fotovoltaicos s\u00e3o conectados \u00e0 rede da concession\u00e1ria. Se a gera\u00e7\u00e3o de energia n\u00e3o for suficiente para atender a demanda, a rede el\u00e9trica fornece o restante.<\/p>\n\n\n\n<p>Por outro lado, quando existe um excedente de produ\u00e7\u00e3o, a energia a mais \u00e9 enviada para a rede de distribui\u00e7\u00e3o. Isso gera cr\u00e9ditos de energia, que podem ser utilizados em momentos quando o sistema n\u00e3o est\u00e1 produzindo (por exemplo, \u00e0 noite). Por isso, os sistemas de gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda representam uma dupla economia para o usu\u00e1rio.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h2><strong>Por que analisar os projetos el\u00e9trico e arquitet\u00f4nico antes de fazer o projeto solar?&nbsp;<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Os projetos de energia solar s\u00e3o desenvolvidos sob medida, de acordo com a necessidade e as condi\u00e7\u00f5es de cada empreendimento. Assim, \u00e9 imprescind\u00edvel fazer uma an\u00e1lise criteriosa dos projetos el\u00e9trico e arquitet\u00f4nico, para que a usina fotovoltaica atinja o seu m\u00e1ximo desempenho e fa\u00e7a um uso otimizado dos investimentos. Nos pr\u00f3ximos t\u00f3picos, vamos ver alguns pontos que explicam a necessidade dessa an\u00e1lise. Acompanhe!<\/p>\n\n\n\n<h3><strong>Dimensionar corretamente a demanda<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>O primeiro passo para se instalar um sistema solar fotovoltaico \u00e9 definir a demanda energ\u00e9tica do empreendimento. Em im\u00f3veis j\u00e1 constru\u00eddos e em uso, o c\u00e1lculo da capacidade da instala\u00e7\u00e3o \u00e9 feito a partir do levantamento da m\u00e9dia de consumo de energia nos \u00faltimos 12 meses.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Para im\u00f3veis na planta, a pot\u00eancia do sistema solar fotovoltaico para atender a necessidade de consumo vai depender do tamanho da constru\u00e7\u00e3o e dos equipamentos que a energia solar fotovoltaica dever\u00e1 suprir.<\/p>\n\n\n\n<p>Quanto maior a pot\u00eancia, maior a quantidade de m\u00f3dulos solares na instala\u00e7\u00e3o. Essa an\u00e1lise \u00e9 importante para dimensionar a quantidade correta de pain\u00e9is solares. Se a pot\u00eancia for menor, o sistema n\u00e3o vai dar conta de atender toda a demanda.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-Projeto-Dimensaionamento-1-1024x768.jpeg\" alt=\"homem sentado na mesa do computador dimensionando projeto solar de sistema fotovoltaico\"\/><noscript><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-Projeto-Dimensaionamento-1-1024x768.jpeg\" alt=\"homem sentado na mesa do computador dimensionando projeto solar de sistema fotovoltaico\"\/><\/noscript><\/figure>\n\n\n\n<h3><strong>Equipamentos e condi\u00e7\u00f5es adequada<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Em im\u00f3veis j\u00e1 constru\u00eddos, \u00e9 preciso verificar se h\u00e1 \u00e1rea dispon\u00edvel para instala\u00e7\u00e3o das placas solares. Tamb\u00e9m \u00e9 importante conferir se n\u00e3o existem interfer\u00eancias no local onde os pain\u00e9is v\u00e3o ser colocados. Sombras de pr\u00e9dios, \u00e1rvores ou placas podem reduzir a efici\u00eancia e at\u00e9 danificar o equipamento.<\/p>\n\n\n\n<p>No Hemisf\u00e9rio Sul, para captar melhor a radia\u00e7\u00e3o solar, os pain\u00e9is fotovoltaicos devem estar orientados para a face Norte. A inclina\u00e7\u00e3o das placas varia conforme a latitude do local da instala\u00e7\u00e3o.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>O kit para uma instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de sistema solar fotovoltaico conectado \u00e0 rede em uma resid\u00eancia deve incluir:<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Pain\u00e9is fotovoltaicos (placas solares)<\/li><li>Inversor solar<\/li><li>Caixa de jun\u00e7\u00e3o ou <a href=\"localhost\/solarvolt\/blog\/string-box-o-que-e-e-como-funciona\/\">string box<\/a><\/li><li>Estruturas de fixa\u00e7\u00e3o (suportes)<\/li><li>Cabos e conectores e outros materiais el\u00e9tricos<\/li><\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-Kit-Energia-Solar-WEG-1.jpg.webp\" alt=\"imagem que mostra o kit solar do sistema fotovoltaico\" width=\"502\" height=\"401\"\/><noscript><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-Kit-Energia-Solar-WEG-1.jpg.webp\" alt=\"imagem que mostra o kit solar do sistema fotovoltaico\" width=\"502\" height=\"401\"\/><\/noscript><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h3><strong>Integra\u00e7\u00e3o da energia solar \u00e0 arquitetura&nbsp;<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Como a energia solar fotovoltaica \u00e9 relativamente recente no Brasil, grande parte das instala\u00e7\u00f5es \u00e9 feita em pr\u00e9dios prontos. A integra\u00e7\u00e3o ao projeto arquitet\u00f4nico e ao sistema el\u00e9trico dos im\u00f3veis \u00e9 poss\u00edvel.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Muitas vezes a instala\u00e7\u00e3o exige algumas adapta\u00e7\u00f5es na estrutura f\u00edsica e na rede el\u00e9trica. Mas o que se busca \u00e9 obter o melhor resultado funcional e est\u00e9tico.<\/p>\n\n\n\n<p>Por\u00e9m, definir o sistema de energia solar na fase de projeto traz benef\u00edcios para o consumidor, entre eles, a redu\u00e7\u00e3o dos custos da instala\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o ser\u00e3o necess\u00e1rias obras de adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>Outra grande vantagem \u00e9 manter o equil\u00edbrio est\u00e9tico da constru\u00e7\u00e3o, integrando o projeto fotovoltaico e o projeto arquitet\u00f4nico, o que agrega valor ao im\u00f3vel.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h3><strong>O sistema BIPV<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Entre as solu\u00e7\u00f5es que integram energia solar com projetos arquitet\u00f4nicos sustent\u00e1veis se destaca a <a href=\"localhost\/solarvolt\/blog\/energia-solar-bipv\/\">BIPV \u2014 Building Integrated Photovoltaics<\/a>, traduzido para o portugu\u00eas como sistema de Integra\u00e7\u00e3o Fotovoltaica em Edifica\u00e7\u00f5es.<\/p>\n\n\n\n<p>Essa tecnologia usa pain\u00e9is solares como parte da estrutura da constru\u00e7\u00e3o, substituindo, por exemplo, janelas e claraboias por esses equipamentos de gera\u00e7\u00e3o de energia.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>As placas fotovoltaicas tamb\u00e9m s\u00e3o usadas no revestimento de fachadas e como elemento de fechamentos, em pergolados, marquises, brises, e at\u00e9 mesmo como cobertura de estacionamento, criando um bel\u00edssimo resultado visual e gerando energia de forma sustent\u00e1vel.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>A instala\u00e7\u00e3o do sistema de energia solar fotovoltaica deve ser dimensionada corretamente para otimizar o investimento, atender a demanda e obter os benef\u00edcios de compensa\u00e7\u00e3o de tarifa.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>O sistema precisa funcionar de forma conjunta com a rede p\u00fablica de energia que imp\u00f5e alguns crit\u00e9rios. Cada distribuidora sem suas regras e exig\u00eancias para conectar o sistema fotovoltaico a sua rede.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>A experiente equipe da SolarVolt pode ajudar voc\u00ea nesse projeto. Somos uma empresa totalmente brasileira e estamos sempre por dentro da regulamenta\u00e7\u00e3o mais recente em vig\u00eancia no pa\u00eds. Nossa equipe \u00e9 formada por profissionais qualificados e sempre atualizados sobre as tend\u00eancias e as necessidades do setor.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Em quase 10 anos de experi\u00eancia no mercado, reunimos um portf\u00f3lio com mais de 1500 projetos em 11 estados brasileiros. Assim, totalizamos 60.000 kWp instalados, gerando energia limpa e sustent\u00e1vel pelo pa\u00eds.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"localhost\/solarvolt\/peca-seu-orcamento\/\">Pe\u00e7a seu or\u00e7amento<\/a> e junte-se a esta rede que j\u00e1 est\u00e1 usando a energia do futuro!<br>Revisado por<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/adrianorbmartins\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Revisao-Adriano-Martins-1024x342.jpg.webp\" alt=\"\" width=\"570\"\/><noscript><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Revisao-Adriano-Martins-1024x342.jpg.webp\" alt=\"\" width=\"570\"\/><\/noscript><\/a><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Desde o dia 1 de dezembro de 2020 a conta de luz est\u00e1 pesando mais no bolso do consumidor brasileiro. A Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (ANEEL) autorizou as distribuidoras de energia a retomarem o sistema de cobran\u00e7a por bandeiras tarif\u00e1rias. E na retomada econ\u00f4mica p\u00f3s pandemia de Covid-19, as distribuidoras de energia adotaram a [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":12522,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[44,53],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Sistema fotovoltaico: una-o ao projeto el\u00e9trico e ao design<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Entenda a import\u00e2ncia da an\u00e1lise dos projetos el\u00e9trico e arquitet\u00f4nico para garantir melhor desempenho na instala\u00e7\u00e3o fotovoltaica.\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/desempenho-sistema-fotovoltaico\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Sistema fotovoltaico: una-o ao projeto el\u00e9trico e ao design\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Entenda a import\u00e2ncia da an\u00e1lise dos projetos el\u00e9trico e arquitet\u00f4nico para garantir melhor desempenho na instala\u00e7\u00e3o fotovoltaica.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/desempenho-sistema-fotovoltaico\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"SolarVolt Energia\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-27T18:57:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-06-02T12:56:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-Por-Que-Analisar-O-Projeto-Eletrico-E-Arquitetonico-Para-Instalar-Um-Sistema-Fotovoltaico-2048x1365-1.jpg.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1365\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. tempo de leitura\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"10 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.instagram.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/solarvolt-energia\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#logo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/logo-solarvolt.jpg.webp\",\"width\":500,\"height\":100,\"caption\":\"SolarVolt Energia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"description\":\"Energia Solar Fotovoltaica\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/desempenho-sistema-fotovoltaico\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/SolarVolt-Energia-Por-Que-Analisar-O-Projeto-Eletrico-E-Arquitetonico-Para-Instalar-Um-Sistema-Fotovoltaico-2048x1365-1.jpg.webp\",\"width\":2048,\"height\":1365},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/desempenho-sistema-fotovoltaico\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/desempenho-sistema-fotovoltaico\/\",\"name\":\"Sistema fotovoltaico: una-o ao projeto el\\u00e9trico e ao design\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/desempenho-sistema-fotovoltaico\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-01-27T18:57:04+00:00\",\"dateModified\":\"2021-06-02T12:56:25+00:00\",\"description\":\"Entenda a import\\u00e2ncia da an\\u00e1lise dos projetos el\\u00e9trico e arquitet\\u00f4nico para garantir melhor desempenho na instala\\u00e7\\u00e3o fotovoltaica.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/desempenho-sistema-fotovoltaico\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/desempenho-sistema-fotovoltaico\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/desempenho-sistema-fotovoltaico\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"name\":\"In\\u00edcio\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/desempenho-sistema-fotovoltaico\/\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/desempenho-sistema-fotovoltaico\/\",\"name\":\"Por Que Analisar O Projeto El\\u00e9trico E Arquitet\\u00f4nico Para Instalar Um Sistema Fotovoltaico?\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/desempenho-sistema-fotovoltaico\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/desempenho-sistema-fotovoltaico\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#\/schema\/person\/d63fcfae0575b9c78981f120dbcd93a3\"},\"headline\":\"Por Que Analisar O Projeto El\\u00e9trico E Arquitet\\u00f4nico Para Instalar Um Sistema Fotovoltaico?\",\"datePublished\":\"2021-01-27T18:57:04+00:00\",\"dateModified\":\"2021-06-02T12:56:25+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/desempenho-sistema-fotovoltaico\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/desempenho-sistema-fotovoltaico\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Guias e dicas,Resid\\u00eancia\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/desempenho-sistema-fotovoltaico\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#\/schema\/person\/d63fcfae0575b9c78981f120dbcd93a3\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/cropped-favicon-solarvolt-2-120x120.png\",\"caption\":\"SolarVolt Energia\"},\"description\":\"Empresa especializada em Energia Solar\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\",\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.instagram.com\/solarvoltenergia\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/solarvolt-energia\",\"https:\/\/www.youtube.com\/c\/SolarVoltEnergia\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12181"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12181"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12181\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13359,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12181\/revisions\/13359"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12522"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12181"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12181"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12181"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}