{"id":12669,"date":"2021-03-10T13:56:31","date_gmt":"2021-03-10T16:56:31","guid":{"rendered":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/?p=12669"},"modified":"2021-03-10T15:35:42","modified_gmt":"2021-03-10T18:35:42","slug":"descarbonizacao-energia-solar","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/descarbonizacao-energia-solar\/","title":{"rendered":"Descarboniza\u00e7\u00e3o Do Ar: Entenda O Papel Da Energia Solar Na Redu\u00e7\u00e3o De Co2 Na Atmosfera"},"content":{"rendered":"\n<p><em>Descarboniza\u00e7\u00e3o do ar \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico derivado da queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis para a atmosfera. O aumento nos n\u00edveis de g\u00e1s carb\u00f4nico \u00e9 um dos principais respons\u00e1veis, hoje, pela intensifica\u00e7\u00e3o do efeito estufa.&nbsp;<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Hoje, \u00e9 praticamente imposs\u00edvel obter sucesso se seu projeto n\u00e3o levar em conta o impacto que um empreendimento pode causar no meio ambiente. Cada vez mais, institui\u00e7\u00f5es e sociedade civil se preocupam com a <a href=\"https:\/\/www.wwf.org.br\/natureza_brasileira\/especiais\/pegada_ecologica\/o_que_e_pegada_ecologica\/\">pegada ecol\u00f3gica<\/a> e promover a sustentabilidade pode ser a chave para que seu neg\u00f3cio encontre um lugar de destaque no mercado.<\/p>\n\n\n\n<p>Nesse contexto, a descarboniza\u00e7\u00e3o do ar vem sendo apontada como o principal objetivo para a utiliza\u00e7\u00e3o de fontes alternativas de energia em um projeto. Mas, voc\u00ea sabe qual a rela\u00e7\u00e3o entre a escolha de fontes de energia limpa como a radia\u00e7\u00e3o solar e a diminui\u00e7\u00e3o do g\u00e1s carb\u00f4nico na atmosfera?<\/p>\n\n\n\n<p>Neste artigo, vamos explicar:&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<ul><li>O que \u00e9 energia limpa?<\/li><li>O que \u00e9 descarboniza\u00e7\u00e3o do ar?&nbsp;<\/li><li>O que \u00e9 descarboniza\u00e7\u00e3o da economia?&nbsp;<\/li><li>Como a energia solar contribui para a descarboniza\u00e7\u00e3o do ar?&nbsp;<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Siga conosco e boa leitura!<\/p>\n\n\n<div style=\"margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center; \" id=\"solar-815613525\"><a href=\"https:\/\/comunicacao.solarvoltenergia.com.br\/lp-newsletter\"><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/NEWS-1.png.webp\" alt=\"\"  width=\"600\" height=\"176\"  style=\"display: inline-block;\" \/><noscript><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/NEWS-1.png.webp\" alt=\"\"  width=\"600\" height=\"176\"  style=\"display: inline-block;\" \/><\/noscript><\/a><\/div>\n\n\n<h2 id=\"h-o-que-energia-limpa\"><strong>O que \u00e9 energia limpa?<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Energia limpa \u00e9 aquela cuja gera\u00e7\u00e3o n\u00e3o libera gases poluentes na atmosfera e causa o m\u00ednimo de preju\u00edzo ao meio ambiente. Por ser mais <a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/como-ser-sustentavel\/\">sustent\u00e1vel<\/a>, esse tipo de energia tem ganhado espa\u00e7o, em detrimento daquela oriunda da queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis, como carv\u00e3o, petr\u00f3leo e g\u00e1s natural, que libera subst\u00e2ncias intensificadoras do efeito estufa.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>As fontes de energia limpa tamb\u00e9m s\u00e3o chamadas de renov\u00e1veis, j\u00e1 que elas s\u00e3o reabastecidas abundantemente e de forma c\u00edclica pela natureza. Os combust\u00edveis f\u00f3sseis, ao contr\u00e1rio, podem demorar milh\u00f5es de anos para se regenerar.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>S\u00e3o exemplos de energia limpa:<\/p>\n\n\n\n<h3 id=\"h-biomassa\"><strong>Biomassa<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"308\" height=\"308\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Biomassa.png.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12672 lazyload\" data-srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Biomassa.png.webp 308w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Biomassa-300x300.png.webp 300w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Biomassa-120x120.png.webp 120w\" sizes=\"(max-width: 308px) 100vw, 308px\" \/><noscript><img decoding=\"async\" width=\"308\" height=\"308\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Biomassa.png.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12672 lazyload\" srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Biomassa.png.webp 308w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Biomassa-300x300.png.webp 300w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Biomassa-120x120.png.webp 120w\" sizes=\"(max-width: 308px) 100vw, 308px\" \/><\/noscript><figcaption>Ilustra\u00e7\u00e3o: Macrovector &#8211; br.freepik.com<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>Todo res\u00edduo org\u00e2nico de origem animal ou vegetal que pode ser utilizado para a produ\u00e7\u00e3o de energia \u00e9 chamado de biomassa.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Um dos prodessos de produ\u00e7\u00e3o da energia de biomassa \u00e9 a pir\u00f3lise (decomposi\u00e7\u00e3o em altas temperaturas), gaseifica\u00e7\u00e3o, combust\u00e3o ou co-combust\u00e3o. \u00c9 considerada uma fonte de energia dispersa e de baixa efici\u00eancia. H\u00e1 tamb\u00e9m o processo de queima do biog\u00e1s gerado pela biomassa. Nesse caso, a mat\u00e9ria org\u00e2nica \u00e9 aproveitada na compostagem.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h3 id=\"h-e-lica\"><strong>E\u00f3lica<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"308\" height=\"308\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Eolica.png.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12673 lazyload\" data-srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Eolica.png.webp 308w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Eolica-300x300.png.webp 300w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Eolica-120x120.png.webp 120w\" sizes=\"(max-width: 308px) 100vw, 308px\" \/><noscript><img decoding=\"async\" width=\"308\" height=\"308\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Eolica.png.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12673 lazyload\" srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Eolica.png.webp 308w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Eolica-300x300.png.webp 300w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Eolica-120x120.png.webp 120w\" sizes=\"(max-width: 308px) 100vw, 308px\" \/><\/noscript><figcaption>Ilustra\u00e7\u00e3o: Macrovector &#8211; br.freepik.com<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>No sistema e\u00f3lico, a energia el\u00e9trica \u00e9 gerada a partir da for\u00e7a dos ventos. H\u00e9lices instaladas no alto de torres se movimentam de acordo com a intensidade dos ventos, gerando uma for\u00e7a motriz nas turbinas, e, assim, produzindo energia.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Normalmente, as usinas e\u00f3licas demandam grandes \u00e1reas para sua instala\u00e7\u00e3o. Assim, podem causar <a href=\"https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/geral-49858734\">impactos ao meio ambiente<\/a>, devido ao desmatamento da vegeta\u00e7\u00e3o nativa.<\/p>\n\n\n\n<h3 id=\"h-geot-rmica\"><strong>Geot\u00e9rmica<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"308\" height=\"308\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Geotermica.png.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12674 lazyload\" data-srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Geotermica.png.webp 308w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Geotermica-300x300.png.webp 300w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Geotermica-120x120.png.webp 120w\" sizes=\"(max-width: 308px) 100vw, 308px\" \/><noscript><img decoding=\"async\" width=\"308\" height=\"308\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Geotermica.png.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12674 lazyload\" srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Geotermica.png.webp 308w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Geotermica-300x300.png.webp 300w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Geotermica-120x120.png.webp 120w\" sizes=\"(max-width: 308px) 100vw, 308px\" \/><\/noscript><figcaption>Ilustra\u00e7\u00e3o: Macrovector &#8211; br.freepik.com<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>O calor interno da Terra tamb\u00e9m \u00e9 uma fonte de energia. Na gera\u00e7\u00e3o geot\u00e9rmica, usinas s\u00e3o instaladas em regi\u00f5es onde esse calor est\u00e1 mais pr\u00f3ximo da superf\u00edcie. Ent\u00e3o, por meio de dutos, \u00e9 injetada uma grande quantidade de \u00e1gua no solo, que, ao se transformar em vapor, aciona as turbinas do sistema e produz energia.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Esse tipo de energia ainda tem um custo alto para implanta\u00e7\u00e3o e pode acabar n\u00e3o sendo t\u00e3o sustent\u00e1vel: em zonas mais frias, \u00e9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de anti-gelificantes, que emitem gases poluentes como clorofluorcarbonetos (CFCs) e hidrofluorocarbonetos (HCFCs).<\/p>\n\n\n\n<h3 id=\"h-h-drica\"><strong>H\u00eddrica<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"308\" height=\"308\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Hidreletrica.png.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12675 lazyload\" data-srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Hidreletrica.png.webp 308w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Hidreletrica-300x300.png.webp 300w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Hidreletrica-120x120.png.webp 120w\" sizes=\"(max-width: 308px) 100vw, 308px\" \/><noscript><img decoding=\"async\" width=\"308\" height=\"308\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Hidreletrica.png.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12675 lazyload\" srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Hidreletrica.png.webp 308w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Hidreletrica-300x300.png.webp 300w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Hidreletrica-120x120.png.webp 120w\" sizes=\"(max-width: 308px) 100vw, 308px\" \/><\/noscript><figcaption>Ilustra\u00e7\u00e3o: Macrovector &#8211; br.freepik.com<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>Provavelmente a mais conhecida pelos brasileiros, uma vez que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds com o maior potencial hidrel\u00e9trico do mundo. Nesse tipo de gera\u00e7\u00e3o, o sistema aproveita a energia cin\u00e9tica do fluxo de massas de \u00e1gua para rotacionar suas turbinas e produzir energia el\u00e9trica.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Embora seja considerada limpa, <a href=\"https:\/\/amazoniareal.com.br\/hidreletricas-e-aquecimento-global-9-metano-das-turbinas\/\">estudos <\/a>apontam que esse tipo de gera\u00e7\u00e3o pode emitir gases causadores do efeito estufa, como o metano. Al\u00e9m disso, a constru\u00e7\u00e3o de represas pode causar desequil\u00edbrios no ecossistema da regi\u00e3o e provocar problemas sociais, como desapropria\u00e7\u00e3o e retirada de moradores da \u00e1rea.<\/p>\n\n\n\n<h3 id=\"h-maremotriz\"><strong>Maremotriz<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"308\" height=\"308\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Maremotriz.png.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12676 lazyload\" data-srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Maremotriz.png.webp 308w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Maremotriz-300x300.png.webp 300w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Maremotriz-120x120.png.webp 120w\" sizes=\"(max-width: 308px) 100vw, 308px\" \/><noscript><img decoding=\"async\" width=\"308\" height=\"308\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Maremotriz.png.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12676 lazyload\" srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Maremotriz.png.webp 308w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Maremotriz-300x300.png.webp 300w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Maremotriz-120x120.png.webp 120w\" sizes=\"(max-width: 308px) 100vw, 308px\" \/><\/noscript><figcaption>Ilustra\u00e7\u00e3o: Macrovector &#8211; br.freepik.com<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>Tamb\u00e9m conhecida como energia das mar\u00e9s, a energia maremotriz \u00e9 oriunda do movimento das ondas. S\u00e3o instaladas turbinas pr\u00f3ximas ao litoral e, por meio de h\u00e9lices, a for\u00e7a da \u00e1gua \u00e9 captada e transformada em energia el\u00e9trica. Apesar de suas vantagens, o custo de instala\u00e7\u00e3o acaba sendo um empecilho para a instala\u00e7\u00e3o desse tipo de sistema.<\/p>\n\n\n\n<h3 id=\"h-solar\"><strong>Solar<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"308\" height=\"276\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Solar.png.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12679 lazyload\"\/><noscript><img decoding=\"async\" width=\"308\" height=\"276\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Solar.png.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12679 lazyload\"\/><\/noscript><figcaption>Ilustra\u00e7\u00e3o: Macrovector &#8211; br.freepik.com<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>A radia\u00e7\u00e3o solar \u00e9 o recurso natural mais abundante e com maior disponibilidade em todo o planeta. Dessa forma, a energia advinda do Sol se apresenta como a melhor op\u00e7\u00e3o para gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>A instala\u00e7\u00e3o de um <a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/afinal-o-que-e-energia-solar-fotovoltaica\/\">sistema fotovoltaico<\/a> \u00e9 pr\u00e1tica e mais barata que as demais op\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m disso, o sistema \u00e9 vers\u00e1til e pode ser instalado em praticamente qualquer espa\u00e7o e n\u00e3o h\u00e1 gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos para al\u00e9m das pr\u00f3prias placas solares.<\/p>\n\n\n\n<p>Dessa forma, a energia solar \u00e9 a melhor escolha para quem busca, al\u00e9m de efici\u00eancia, a sustentabilidade em seu empreendimento.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Voc\u00ea pode conferir as fontes alternativas que comp\u00f5em a matriz energ\u00e9tica do Brasil no post do nosso blog:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/saiba-quais-fontes-alternativas-de-energia-formam-a-matriz-brasileira\/\">Saiba quais fontes alternativas de energia formam a matriz brasileira<\/a>.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 id=\"h-o-que-a-descarboniza-o-do-ar\"><strong>O que \u00e9 a descarboniza\u00e7\u00e3o do ar?<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>A utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis para gera\u00e7\u00e3o de energia significou uma grande revolu\u00e7\u00e3o para a ind\u00fastria mundial em termos de avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos e produtivos. No entanto, \u00e0 \u00e9poca em que come\u00e7aram a ser usados, pouco se considerou a quantidade de poluentes liberados no processamento dessas subst\u00e2ncias e as consequ\u00eancias de seu ac\u00famulo ao redor do nosso planeta.<\/p>\n\n\n\n<p>Quando carv\u00e3o, petr\u00f3leo ou outros combust\u00edveis do g\u00eanero s\u00e3o queimados para gerar energia, eles emitem g\u00e1s carb\u00f4nico (CO2) na atmosfera. O g\u00e1s, por sua vez, altera a composi\u00e7\u00e3o do ar que envolve a Terra, criando buracos na camada de oz\u00f4nio. Dessa forma, a superf\u00edcie terrestre fica mais vulner\u00e1vel \u00e0 a\u00e7\u00e3o dos raios solares.<\/p>\n\n\n\n<p>Assim, a descarboniza\u00e7\u00e3o \u00e9 a busca por reduzir e, a longo prazo, eliminar as emiss\u00f5es de g\u00e1s carb\u00f4nico causadas por atividades de pessoas e empresas. Para isso, tem-se buscado criar uma infraestrutura tanto na ind\u00fastria como na sociedade de forma geral em que haja redu\u00e7\u00e3o e compensa\u00e7\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o de CO2 no ar. \u00c9 a\u00ed que entram as energias limpas e, em especial, a solar, como falaremos adiante.<\/p>\n\n\n\n<h2 id=\"h-o-que-descarboniza-o-da-economia\"><strong>O que \u00e9 descarboniza\u00e7\u00e3o da economia?<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), a transforma\u00e7\u00e3o dos processos produtivos para conter impactos ambientais \u00e9 essencial para a manuten\u00e7\u00e3o da vida na Terra. Em fun\u00e7\u00e3o disso, a organiza\u00e7\u00e3o incluiu em seus <a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/ods-energia-solar\/\">Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel<\/a> (ODS) a meta de&nbsp; \u201cTomar medidas urgentes para combater a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e seus impactos\u201d.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"194\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/ods13-1024x194.png.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12682 lazyload\" data-srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/ods13-1024x194.png.webp 1024w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/ods13-768x145.png.webp 768w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/ods13-1536x290.png.webp 1536w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/ods13-1080x204.png.webp 1080w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/ods13.png.webp 1851w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><noscript><img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"194\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/ods13-1024x194.png.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12682 lazyload\" srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/ods13-1024x194.png.webp 1024w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/ods13-768x145.png.webp 768w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/ods13-1536x290.png.webp 1536w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/ods13-1080x204.png.webp 1080w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/ods13.png.webp 1851w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/noscript><figcaption>Imagem: <a href=\"https:\/\/www.tce.sp.gov.br\/observatorio\/ods\">Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo<\/a><\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>Para que a redu\u00e7\u00e3o e eventual elimina\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o de gases causadores do efeito estufa se torne real, \u00e9 indispens\u00e1vel o engajamento da <a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/energia-solar-em-industrias\/\">Ind\u00fastria<\/a>. <a href=\"https:\/\/news.un.org\/pt\/story\/2020\/07\/1719561\">Dados<\/a> da Organiza\u00e7\u00e3o Meteorol\u00f3gica Mundial (OMM) apontam que desde o in\u00edcio do processo de industrializa\u00e7\u00e3o da sociedade, o planeta est\u00e1 1 grau mais quente. Caso n\u00e3o haja uma dr\u00e1stica redu\u00e7\u00e3o na libera\u00e7\u00e3o de CO2 na atmosfera, a temperatura pode subir entre 3 e 5 graus at\u00e9 2100.<\/p>\n\n\n\n<p>Dessa forma, torna-se fundamental o conceito de descarboniza\u00e7\u00e3o da economia. Estudos apontam que os esfor\u00e7os para que isso aconte\u00e7a devem ser concentrados em tr\u00eas t\u00f3picos:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Otimizar<\/strong>: tornar o uso de energia mais eficiente;<\/li><li><strong>Eletrificar<\/strong>: fazer a transi\u00e7\u00e3o da energia de combust\u00edveis f\u00f3sseis para a energia el\u00e9trica;<\/li><li><strong>Descarbonizar<\/strong>: incentivar a transi\u00e7\u00e3o para fontes de energias limpas.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Assim, devem ser implementadas frentes de trabalho que atuem em diversas \u00e1reas, como no tratamento de res\u00edduos e, claro, na produ\u00e7\u00e3o de energia. O investimento em fontes de energia limpa \u00e9 um dos caminhos mais r\u00e1pidos e baratos para a descarboniza\u00e7\u00e3o.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h3 id=\"h-eletricidade-o-caminho-para-uma-descarboniza-o-eficiente\"><strong>Eletricidade: o caminho para uma descarboniza\u00e7\u00e3o eficiente<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Diminuir os n\u00edveis de carbono na atmosfera com o menor custo poss\u00edvel \u00e9 o maior desafio para que o processo de descarboniza\u00e7\u00e3o da economia seja estabelecido de forma eficiente. Nesse contexto, a produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica \u00e9 pe\u00e7a-chave.<\/p>\n\n\n\n<p>Al\u00e9m de ser respons\u00e1vel por <a href=\"https:\/\/noticias.uol.com.br\/meio-ambiente\/ultimas-noticias\/rfi\/2020\/02\/12\/emissoes-de-gases-do-efeito-estufa-de-setor-energetico-pararam-de-aumentar-em-2019.htm\">80% dos gases causadores do efeito estufa<\/a> na atmosfera atualmente,&nbsp; o setor de energia el\u00e9trica possibilita a maior integra\u00e7\u00e3o de energias renov\u00e1veis, tornando-se a op\u00e7\u00e3o para descarbonizar outras ind\u00fastrias com menor custo.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Ou seja, a transforma\u00e7\u00e3o desse sistema tem potencial para acelerar o processo em usos finais como aquecimento, refrigera\u00e7\u00e3o e transporte.<\/p>\n\n\n\n<p>Assim, a descarboniza\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica se apresenta como o caminho mais pr\u00e1tico para uma transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica eficiente. Para isso, \u00e9 indispens\u00e1vel a utiliza\u00e7\u00e3o de fontes de energia limpas, como a energia solar.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-energia-renovavel-1024x683.png.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12684 lazyload\" width=\"579\" height=\"385\" data-srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-energia-renovavel-1024x683.png.webp 1024w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-energia-renovavel-768x512.png.webp 768w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-energia-renovavel-1536x1024.png.webp 1536w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-energia-renovavel-2048x1365.png.webp 2048w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-energia-renovavel-300x200.png.webp 300w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-energia-renovavel-600x400.png.webp 600w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-energia-renovavel-1080x720.png.webp 1080w\" sizes=\"(max-width: 579px) 100vw, 579px\" \/><noscript><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-energia-renovavel-1024x683.png.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-12684 lazyload\" width=\"579\" height=\"385\" srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-energia-renovavel-1024x683.png.webp 1024w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-energia-renovavel-768x512.png.webp 768w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-energia-renovavel-1536x1024.png.webp 1536w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-energia-renovavel-2048x1365.png.webp 2048w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-energia-renovavel-300x200.png.webp 300w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-energia-renovavel-600x400.png.webp 600w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-energia-renovavel-1080x720.png.webp 1080w\" sizes=\"(max-width: 579px) 100vw, 579px\" \/><\/noscript><figcaption>Ilustra\u00e7\u00e3o: pch.vector &#8211; br.freepik.com<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h2 id=\"h-como-a-energia-solar-contribui-para-a-descarboniza-o-do-ar\"><strong>Como a energia solar contribui para a descarboniza\u00e7\u00e3o do ar?&nbsp;<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>O investimento em energia solar tem sido um dos propulsores do processo de descarboniza\u00e7\u00e3o em todo o mundo. Isso se d\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o de todas as <a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/energia-solar-vantagens-desvantagens\/\">vantagens<\/a> apresentadas por esse tipo de sistema.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Al\u00e9m de limpa, a energia obtida por meio da radia\u00e7\u00e3o solar \u00e9 abundante, tem baixo custo de manuten\u00e7\u00e3o e pode ser instalada at\u00e9 nos <a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/sistema-fotovoltaico-isolado-ou-conectado\/\">lugares mais remotos<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>Um sistema fotovoltaico tem <a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/kit-de-energia-solar-vida-util\/\">vida \u00fatil<\/a> de, em m\u00e9dia, 25 anos. Como n\u00e3o h\u00e1 produ\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias poluentes durante seu funcionamento, apenas um desses sistemas evita a emiss\u00e3o de mais de 100 toneladas de g\u00e1s carb\u00f4nico na atmosfera.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Imagine, ent\u00e3o, o potencial de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de poluentes se a maior parte dos sistemas de gera\u00e7\u00e3o de eletricidade utilizassem a radia\u00e7\u00e3o solar? No Brasil, um maior aproveitamento dos espa\u00e7os pode tornar esse cen\u00e1rio uma realidade.<\/p>\n\n\n\n<h3 id=\"h-o-potencial-brasileiro\"><strong>O potencial brasileiro<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>A energia solar \u00e9 considerada uma das fontes de energia limpa mais promissoras no Brasil. De acordo com a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Energia Solar Fotovoltaica (ABSOLAR), o potencial de gera\u00e7\u00e3o desse tipo de energia no pa\u00eds poderia chegar a <a href=\"https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/app\/noticia\/economia\/2019\/03\/05\/internas_economia,741110\/energia-limpa-ganha-espaco-sem-comprometer-o-futuro-do-planeta.shtml\">28 mil gigawatts-peak (GWp)<\/a>, se todas as \u00e1reas com melhores \u00edndices de insola\u00e7\u00e3o fossem aproveitadas.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Se a \u00e1rea da usina de Itaipu, por exemplo, fosse utilizada para a instala\u00e7\u00e3o de placas fotovoltaicas, seria poss\u00edvel produzir duas vezes mais energia. Ou seja, a energia solar n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 melhor para o planeta, como \u00e9 mais eficiente.<\/p>\n\n\n\n<p>Al\u00e9m disso, a diminui\u00e7\u00e3o dos custos vem tornando a energia fotovoltaica uma das op\u00e7\u00f5es mais econ\u00f4micas para instala\u00e7\u00e3o. Hoje, a energia solar fotovoltaica \u00e9 a segunda mais barata no Brasil.<\/p>\n\n\n\n<p>Sendo assim, a energia solar \u00e9 a melhor escolha para quem deseja que seu neg\u00f3cio seja mais eficaz, econ\u00f4mico e alinhado a todos os crit\u00e9rios de sustentabilidade necess\u00e1rios para garantir um futuro melhor para nosso planeta.<\/p>\n\n\n<div style=\"margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center; \" id=\"solar-1023928238\"><a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/orcamento\/?utm_medium=blog\"><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/o4xooowf6om.png\" alt=\"\"  data-srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/o4xooowf6om.png 1250w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/o4xooowf6om-768x168.png 768w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/o4xooowf6om-1024x224.png 1024w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/o4xooowf6om-1080x237.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 1250px) 100vw, 1250px\" width=\"600\" height=\"274\"  style=\"display: inline-block;\" \/><noscript><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/o4xooowf6om.png\" alt=\"\"  srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/o4xooowf6om.png 1250w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/o4xooowf6om-768x168.png 768w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/o4xooowf6om-1024x224.png 1024w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/o4xooowf6om-1080x237.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 1250px) 100vw, 1250px\" width=\"600\" height=\"274\"  style=\"display: inline-block;\" \/><\/noscript><\/a><\/div>\n\n\n<p>Ficou interessado em utilizar a energia solar no seu projeto? A SolarVolt pode auxiliar voc\u00ea em todas as etapas desse processo. Com 1500 projetos homologados em nosso portf\u00f3lio em 11 estados brasileiros, n\u00f3s somos especialistas em elaborar e instalar projetos de energia fotovoltaica.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Nossos clientes t\u00eam perfis que v\u00e3o desde resid\u00eancias e condom\u00ednios residenciais at\u00e9 fazendas e grandes ind\u00fastrias. Em cada caso, analisamos a necessidade do cliente e as condi\u00e7\u00f5es do terreno e elaboramos uma solu\u00e7\u00e3o personalizada.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/orcamento\">Solicite seu or\u00e7amento<\/a> pelo nosso site! Nossa equipe est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para ajudar voc\u00ea a se tornar parte da mudan\u00e7a para uma cultura energ\u00e9tica mais sustent\u00e1vel e eficiente.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-normal-font-size\"><strong>Revisado por:<\/strong><\/p>\n\n\n<div id=\"solar-371525403\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/lucas-henrique-silvestre-9254ab14b\/\"><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP\/\/\/yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" data-src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Lucas-Silvestre-1.png.webp\" alt=\"\"  data-srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Lucas-Silvestre-1.png.webp 3341w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Lucas-Silvestre-1-768x246.png.webp 768w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Lucas-Silvestre-1-1024x327.png.webp 1024w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Lucas-Silvestre-1-1536x491.png.webp 1536w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Lucas-Silvestre-1-2048x655.png.webp 2048w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Lucas-Silvestre-1-1080x345.png.webp 1080w\" sizes=\"(max-width: 3341px) 100vw, 3341px\" width=\"570\" height=\"190\"   \/><noscript><img class=\"lazyload\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Lucas-Silvestre-1.png.webp\" alt=\"\"  srcset=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Lucas-Silvestre-1.png.webp 3341w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Lucas-Silvestre-1-768x246.png.webp 768w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Lucas-Silvestre-1-1024x327.png.webp 1024w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Lucas-Silvestre-1-1536x491.png.webp 1536w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Lucas-Silvestre-1-2048x655.png.webp 2048w, https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Revisao-Lucas-Silvestre-1-1080x345.png.webp 1080w\" sizes=\"(max-width: 3341px) 100vw, 3341px\" width=\"570\" height=\"190\"   \/><\/noscript><\/a><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Descarboniza\u00e7\u00e3o do ar \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico derivado da queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis para a atmosfera. O aumento nos n\u00edveis de g\u00e1s carb\u00f4nico \u00e9 um dos principais respons\u00e1veis, hoje, pela intensifica\u00e7\u00e3o do efeito estufa.&nbsp; Hoje, \u00e9 praticamente imposs\u00edvel obter sucesso se seu projeto n\u00e3o levar em conta o impacto que um [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":12670,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[44,52,48],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Descarboniza\u00e7\u00e3o do ar: como a energia solar pode ajudar nisso?<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"A descarboniza\u00e7\u00e3o do ar \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico para a atmosfera, reduzindo o efeito estufa.\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/descarbonizacao-energia-solar\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Descarboniza\u00e7\u00e3o do ar: como a energia solar pode ajudar nisso?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A descarboniza\u00e7\u00e3o do ar \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico para a atmosfera, reduzindo o efeito estufa.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/descarbonizacao-energia-solar\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"SolarVolt Energia\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-03-10T16:56:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-03-10T18:35:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Des.png.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. tempo de leitura\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"10 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.instagram.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/solarvolt-energia\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#logo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/logo-solarvolt.jpg.webp\",\"width\":500,\"height\":100,\"caption\":\"SolarVolt Energia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"description\":\"Energia Solar Fotovoltaica\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/descarbonizacao-energia-solar\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/SolarVolt-Energia-Des.png.webp\",\"width\":1920,\"height\":1080},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/descarbonizacao-energia-solar\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/descarbonizacao-energia-solar\/\",\"name\":\"Descarboniza\\u00e7\\u00e3o do ar: como a energia solar pode ajudar nisso?\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/descarbonizacao-energia-solar\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-03-10T16:56:31+00:00\",\"dateModified\":\"2021-03-10T18:35:42+00:00\",\"description\":\"A descarboniza\\u00e7\\u00e3o do ar \\u00e9 a redu\\u00e7\\u00e3o da emiss\\u00e3o de g\\u00e1s carb\\u00f4nico para a atmosfera, reduzindo o efeito estufa.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/descarbonizacao-energia-solar\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/descarbonizacao-energia-solar\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/descarbonizacao-energia-solar\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"name\":\"In\\u00edcio\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/descarbonizacao-energia-solar\/\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/descarbonizacao-energia-solar\/\",\"name\":\"Descarboniza\\u00e7\\u00e3o Do Ar: Entenda O Papel Da Energia Solar Na Redu\\u00e7\\u00e3o De Co2 Na Atmosfera\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/descarbonizacao-energia-solar\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/descarbonizacao-energia-solar\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#\/schema\/person\/d63fcfae0575b9c78981f120dbcd93a3\"},\"headline\":\"Descarboniza\\u00e7\\u00e3o Do Ar: Entenda O Papel Da Energia Solar Na Redu\\u00e7\\u00e3o De Co2 Na Atmosfera\",\"datePublished\":\"2021-03-10T16:56:31+00:00\",\"dateModified\":\"2021-03-10T18:35:42+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/descarbonizacao-energia-solar\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/descarbonizacao-energia-solar\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Guias e dicas,Ind\\u00fastria,Not\\u00edcias\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/descarbonizacao-energia-solar\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#\/schema\/person\/d63fcfae0575b9c78981f120dbcd93a3\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/cropped-favicon-solarvolt-2-120x120.png\",\"caption\":\"SolarVolt Energia\"},\"description\":\"Empresa especializada em Energia Solar\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\",\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.instagram.com\/solarvoltenergia\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/solarvolt-energia\",\"https:\/\/www.youtube.com\/c\/SolarVoltEnergia\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12669"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12669"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12669\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12670"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12669"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12669"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12669"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}