{"id":14275,"date":"2023-02-15T11:19:02","date_gmt":"2023-02-15T14:19:02","guid":{"rendered":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/?p=14275"},"modified":"2023-02-15T11:19:12","modified_gmt":"2023-02-15T14:19:12","slug":"minas-gerais-lider-energia-solar","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/minas-gerais-lider-energia-solar\/","title":{"rendered":"Minas Gerais \u00e9 l\u00edder de gera\u00e7\u00e3o de energia solar no Brasil!"},"content":{"rendered":"\n<p>J\u00e1 falamos por aqui que no Brasil a gera\u00e7\u00e3o de energia solar despontou como a <a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/a-energia-solar-torna-se-a-3o-maior-fonte-brasileira-de-energia-eletrica\/\">terceira maior fonte de energia na matriz el\u00e9trica brasileira,<\/a> \u00e0 frente das usinas termel\u00e9tricas a g\u00e1s natural e biomassa. Hoje daremos destaque para o estado de Minas Gerais, que est\u00e1 se tornando refer\u00eancia no desenvolvimento e implanta\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica no Brasil!&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Segundo o levantamento da <a href=\"https:\/\/www.absolar.org.br\/\">Absolar<\/a> (Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Energia Solar Fotovoltaica), Minas Gerais \u00e9 o estado que tem a maior pot\u00eancia de energia solar instalada em todo o pa\u00eds (16%), seguido por S\u00e3o Paulo e Rio Grande do Sul, apresentando cerca de 2 gigawatts (GW) de energia solar operando em resid\u00eancias, com\u00e9rcio, ind\u00fastrias, propriedades rurais e pr\u00e9dios p\u00fablicos.<\/p>\n\n\n\n<p>O mapeamento apresentado pela Absolar aponta que o estado de Minas Gerais tamb\u00e9m est\u00e1 entre os 12 estados com pelo menos uma instala\u00e7\u00e3o de energia solar em todos os seus munic\u00edpios. O estado apresenta cerca 181,5 mil conex\u00f5es operacionais com mais de 242 mil consumidores recebendo cr\u00e9dito, utilizando a energia proveniente de pain\u00e9is solares. Ainda de acordo ainda com a Absolar, Minas Gerais se destaca por tr\u00eas fatores importantes: o alto \u00edndice de radia\u00e7\u00e3o solar na regi\u00e3o, tarifas de energia el\u00e9trica elevadas e os incentivos governamentais. Este \u00faltimo fator se destaca devido \u00e0 voca\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel do Estado, que criou incentivos simplificando a tributa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<h2 id=\"h-gera-o-de-energia-solar\">Gera\u00e7\u00e3o de energia solar<\/h2>\n\n\n\n<p>A gera\u00e7\u00e3o de<a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/quais-sao-as-opcoes-de-energia-renovavel-no-mundo-hoje\/\"> energia solar<\/a> \u00e9 uma fonte renov\u00e1vel e limpa, considerada menos poluente para o meio ambiente, a fonte geradora s\u00e3o os raios solares. Se destaca por gerar uma economia de at\u00e9 99% em gastos com eletricidade, e destacamos que um dos grandes benef\u00edcios \u00e9 a baixa necessidade de manuten\u00e7\u00e3o e durabilidade de em m\u00e9dia de 20 anos dos pain\u00e9is solares.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>A energia solar \u00e9 utilizada em diferentes finalidades, em duas vertentes: a t\u00e9rmica e a fotovoltaica. A tecnologia utilizada para capta\u00e7\u00e3o de gera\u00e7\u00e3o de energia s\u00e3o os pain\u00e9is fotovoltaicos, considerados como ativos, e os que n\u00e3o necessitam de equipamentos, que s\u00e3o considerados como passivos. Podemos dizer que a energia el\u00e9trica se d\u00e1 a partir do momento em que os raios solares atingem os pain\u00e9is, que s\u00e3o compostos de material semicondutor, que por efeito fotovoltaico, movimenta os el\u00e9trons transformando-os em energia.<\/p>\n\n\n\n<p>Conhecer e entender como funciona e quais s\u00e3o os benef\u00edcios da gera\u00e7\u00e3o de energia solar e a tecnologia que envolve um projeto de uma usina de energia solar \u00e9 um fator essencial para que todos saibam a sua import\u00e2ncia para a sociedade. A gera\u00e7\u00e3o de energias solar, traz diversos <a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/energia-renovavel\/\">benef\u00edcios<\/a> para o meio ambiente como por exemplo:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Redu\u00e7\u00e3o de polui\u00e7\u00e3o por fontes que produzem gases do efeito estufa<\/li>\n\n\n\n<li>Diminui\u00e7\u00e3o do desmatamento<\/li>\n\n\n\n<li>Crescimento do usos de recursos naturais renov\u00e1veis&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Saiba mais: <a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/energia-renovavel\/\">Energia solar: fonte de energia renov\u00e1vel.<\/a><\/p>\n\n\n\n<h2 id=\"h-solarvolt-e-a-energia-solar-no-brasil\">SolarVolt e a Energia Solar no Brasil<\/h2>\n\n\n\n<p>A capta\u00e7\u00e3o de energia solar se iniciou no Brasil em mar\u00e7o de 2012, por meio da regulamenta\u00e7\u00e3o 482. Atualmente existem mais de 16,4 GW operacionais, sendo 1,8 GW em Minas. Cerca de R$ 87,1 bilh\u00f5es em investimentos, sendo aportados no Estado o volume de R$ 9,7 bilh\u00f5es, gerando cerca 55,2 mil novos empregos para os mineiros.<\/p>\n\n\n\n<p>A Solarvolt Energia, idealizada pelos s\u00f3cios Alexandre Arcanjo e Gabriel Guimar\u00e3es, est\u00e1 presente no mercado de energia solar do estado de Minas Gerais desde 2013. Com quase 10 anos de atua\u00e7\u00e3o no mercado brasileiro, \u00e9 uma das empresas pioneiras e de maior destaque no setor. Sendo assim, podemos afirmar que a Solarvolt tem trabalhado firme e incansavelmente para ajudar a criar uma nova cultura em nossa sociedade, com o foco em um desenvolvimento voltado para a sustentabilidade e expans\u00e3o do uso de energia solar fotovoltaica no Brasil. Todos os seus colaboradores t\u00eam sido treinados e se empenham em construir um futuro melhor para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es e para o nosso planeta.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Com o crescimento da aquisi\u00e7\u00e3o de usinas de gera\u00e7\u00e3o solar nos \u00faltimos anos, a Solarvolt tem mostrado ao mercado que est\u00e1 no caminho certo! Sempre empenhados em trabalhar com a dissemina\u00e7\u00e3o dessa tecnologia, desenvolvendo solu\u00e7\u00f5es e projetos completos de capta\u00e7\u00e3o energia solar. Os n\u00edveis de ado\u00e7\u00e3o de usinas fotovoltaicas por diversas fatias do mercado cresceram muito, com isso nosso pa\u00eds inicia uma caminhada importante em dire\u00e7\u00e3o a um futuro com energia limpa, renov\u00e1vel e barata, proveniente do sol.<\/p>\n\n\n\n<p>Seja para fornecer energia para sua casa ou para sua empresa, o investimento em energia solar sempre ser\u00e1 ben\u00e9fico. A <a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\">SolarVolt<\/a> realiza projetos adequados a sua realidade e est\u00e1 presente em todas as regi\u00f5es do Brasil. Destacamos aqui um dos mais recentes projetos, o qual a empresa tem trabalhado ativamente: a constru\u00e7\u00e3o da maior usina solar em telhado do nosso pa\u00eds! Esse projeto foi desenvolvido para a instala\u00e7\u00e3o de mais de 10 mil pain\u00e9is solares fotovoltaicos e capacidade de gera\u00e7\u00e3o de at\u00e9 400.000 kWh\/m\u00eas.<\/p>\n\n\n\n<p>Com uma equipe capacitada e que trabalha com todo o empenho para atender as necessidades do seu cliente, da melhor maneira poss\u00edvel, a <a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/solarvolt\/\">SolarVolt<\/a> se preparou ao longo dos anos para receber a demanda crescente do mercado e realizar um projeto que gere energia e lucratividade para voc\u00ea ou o seu neg\u00f3cio.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Quer ficar por dentro de tudo que abrange o universo da energia solar? Acompanhe nosso <a href=\"http:\/\/solarvoltenergia.com.br\/blog\">blog<\/a> e se mantenha informado sobre tudo que acontece no mundo e em nossos projetos.&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>J\u00e1 falamos por aqui que no Brasil a gera\u00e7\u00e3o de energia solar despontou como a terceira maior fonte de energia na matriz el\u00e9trica brasileira, \u00e0 frente das usinas termel\u00e9tricas a g\u00e1s natural e biomassa. Hoje daremos destaque para o estado de Minas Gerais, que est\u00e1 se tornando refer\u00eancia no desenvolvimento e implanta\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":14276,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[44],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Minas Gerais \u00e9 l\u00edder de gera\u00e7\u00e3o de energia solar no Brasil!<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"L\u00edder em gera\u00e7\u00e3o de energia solar, o estado Minas Gerais est\u00e1 se tornando refer\u00eancia no desenvolvimento e implanta\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica no Brasil!\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/minas-gerais-lider-energia-solar\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Minas Gerais \u00e9 l\u00edder de gera\u00e7\u00e3o de energia solar no Brasil!\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u00edder em gera\u00e7\u00e3o de energia solar, o estado Minas Gerais est\u00e1 se tornando refer\u00eancia no desenvolvimento e implanta\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica no Brasil!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/minas-gerais-lider-energia-solar\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"SolarVolt Energia\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-02-15T14:19:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-15T14:19:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/DJI_0169-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1440\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. tempo de leitura\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.instagram.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/solarvolt-energia\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#logo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/logo-solarvolt.jpg.webp\",\"width\":500,\"height\":100,\"caption\":\"SolarVolt Energia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"description\":\"Energia Solar Fotovoltaica\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/minas-gerais-lider-energia-solar\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/DJI_0169-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1440,\"caption\":\"DCIM101MEDIADJI_0169.JPG\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/minas-gerais-lider-energia-solar\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/minas-gerais-lider-energia-solar\/\",\"name\":\"Minas Gerais \\u00e9 l\\u00edder de gera\\u00e7\\u00e3o de energia solar no Brasil!\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/minas-gerais-lider-energia-solar\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2023-02-15T14:19:02+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-15T14:19:12+00:00\",\"description\":\"L\\u00edder em gera\\u00e7\\u00e3o de energia solar, o estado Minas Gerais est\\u00e1 se tornando refer\\u00eancia no desenvolvimento e implanta\\u00e7\\u00e3o de energia fotovoltaica no Brasil!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/minas-gerais-lider-energia-solar\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/minas-gerais-lider-energia-solar\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/minas-gerais-lider-energia-solar\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"name\":\"In\\u00edcio\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/minas-gerais-lider-energia-solar\/\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/minas-gerais-lider-energia-solar\/\",\"name\":\"Minas Gerais \\u00e9 l\\u00edder de gera\\u00e7\\u00e3o de energia solar no Brasil!\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/minas-gerais-lider-energia-solar\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/minas-gerais-lider-energia-solar\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#\/schema\/person\/d63fcfae0575b9c78981f120dbcd93a3\"},\"headline\":\"Minas Gerais \\u00e9 l\\u00edder de gera\\u00e7\\u00e3o de energia solar no Brasil!\",\"datePublished\":\"2023-02-15T14:19:02+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-15T14:19:12+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/minas-gerais-lider-energia-solar\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/minas-gerais-lider-energia-solar\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Guias e dicas\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/minas-gerais-lider-energia-solar\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#\/schema\/person\/d63fcfae0575b9c78981f120dbcd93a3\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/cropped-favicon-solarvolt-2-120x120.png\",\"caption\":\"SolarVolt Energia\"},\"description\":\"Empresa especializada em Energia Solar\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\",\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.instagram.com\/solarvoltenergia\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/solarvolt-energia\",\"https:\/\/www.youtube.com\/c\/SolarVoltEnergia\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14275"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14275"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14275\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14279,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14275\/revisions\/14279"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14276"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14275"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14275"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14275"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}