{"id":5826,"date":"2014-11-11T17:56:18","date_gmt":"2014-11-11T19:56:18","guid":{"rendered":"https:\/\/solarvolt.mindbr.com.br\/?p=5826"},"modified":"2020-09-10T10:57:59","modified_gmt":"2020-09-10T13:57:59","slug":"saiba-porque-energia-solar-e-mais-economica","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/saiba-porque-energia-solar-e-mais-economica\/","title":{"rendered":"Saiba por que energia solar \u00e9 mais econ\u00f4mica"},"content":{"rendered":"<p>Quer saber porque energia solar \u00e9 mais econ\u00f4mica? O pre\u00e7o da conta de luz assusta muita gente no final do m\u00eas, e para piorar, as perspectivas nunca s\u00e3o positivas. <a href=\"https:\/\/g1.globo.com\/bom-dia-brasil\/noticia\/2014\/07\/especialistas-acreditam-em-reajuste-de-ate-25-nas-tarifas-de-energia.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Uma pesquisa<\/a> afirmou que para 2015 haveria um reajuste de cerca de 25% em cima do valor que era pago antigamente. Em 2016 e 2017 n\u00e3o seria diferente.<\/p>\n<p>Devido a isso, a busca por fontes alternativas tem ganhado muito espa\u00e7o tanto na m\u00eddia quanto nos grandes centros de pesquisa. Em fun\u00e7\u00e3o disso a energia solar, por exemplo, tem se popularizado muito nos \u00faltimos anos. Hoje \u00e9 poss\u00edvel afirmar com certeza que energia solar \u00e9 mais econ\u00f4mica. Quer entender por que? Acompanhe:<\/p>\n<h2>O custo real<\/h2>\n<p>O custo da energia solar era tido como um grande impeditivo para a instala\u00e7\u00e3o em massa nas resid\u00eancias brasileiras. Por\u00e9m, essa afirmativa pode ser considerada no m\u00ednimo imprecisa, pois al\u00e9m dos custos estarem baixando vertiginosamente, a recupera\u00e7\u00e3o do investimento tamb\u00e9m n\u00e3o tarda em acontecer.<\/p>\n<p>Uma casa comum em nosso pa\u00eds consome cerca de 250 kWh de energia por m\u00eas. Para suprir essa necessidade, s\u00e3o necess\u00e1rios oito pain\u00e9is, que teriam um custo de instala\u00e7\u00e3o de cerca de 15 a 20 mil reais. A\u00a0estimativa de retorno desse investimento \u00e9 de cerca de 6 a 8 anos, tempo razo\u00e1vel se pensarmos no contexto da <a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/kit-de-energia-solar-vida-util\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">longa garantia sobre os equipamentos<\/a> e a l\u00f3gica de valorizar o im\u00f3vel pr\u00f3prio.<\/p>\n<p>J\u00e1 existem tamb\u00e9m diversas iniciativas de incentivo a produ\u00e7\u00e3o de energia solar. J\u00e1 contamos com programas de financiamento p\u00fablicos ou privados e pol\u00edticas como no estado de Minas Gerais, onde a lei isenta o ICMS sob as tarifas.<\/p>\n<h2>Est\u00edmulo do governo<\/h2>\n<p>A Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (ANEEL) criou resolu\u00e7\u00f5es normativas, como a 482 e a 517, que disp\u00f5em sobre o tema e tem como intuito estimular ainda mais a aquisi\u00e7\u00e3o desse tipo de painel como uma fonte de energia limpa.<\/p>\n<p>Quem possuir energia solar em sua casa e produzir carga excedente, injeta essa energia de volta na rede da concession\u00e1ria, creditando assim futuros abatimentos em sua conta de luz.<\/p>\n<p><strong>Para mais detalhes, leia o\u00a0artigo:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/regulamentacao-da-microgeracao-no-brasil\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">&#8220;Como funciona a regulamenta\u00e7\u00e3o da microgera\u00e7\u00e3o no Brasil&#8221;<\/a><\/strong><\/p>\n<p>Com essas regras, o cidad\u00e3o interessado em investir em pain\u00e9is solares precisa enviar seu projeto \u00e0 concession\u00e1ria respons\u00e1vel pela distribui\u00e7\u00e3o de energia de sua regi\u00e3o e aguardar que sua contribui\u00e7\u00e3o para o sistema el\u00e9trico brasileiro seja autorizada. Depois disso, \u00e9 feita a liga\u00e7\u00e3o na rede el\u00e9trica, que vai passar a medir a entrada e sa\u00edda de energia el\u00e9trica e conceder o desconto.<\/p>\n<h2>Uma nova realidade<\/h2>\n<p>Atualmente o tempo de retorno sobre o investimento em energia fotovoltaica est\u00e1 sendo fortemente reduzido. Os pain\u00e9is solares de sil\u00edcio cristalino, o mais comum no mercado, est\u00e3o ficando cada vez mais em conta. Pesquisadores de diversas universidades do mundo j\u00e1 especulam que os pre\u00e7os est\u00e3o ficando t\u00e3o competitivos que, em breve, a tecnologia ser\u00e1 amplamente adotada.<\/p>\n<p><strong>Veja o v\u00eddeo da GloboNews: <a href=\"https:\/\/g1.globo.com\/globo-news\/jornal-das-dez\/videos\/v\/numero-de-paineis-solares-mais-que-dobrou-nos-ultimos-oito-meses-no-brasil\/5950607\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">&#8220;N\u00famero de pain\u00e9is solares mais que dobrou nos \u00faltimos oito meses no Brasil&#8221;<\/a><\/strong><\/p>\n<p>Desde 2008 at\u00e9 2013, os pain\u00e9is fotovoltaicos tiveram uma redu\u00e7\u00e3o de 80% no seu custo. Esse pode ser o momento perfeito para voc\u00ea investir.<\/p>\n<h2>Energia solar \u00e9 mais econ\u00f4mica<\/h2>\n<p>Os tempos mudaram e hoje h\u00e1 uma verdadeira demanda pelo politicamente correto. \u00c9 hora de despertar a consci\u00eancia ambiental.<\/p>\n<p>O fato \u00e9 que a energia solar \u00e9 mais econ\u00f4mica e al\u00e9m de fazer bem ao meio-ambiente, beneficia tamb\u00e9m o seu bolso. Se voc\u00ea est\u00e1 interessado no assunto, fa\u00e7a um estudo sem compromisso e verifique a possibilidade de come\u00e7ar a economizar agora mesmo!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"orcamento-cb49d982750bb2033f03\"><\/div>\n<p><script src=\"https:\/\/d335luupugsy2.cloudfront.net\/js\/rdstation-forms\/stable\/rdstation-forms.min.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script><script type=\"text\/javascript\">\/\/ <![CDATA[ new RDStationForms('orcamento-cb49d982750bb2033f03-html', 'UA-52441513-1').createForm(); \/\/ ]]><\/script><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Quer saber porque energia solar \u00e9 mais econ\u00f4mica? O pre\u00e7o da conta de luz assusta muita gente no final do m\u00eas, e para piorar, as perspectivas nunca s\u00e3o positivas. Uma pesquisa afirmou que para 2015 haveria um reajuste de cerca de 25% em cima do valor que era pago antigamente. Em 2016 e 2017 n\u00e3o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":5822,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[51,50,44,52,53],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energia solar \u00e9 mais econ\u00f4mica: Entenda o por qu\u00ea.<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Quer saber porque energia solar \u00e9 mais econ\u00f4mica? Os constantes aumentos nas tarifas s\u00e3o uma raz\u00e3o. Saiba mais atrav\u00e9s deste artigo!\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/saiba-porque-energia-solar-e-mais-economica\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energia solar \u00e9 mais econ\u00f4mica: Entenda o por qu\u00ea.\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Quer saber porque energia solar \u00e9 mais econ\u00f4mica? Os constantes aumentos nas tarifas s\u00e3o uma raz\u00e3o. Saiba mais atrav\u00e9s deste artigo!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/saiba-porque-energia-solar-e-mais-economica\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"SolarVolt Energia\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2014-11-11T19:56:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-09-10T13:57:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Nova-Lima-4-3.jpg.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1152\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. tempo de leitura\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.instagram.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/solarvolt-energia\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#logo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/logo-solarvolt.jpg.webp\",\"width\":500,\"height\":100,\"caption\":\"SolarVolt Energia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"description\":\"Energia Solar Fotovoltaica\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/saiba-porque-energia-solar-e-mais-economica\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Nova-Lima-4-3.jpg.webp\",\"width\":\"1152\",\"height\":\"768\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/saiba-porque-energia-solar-e-mais-economica\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/saiba-porque-energia-solar-e-mais-economica\/\",\"name\":\"Energia solar \\u00e9 mais econ\\u00f4mica: Entenda o por qu\\u00ea.\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/saiba-porque-energia-solar-e-mais-economica\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2014-11-11T19:56:18+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-10T13:57:59+00:00\",\"description\":\"Quer saber porque energia solar \\u00e9 mais econ\\u00f4mica? Os constantes aumentos nas tarifas s\\u00e3o uma raz\\u00e3o. Saiba mais atrav\\u00e9s deste artigo!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/saiba-porque-energia-solar-e-mais-economica\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/saiba-porque-energia-solar-e-mais-economica\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/saiba-porque-energia-solar-e-mais-economica\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"name\":\"In\\u00edcio\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/saiba-porque-energia-solar-e-mais-economica\/\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/saiba-porque-energia-solar-e-mais-economica\/\",\"name\":\"Saiba por que energia solar \\u00e9 mais econ\\u00f4mica\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/saiba-porque-energia-solar-e-mais-economica\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/saiba-porque-energia-solar-e-mais-economica\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#\/schema\/person\/d63fcfae0575b9c78981f120dbcd93a3\"},\"headline\":\"Saiba por que energia solar \\u00e9 mais econ\\u00f4mica\",\"datePublished\":\"2014-11-11T19:56:18+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-10T13:57:59+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/saiba-porque-energia-solar-e-mais-economica\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/saiba-porque-energia-solar-e-mais-economica\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Agroneg\\u00f3cio,Empresa,Guias e dicas,Ind\\u00fastria,Resid\\u00eancia\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/saiba-porque-energia-solar-e-mais-economica\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#\/schema\/person\/d63fcfae0575b9c78981f120dbcd93a3\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/cropped-favicon-solarvolt-2-120x120.png\",\"caption\":\"SolarVolt Energia\"},\"description\":\"Empresa especializada em Energia Solar\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\",\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.instagram.com\/solarvoltenergia\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/solarvolt-energia\",\"https:\/\/www.youtube.com\/c\/SolarVoltEnergia\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5826"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5826"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5826\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5822"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5826"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5826"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5826"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}