{"id":7776,"date":"2018-04-18T10:00:25","date_gmt":"2018-04-18T13:00:25","guid":{"rendered":"https:\/\/solarvolt.mindbr.com.br\/?p=7776"},"modified":"2020-09-10T10:51:25","modified_gmt":"2020-09-10T13:51:25","slug":"afinal-o-que-e-energia-solar-fotovoltaica","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/afinal-o-que-e-energia-solar-fotovoltaica\/","title":{"rendered":"Afinal, o que \u00e9 energia solar fotovoltaica?"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">A energia solar fotovoltaica \u00e9 uma tend\u00eancia mundial, em constante crescimento no Brasil. Alternativa natural para a crise no setor el\u00e9trico no pa\u00eds e o consequente alto custo de gera\u00e7\u00e3o de energia local, a energia solar vem ganhando espa\u00e7o em<\/span><a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/energia-solar-em-empresas-como-reduzir-custos-do-seu-negocio\/\"> <span style=\"font-weight: 400;\">aplica\u00e7\u00f5es empresariais<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, comerciais e residenciais em todo territ\u00f3rio nacional.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">As fontes de energia renov\u00e1vel, como \u00e9 o caso da energia fotovoltaica, s\u00e3o extremamente vantajosas dos pontos de vista ecol\u00f3gico, social e financeiro. Elas n\u00e3o agridem o meio ambiente, s\u00e3o inesgot\u00e1veis, est\u00e3o imunes aos riscos de desabastecimento e propiciam a redu\u00e7\u00e3o das despesas dos consumidores finais com energia el\u00e9trica.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Entenda de uma vez por todas o que \u00e9 a energia solar fotovoltaica e descubra porque esse tipo de energia est\u00e1 se tornando t\u00e3o popular no Brasil e no mundo.<\/span><\/p>\n<h2><b>Gera\u00e7\u00e3o de energia solar fotovoltaica<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9 poss\u00edvel produzir a pr\u00f3pria eletricidade a partir da energia solar, gastando muito menos do que o custo habitual com gera\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o das fontes convencionais de energia.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">A energia fotovoltaica pode ser produzida por tr\u00eas diferentes modalidades de gera\u00e7\u00e3o:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><b>Gera\u00e7\u00e3o Isolada:<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> centrais geradoras n\u00e3o conectadas \u00e0 rede de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, conhecidos como off-grid;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><b>Gera\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda:<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> sistemas fotovoltaicos conectados \u00e0 rede el\u00e9trica da concession\u00e1ria, conhecidos como on-grid ou Grid-Tie;<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><b>Gera\u00e7\u00e3o<\/b> <b>Centralizada:<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> usinas solares de grande porte.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quantidade de energia produzida, a gera\u00e7\u00e3o de energia solar aut\u00f4noma pode ser classificada como:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><b>Minigera\u00e7\u00e3o:<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> pot\u00eancia instalada superior a 100 kW e menor ou igual a 1 MW;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><b>Microgera\u00e7\u00e3o:<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> pot\u00eancia instalada menor ou igual a 100 kW.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h3><b>Sistemas Fotovoltaicos (SFV)<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Para gerar a pr\u00f3pria energia el\u00e9trica a partir da radia\u00e7\u00e3o solar \u00e9 necess\u00e1rio adquirir um sistema fotovoltaico<\/span><\/p>\n<h4><b>Kit Energia Solar<\/b><\/h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Um sistema fotovoltaico \u00e9 constitu\u00eddo por alguns equipamentos, como inversor solar, medidor bidirecional, estrutura de fixa\u00e7\u00e3o, cabeamento, conectores e pain\u00e9is solares, tamb\u00e9m chamados de pain\u00e9is fotovoltaicos, placa solar ou placa fotovoltaica.<\/span><\/p>\n<h4><b>Gera\u00e7\u00e3o de energia<\/b><\/h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Os pain\u00e9is solares do sistema fotovoltaico s\u00e3o compostos por dispositivos el\u00e9tricos, chamados de c\u00e9lulas fotovoltaicas, c\u00e9lulas solares ou c\u00e9lulas de energia solar, que convertem a energia da luz do Sol em eletricidade, gerando uma corrente el\u00e9trica cont\u00ednua (CC).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Essa corrente el\u00e9trica cont\u00ednua passa pelo inversor solar, \u00e9 transformada em corrente alternada (CA) e vai para o quadro de distribui\u00e7\u00e3o, para que possa ser utilizada na unidade consumidora.<\/span><\/p>\n<h4><b>Energia solar t\u00e9rmica x Energia solar el\u00e9trica<\/b><\/h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Apesar de usarem a mesma fonte de energia, a radia\u00e7\u00e3o solar, os sistemas de energia solar fotovoltaica e de aquecimento solar s\u00e3o diferentes.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">De forma geral, o sistema de aquecimento solar utiliza como principal equipamento o coletor solar. Essa estrutura recebe a luz do Sol e usa o calor para aquecer a \u00e1gua que passa dentro de tubos dentro do coletor. Depois, a \u00e1gua aquecida \u00e9 armazenada em um reservat\u00f3rio t\u00e9rmico.<\/span><\/p>\n<h2><b>Funcionamento e custo da autogera\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">O sistema fotovoltaico funciona captando energia durante o dia, enquanto h\u00e1 ilumina\u00e7\u00e3o, mesmo em dias nublados ou chuvosos. Durante a noite n\u00e3o h\u00e1 gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.<\/span><\/p>\n<h4><b>Excedente energ\u00e9tico<\/b><\/h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Sempre que a unidade geradora produzir mais energia do que consumir, o excedente pode ser injetado na rede el\u00e9trica da concession\u00e1ria local, gerando abatimento na conta de energia el\u00e9trica, tamb\u00e9m chamado de cr\u00e9dito de energia solar. \u00c9 uma \u00f3tima forma de fugir das terr\u00edveis<\/span><a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/bandeiras-tarifarias\/\"> <span style=\"font-weight: 400;\">bandeiras tarif\u00e1rias<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<h4><b>Retorno do investimento<\/b><\/h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">A<\/span><a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/retorno-do-investimento-em-energia-solar\/\"><span style=\"font-weight: 400;\"> energia solar fotovoltaica oferece um bom retorno<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, o chamado retorno do investimento. Algo entre tr\u00eas e cinco anos, diante de um equipamento com vida \u00fatil de 25 anos, em m\u00e9dia.<\/span><\/p>\n<h4><b>Incentivos do governo e financiamentos<\/b><\/h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">O uso da energia solar fotovoltaica est\u00e1 se diversificando no pa\u00eds, com incentivos do Governo e alguns movimentos da iniciativa privada. \u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">A desonera\u00e7\u00e3o do PIS\/COFINS para equipamentos que comp\u00f5em o kit de energia solar e a desonera\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos da cadeia produtiva fotovoltaica s\u00e3o alguns exemplos de a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nesse sentido. A isen\u00e7\u00e3o do ICMS para micro ou minigera\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica tamb\u00e9m tem sido um belo atrativo para o aumento do uso da energia solar.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Tamb\u00e9m existem muitas linhas de financiamento dispon\u00edveis, cujas condi\u00e7\u00f5es variam de acordo com a institui\u00e7\u00e3o que oferece o empr\u00e9stimo e as caracter\u00edsticas do projeto (em geral, o porte, a regi\u00e3o e se o projeto \u00e9 residencial, comercial, agr\u00edcola ou industrial).<\/span><\/p>\n<h2><b>Aplica\u00e7\u00f5es da energia fotovoltaica<\/b><\/h2>\n<h4><b>Energia solar em projetos residenciais e comerciais<\/b><\/h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">As iniciativas do Governo est\u00e3o favorecendo o uso \u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/energia-solar-em-imoveis-populares-uma-oportunidade-para-construtoras\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">da energia fotovoltaica em empreendimentos imobili\u00e1rios populares<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, ampliando o uso da<\/span><a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/paineis-fotovoltaicos-na-fachada\/\"> <span style=\"font-weight: 400;\">energia solar como recurso arquitet\u00f4nico<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">O com\u00e9rcio e v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m est\u00e3o descobrindo a energia solar. Inclusive, j\u00e1 existe uma forte <\/span><a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/energia-solar-fotovoltaica-em-hoteis\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">tend\u00eancia do uso da energia solar fotovoltaica em hot\u00e9i<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">s, <\/span><a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/reduzir-consumo-de-energia-em-padarias\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">padarias<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, farm\u00e1cias, escolas e at\u00e9 mesmo em <\/span><a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/laudato-si-e-as-mudancas-climaticas\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">par\u00f3quias<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">!<\/span><\/p>\n<h4><b>Energia fotovoltaica na ind\u00fastria e no agroneg\u00f3cio<\/b><\/h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Outros segmentos do mercado tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e3o se beneficiando dos incentivos governamentais para explorar essa nova tecnologia.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Al\u00e9m do crescimento da \u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/energia-solar-em-propriedades-rurais\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">energia solar no agroneg\u00f3cio<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, o uso da <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">energia fotovoltaica na ind\u00fastria<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> vem mostrando cada vez mais ades\u00e3o, devido a vantagens, como preserva\u00e7\u00e3o de equipamentos com melhor desempenho do maquin\u00e1rio, sem picos ou falta de energia, e redu\u00e7\u00e3o de custos na produ\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">A aplica\u00e7\u00e3o da <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">energia solar fotovoltaica na Constru\u00e7\u00e3o Civil<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> tamb\u00e9m vem aumentando gra\u00e7as a benef\u00edcios como diferencia\u00e7\u00e3o dos projetos, economia com energia el\u00e9trica consumida no canteiro de obras e valoriza\u00e7\u00e3o de at\u00e9 6% do empreendimento.<\/span><\/p>\n<h2><b>Energia fotovoltaica como investimento<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">A<\/span><a href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/energia-solar-como-investimento-pros-e-contras\/\"> <span style=\"font-weight: 400;\">energia solar \u00e9 considerada uma op\u00e7\u00e3o de investimento<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> de baixo risco, com rentabilidade superior aos fundos de Renda Fixa, com baix\u00edssimo custo de manuten\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Com tanto potencial, a energia solar fotovoltaica j\u00e1 \u00e9 considerada o futuro energ\u00e9tico do planeta, apesar de ainda haver muito a se explorar sobre suas possibilidades de uso. O que j\u00e1 sabemos \u00e9 que ela \u00e9 uma tend\u00eancia que veio para ficar. \u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Gostou desse artigo explicando o que \u00e9 energia solar fotovoltaica? Se voc\u00ea est\u00e1 buscando alternativas para economizar com energia el\u00e9trica,<\/span> <a href=\"https:\/\/contato.solarvoltenergia.com.br\/fale\"><span style=\"font-weight: 400;\">Fale com a Solar Volt<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">!<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Provavelmente voc\u00ea j\u00e1 ouviu falar em energia solar fotovoltaica. Entenda direitinho essa nova tecnologia e descubra como ela pode impactar a sua vida.<\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":7777,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[51,50,44,52,53],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v15.9.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Afinal, o que \u00e9 energia solar fotovoltaica? &raquo; SolarVolt Energia<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Entenda de uma vez por todas o que \u00e9 a energia solar fotovoltaica e descubra porque esse tipo de energia est\u00e1 se tornando t\u00e3o popular no Brasil e no mundo.\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/afinal-o-que-e-energia-solar-fotovoltaica\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Afinal, o que \u00e9 energia solar fotovoltaica? &raquo; SolarVolt Energia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Entenda de uma vez por todas o que \u00e9 a energia solar fotovoltaica e descubra porque esse tipo de energia est\u00e1 se tornando t\u00e3o popular no Brasil e no mundo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/afinal-o-que-e-energia-solar-fotovoltaica\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"SolarVolt Energia\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-18T13:00:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-09-10T13:51:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/energia-solar-fotovoltaica.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"720\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. tempo de leitura\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.instagram.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/solarvolt-energia\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#logo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/logo-solarvolt.jpg.webp\",\"width\":500,\"height\":100,\"caption\":\"SolarVolt Energia\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"description\":\"Energia Solar Fotovoltaica\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/afinal-o-que-e-energia-solar-fotovoltaica\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/energia-solar-fotovoltaica.jpeg\",\"width\":\"1280\",\"height\":\"720\",\"caption\":\"energia solar fotovoltaica\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/afinal-o-que-e-energia-solar-fotovoltaica\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/afinal-o-que-e-energia-solar-fotovoltaica\/\",\"name\":\"Afinal, o que \\u00e9 energia solar fotovoltaica? &raquo; SolarVolt Energia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/afinal-o-que-e-energia-solar-fotovoltaica\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-04-18T13:00:25+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-10T13:51:25+00:00\",\"description\":\"Entenda de uma vez por todas o que \\u00e9 a energia solar fotovoltaica e descubra porque esse tipo de energia est\\u00e1 se tornando t\\u00e3o popular no Brasil e no mundo.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/afinal-o-que-e-energia-solar-fotovoltaica\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/afinal-o-que-e-energia-solar-fotovoltaica\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/afinal-o-que-e-energia-solar-fotovoltaica\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/\",\"name\":\"In\\u00edcio\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/afinal-o-que-e-energia-solar-fotovoltaica\/\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/afinal-o-que-e-energia-solar-fotovoltaica\/\",\"name\":\"Afinal, o que \\u00e9 energia solar fotovoltaica?\"}}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/afinal-o-que-e-energia-solar-fotovoltaica\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/afinal-o-que-e-energia-solar-fotovoltaica\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#\/schema\/person\/d63fcfae0575b9c78981f120dbcd93a3\"},\"headline\":\"Afinal, o que \\u00e9 energia solar fotovoltaica?\",\"datePublished\":\"2018-04-18T13:00:25+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-10T13:51:25+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/afinal-o-que-e-energia-solar-fotovoltaica\/#webpage\"},\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/afinal-o-que-e-energia-solar-fotovoltaica\/#primaryimage\"},\"articleSection\":\"Agroneg\\u00f3cio,Empresa,Guias e dicas,Ind\\u00fastria,Resid\\u00eancia\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/blog\/afinal-o-que-e-energia-solar-fotovoltaica\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#\/schema\/person\/d63fcfae0575b9c78981f120dbcd93a3\",\"name\":\"SolarVolt Energia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/cropped-favicon-solarvolt-2-120x120.png\",\"caption\":\"SolarVolt Energia\"},\"description\":\"Empresa especializada em Energia Solar\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\",\"https:\/\/www.facebook.com\/solarvoltenergia\",\"https:\/\/www.instagram.com\/solarvoltenergia\/\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/solarvolt-energia\",\"https:\/\/www.youtube.com\/c\/SolarVoltEnergia\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7776"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7776"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7776\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7777"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7776"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7776"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.solarvoltenergia.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7776"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}